<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr5787" source="T21n1283_p0345a18">
爾時<說咒者>世尊</說咒者>於其座上觀察大眾，告<聽咒者>寶藏神大夜叉王</聽咒者>：「汝寶藏神曼拏羅儀軌、祕密真言及彼印法，一切如來同所宣說。毘鉢尸如來、尸棄如來、毘舍浮如來、羯句忖那如來、羯諾迦牟尼如來、迦葉波如來，今我釋迦如來亦皆宣說。善哉寶藏神！汝今諦聽，善思念之。我為利益天上人間一切有情增長善根，說於往昔求法之事。我於過去無數劫中，常往山中採柴為活。忽於一日於其山野見一病比丘，欲採於柴無力可為。我自生悲愍心而施彼柴，燃火造食供養看承，經一日間而彼比丘身獲安樂心甚歡喜，即為於我受三歸五戒令發菩提心，然後說此曼拏羅祕密三昧儀軌。

<p><使用方法>時我得是真言王，<施咒法>一心觀想依法受持，而能成就聖寶藏神一切勝利之事。作護摩三遍，復作水護摩，然後獻閼伽，一日三時，專心讀誦楞伽經。如前作於觀想，<時間 t="f">日日</時間>求法，成就八種眷屬恒自擁護。復書真言戴於頸上，</施咒法><功效>得寶藏神擁護</功效>。</使用方法></p>


<p><使用方法><施咒法>若有人誦此真言一洛叉，或二洛叉或三洛叉，於舍利塔前安置幢幡受持齋戒，為諸夜叉<時間 t="f">三夜</時間>出生供獻，</施咒法><功效>所求成就，<益處 t="神通">得最上神通具大神力</益處></功效>。</使用方法></p>


<p><使用方法>若<方法名稱>水護摩儀則</方法名稱>，<功效><益處 t="財富">令眾生獲大財寶</益處></功效>。<施咒法>於江河寂靜之處先結齋戒，然次入水內令水至臍，以手施<物品>水</物品>而作護摩，復用塗香誦寶賢真言。誦人觀想寶賢安頭指上，滿賢安中指上，獲財安無名指上，毘沙門安手掌中，計㘑麼尼曼弟目契捺囉(二合)室囉(二合)室左(二合)哩(引)捺囉(二合)安大指上，如是賢聖互相現見能為擁護。佛說夜叉曼拏羅儀軌有如是功德，何況智者誦人信佛重法，持戒多聞一心清淨，作最上曼拏羅福不可量。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲作此曼拏羅，須依清淨地位有花果樹林處，掘地至膝，廣闊十二肘，用<物品>五淨水</物品>灑結淨，然後實築平正如手掌，誦夜叉王真言加持，以<物品>種種香花</物品>而為供養。若作法時，須於<時間 t="pt">白月吉日</時間>，阿闍梨志心清淨，以五種淨水作自結淨，一心誦真言王作於擁護。次於上下十方結界，誦寶藏神真言加持<物品>香水</物品>依次灑淨，用<物品>五色線</物品>令<物品>童女</物品>合造，然後以<物品>供俱摩香水</物品>裛過，用<物品>憂曇鉢木為橛</物品>，<物品>拼線作曼拏羅</物品>。先於東方起手，作四方四角，開四門。於中方安如來一切智王諸相圓滿。向下安寶藏神，色如青雲，具足諸相，以種種寶莊嚴，於師子座上結跏趺坐。其師子座以眾寶莊嚴，放大光明如是殊妙。右手作施願相，掌有菴摩勒果；左手持寶囊，滿種種寶。復於寶藏神兩邊安置二金色夜叉王，一名左隣捺囉、二名目契捺囉，身相相等。於寶藏神下面安夜叉女、七子母、九子母。於壇東方安夜叉母，東南角安摩尼曩迦，南方安曩誐曩婆迦，西方安暗婆曩婆，西南方安儞羅曩婆，北方安毘沙門，西北方安大力大富伊舍曩天，東北方安嚩嚕拏大力天夜叉王。次有惹敢(二合)婆羅夜叉、護嚕護羅夜叉、酥細拏夜叉、娑野夜叉、惹敢(二合)婆迦夜叉、目吒迦夜叉、囉訖哆(二合)𡁠嚩夜叉、摩護那羅夜叉，安曼拏羅外第三重。次安置夜叉女，並須一一色相端嚴，尾布羅夜叉女、尾舍羅夜叉女、贊捺囉輸末帝夜叉女、誐嚩夜叉女、酥路左曩夜叉女、鉢納摩薩曩夜叉女、酥嚩尾夜叉女、摩賀摩野夜叉女、酥吉尸夜叉女、馱曩麼羅夜叉女、布室隷夜叉女、拏嚕摩隷迦夜叉女，手作施一切施願相。及摩拏惹嚩迦摩嚕閉酥嚕哆嚩吉也(二合)酥捺里舍儞摩護誐囉、天帝釋等，或二十或一百，於曼拏羅外依其方位一一安置。次金剛杵、金剛劍、金剛棒、螺、羂索、幢、輪、三股叉。外第一重安結界網，第二重復安金剛杵，第三重安金剛熾焰，並令周匝。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>次略明<方法名稱>粉壇請召供養儀軌</方法名稱>。<施咒法>須用<物品>青黃赤白黑五色之粉</物品>，先粉八方位地，作八熾焰等，如前所說。次捻<物品>閼伽鉢滿盛香水及好花</物品>，誦寶藏神心真言作於召請。持誦者須自虔誠勿生疑惑。若夜叉女等，須各各念本真言召請，令於有德智者請召天中天大明寶藏神。既請召已，然以<物品>摩羅帝花</物品>、<物品>鬘色妙蓮華</物品>、<物品>憂鉢羅花</物品>、<物品>迦難摩花</物品>、<物品>俱覽吒華</物品>、<物品>緊輸迦華</物品>，塗<物品>香</物品>燒香，燃<物品>燈</物品>設食，一切所須之物依次供獻。次作護摩，用<物品>紫礦</物品>、<物品>安悉香</物品>、<物品>龍腦香</物品>及<物品>白檀香</物品>，於寶賢面前作護摩一千，專心供養。於曼拏羅四角安<物品>閼伽瓶</物品>，入<物品>五穀</物品>、<物品>五藥</物品>滿盛<物品>香水</物品>，復於瓶口內插<物品>樹枝</物品>，誦此</施咒法></使用方法></p>

<咒名>寶藏神本尊真言</咒名>：「<咒語>惹敢(二合)婆羅惹隣捺囉(二合引)野娑嚩(二合引)賀</咒語>。」
<p><使用方法>此真言<功效>能成一切事</功效>。</使用方法></p></text>
