<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr5675" source="T21n1268_p0301a15">
爾時<說咒者>毘那羅夜迦</說咒者>說是明現呪以，復告世人：「<使用方法><施咒法>若作壇法供養於我，當須兩手結印誦呪，<手印>以印以小指及無名指相交合屈向內，即二中指竪相叉，頭亦竪各附中指微指從外捻中指頭節，以二大指各附頭指近頭節側，動來去以為召意。</手印>結印成已而說呪曰：</施咒法></使用方法>

<咒語>唵薄迦準荼阿波哆曳莎訶</咒語>。

爾時毘那夜迦說如是說已，復告世人：<使用方法><施咒法>若有持我陀羅尼者，當為說作壇畫像法。汝當諦聽，不得異疑。縱有持法者，當須至心誦滿十萬遍，即作壇如是一度至心，</施咒法>我亦<功效><益處 t="滿願">隨願滿足</益處></功效>。</使用方法>

<使用方法><施咒法>二度立壇供養者，我皆明現不待須臾。經於十度立壇，乃至終身，</施咒法><功效>上品上聖不可稱量</功效>。</使用方法>

<使用方法><施咒法>如是受持法造像法者，為美色衣。即<時間 t="pt">白月一日</時間>為首。求財珍翫及其榮祿等者，於<時間 t="pt">月十五日</時間>為首。圓壇量可一肘，或可隨意大小。當用<物品>小黃犢子糞</物品>以作圓基，自填計合厚薄隨意，加復<物品>香泥</物品>高於七寸，或可三寸或尺二寸。其<物品>土用處隱他𮥫深谷一小畜不𭒎</物品>者。又造像<物品>取唐桃及唐棗剋相</物品>好，不得輕翫。或復銀銅及以白鑞鑄。於以用皆得相好不新。珍作形像，雙身象頭抱持相合，而有左右男女之相。高以五寸或復尺二，相好具足。造像之時不食，或不以喧穢處。畫人珍貴，不得輕慢。造畢已，即於淨室立以<物品>圓壇</物品>。當時取<物品>土和白檀香為泥</物品>，以呪一百八遍，然後已向<物品>灰爐油</物品>，以<物品>銅器</物品>盛像安內中，在於壇內。像面向西，人向東入。壇外各去壇一尺，不得觸。每取<物品>銅杓</物品>酌油，一遍呪一灌頂，至心滿一百八遍，即發願，隨意所說。一日之中為畢之，明日亦爾。滿於<時間 t="f">七日或二三七日</時間>，</施咒法><功效><益處 t="滿願">我為現身，隨願滿足</益處></功效>。</使用方法>

<使用方法><施咒法>復以壇內當頂供養，以<物品>蘇油作歡喜團</物品>，及以<物品>蘿蔔</物品><物品>甘美圓淨等菓</物品>已有為供養，皆<物品>銅器</物品>盛，<時間 t="f">每日</時間>一新。又<物品>花燈</物品>一具，或四面安之，<物品>酒食</物品>等如是。若面安即正量置像前，不得餘處。一盞燈、一具食、藥各一，具正安。又持誦先結印一百八遍，次誦名七遍或二三七遍已，即誦於正呪一百八遍。每日如若，我乘時即現身，或風雨不可怪，有是相者成就也。</施咒法><功效>於美人皆至、病者愈、<益處 t="滿願">有願求得如願</益處></功效>，不可輕爾。</使用方法>

    <使用方法><施咒法>歡喜供養我，皆歡喜至心奉行口決。如前小壇，隨喜大小潔淨，亦隨意闊狹。供物唯用<物品>酒</物品>一盞、<物品>蘿蔔</物品>及<物品>菓子</物品>一疊、<物品>蘇蜜食</物品>一疊，並安壇內。取<物品>白檀香木和少許土</物品>、<物品>井花水</物品>、前<物品>香爐</物品>及一盞<物品>油物</物品>等，在呪人前壇基上安南北，油物安南，香煙安中央。欲得作壇，不論大小皆須先誦正呪一百八遍呪令淨，然後量闊狹，手指畫地令方。即取<物品>香水</物品>灑地，口行誦呪。纔誦一遍了，口吾持神呪，香水灑地，方圓清淨。立誦：『其聖降臨，喜條身心聖相盛，冥陽共折。』七遍呪已，即須取<物品>犢子糞</物品>和呪七遍塗地作基，犢子須承令淨。如無，將<物品>朱沙</物品>代處作基之，即<物品>黃土和香為泥</物品>，亦呪七遍。即誦如法。然用壇，壇寬閑，<時間 t="f">三日三夜</時間>然香燈誦呪，<時間 t="f">每日三時</時間>入壇誦呪，一入誦正呪一百八遍。如是三日滿，即以取<時間 t="pt">晨朝</時間>安像作法，一如經文。陰<時間 t="f">一日一夜</時間>明燈然香誦呪亦得，然後安像作法，每取<時間 t="pt">晨朝及禺午時</時間>亦得。又造像，先取<物品>木</物品>呪七遍，一一與工人，須斷五辛，蔬食甚要。二正調之時，若欲法香，口誦呪不息誦。剋相好，安女手擎<物品>歡喜丸</物品>，男手把<物品>蒸餅</物品>，男左手身把女、女右手把男，以面相視。口鼻俱白，似金剛形。然須有男女相，男象鼻長曲、女鼻微短，眼長身肥皆如。喜㗛著拂稟衣。前名塔堹如諸用著令熳，此部不同，男衣窄、女衣慢，脚踏蓮花，脚、手臂、膊𭕶皆有瓔珠。造像成了，即取<物品>白膠香</物品>揩磨，又燒白膠香薰一合像得香淨，即立像安淨處，如法即誦呪一百八遍。如是每至<時間 t="f">七日</時間>供養，然後準法如來得作法，隨身安置。又用白檀香為甲，或言誦一百八遍，如有別急事，即誦七遍。如上急身行他鄉乃至他家急有事要情，即燒白膠香，以手畫地隨心大小，香水淨地壇，以淨物映像安壇中，以燒香一日一夜，其神即盡。隨有事向前，謂其神名皆不得拜。如若一夜不驗，即七日如意。雖二三度作壇法了，即其神常現。如不現，誦呪思之久，其神即至。須畫地作壇誦呪，唯呪多遍常喜。又欲令神喜，即舉手彈指，其神即喜。若垂手，其神即瞋。</施咒法></使用方法></text>
