<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr5431" source="T21n1251_p0238c02">
<p>次現三種身。讚曰：<咒語>唵嚩日囉(二合)曩(引)娑野泥伊(二合引)嚩(一)　婆娑羅(二合)滿耶太那野(引)南無卒都帝(引入)摩迦(引)麼娑野(引)伊多都耶佉野(二合引入)曩迷(引)索伽多野(引入)娑冒跢尼焱(引)野𤿺𭔻多(上引)滿多曩(音引)娑焱野𮏸智(引)佉多(引)瞿尼野(引)曩漠卒都帝(引入)唵(一去)嚩日羅(二合)入(目返)婆羅(二合引)嚩日羅阿(引上)嚩娑羅(引)佉多(鈴鳴如引)尼(入)婆(入)薩(上)𭔼(引)佉㝹佉野(二合引)𭕁多野蘇隸羅(引)阿野滿哆婆喃(引)索多(去引)。」「曩多(去)曩謨誐野(引)曩謨卒都帝(引)。」</咒語></p>

<p><使用方法><施咒法>已說八大曼荼羅行相了。是八大漫荼羅有部母，即分三身，所謂大日佛部、觀音蓮華部、不動尊金剛部。毘沙門王即佛部，八牙同部；吉祥證入等蓮花部；一面十臂金剛部。如是分別攝。即佛部母真言曰：「(𭬫𭋧一)　圓𮥟(二)。」「即八大漫荼羅相𮥉字法入即息災樣。次蓮花部母真言曰：「𭁂(一)　𭁁(二)。」「即敬愛增益相。金剛部母真言曰：「𭁃(一)　𭁁(𭆟瞐二)。」「即阿毘遮盧迦火壇漫荼羅相也。彼𮥩字上在五口點，即是五如來相。父中於𭌖字，即多聞王相。梨字上於置𭕂字，即此漂息災相。又蓮花部母有𮥎字上無點，即蓮花相。梨字有一花點，即敬愛等相，即漂色。金剛部有𮥬之宇，上三角點，即金剛之相也。𮥟字上有又一三角點，即此阿毘遮迦漂相。彼佛部真言，其聲引樣，𮥩字上音引誦，梨字上聲引誦得意上音。蓮花部𬿸字彼音，梨字波浪音頻引浪。金剛部𬿸字音惡灑聲，𭢍字又如上。是即三部母真言音樣也。即此八大法，諸尊皆此流出。此三部，佛部真言𮥩𮥟二字自中即𭔺字，即八大曼荼羅相，並供養法相也。彼𮥩字加五口點乃至林字。又此八大世界漂相，有大樹林，即生諸好葉，次生花，次生菓，次菓熟，生甘林即生諸味利益有情。然即多聞王，如彼大林。又𬿸字如同彼大樹林，是𬿸一字即行者欲修真言心王時即生大樹林。次於置心王中其𮥩一字，即念則生好青五色葉。次修真言者住心王阿娑頗那伽三昧無動念八大道場時，即生好相具足希有花。次行人修真言供養諸尊及大王時，又生菓之實。又次行者至心其意八大漫荼羅運通達，誦真言王。欲所修法成就，無他念，思彼尊相體。自心王城現住時，即所生菓實生就。而後行者發廣大無比大慈三昧，一切眾生利益所生功德迴施法界眾生，<功效><益處 t="滅罪">其罪苦煩惱障斷除</益處>，念三時即成甘味施，隨法界眾生一一其所生所罪，至一一利益安樂</功效>，即此𮥩字誦。本尊天王行人前現形，其人語云：『我從隨。』行人心無所疑念，即毘沙門天王體相種子相也。彼五口點，即佛法僧護持相也。是即天王本三昧耶。其心堅固，從中出是五佛。又彼五佛即利益眾生，故顯天王堅固心中。而行人如是𮥩字相了知，如法觀智成就此大心王法。是二字即種子曼陀羅，云即行者觀能此法[侍-士+(阿-可+具)]字梨字，即此成就種子曼陀羅了。又蓮華金剛各加大點，即得意字，心如同俱彼點等漂蓮華金剛相也。𮥟字即如大山，諸大小河江海出此。𮥟之法入漫陀羅大事相部母種子。𮥟字即大吉祥女體相也，即念𮥟字，天女王現立承事法之師，即是𮥟字中出。又一法即是護摩法也，一向𮥟字供養相應法也。即是二字合為曼陀羅部母真言，即從是二字中出是大密法。即行者口唱𭔺𮥟(二合)一遍，即得如是本誓，一一成就圓滿事，故名曼陀羅母真言。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲供養是曼荼羅，先設供養具始誓，行者先至心善聞持未來有情可傳授。先欲修法時，先可備供養相應物，於淨室中<物品>瞿摩夷</物品>塗地，作大壇相應壇場。並又用<物品>金木土葉螺等器</物品>，隨<物品>時飲食</物品><物品>時菓子</物品><物品>時花香油燈蘇煎餅乳粥</物品>等，<物品>酪蘇蜜𩚈捻頭子團</物品>、<物品>種種甘味團</物品>、<物品>粥采種種物團</物品>，<物品>時草采</物品>時美並小頭等，<物品>餅飯</物品><物品>諸甘菓</物品>，<物品>種種和合作藥</物品>，<物品>種種香味歡喜丸</物品>，如法清淨至心供養。常燒<物品>妙香</物品>諸名香，所謂<物品>安息</物品>，<物品>旃檀</物品>，<物品>龍腦</物品>，<物品>蘇合</物品>，<物品>多揭羅</物品>，<物品>薰陸</物品>，<物品>松香</物品>等也。皆等也，皆等分和合，一所<物品>香爐</物品>等可燒。即又以真言等，<物品>白線</物品>又<物品>五色線</物品>加持之，可身繫是糸，諸事業必成就。先又敬禮三寶及多聞伽陀野王所行法。其中間念，此依功德力能施令諸眾生一切所願成就。如是念禮了作法，香烟令不絕，誦前母呪等，<時間 t="f">晝夜</時間>繫念，勿令他解。爾時多聞王有子，名禪膩師現童子，來至其所，問言：『何故喚我父？』即報言：『我為三寶供養，供養為一切願，故請也。』時其童子聞了，即還本宮白父言：『今有善人發誠心三寶供養，滿一切所願，諸念事請。』其父報子言：『汝速可至彼所言：「汝曰曰與一百迦利沙波拏，若滿十陳那羅。」』其持呪者見是已，知可得成就。當獨處淨室，燒香三寶供養行法，念一切貧者令得寶物，於諸有情起慈悲念，勿生瞋恚誑諂害之心。若起少瞋心，即失大神驗，常護心勿瞋恚。若持此呪法人，於<時間 t="f">每日</時間>中憶我及男女眷屬讚歎，恒以十善相助。</施咒法><功效>彼諸天等福力增光明，普令<益處 t="解脫果位">證無上菩提</益處>。而彼天等見是事已，皆大歡喜，共來擁護。<益處 t="長壽">持呪者又壽命長遠，經無量歲，永離三塗苦，無災難死</益處>。又令<益處 t="財富">得如意寶珠及以伏藏</益處>，<益處 t="神通">神通自在，所願皆成</益處>。若求官榮無不成，亦解一切禽獸之語。</功效></使用方法></p>
已說𮥩曼荼羅供養法竟。次又可說𬿘曼陀羅法印。</text>

