<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr2256" source="T20n1191_p0878c28">
<p>略</p>
<p>爾時，<說咒者>世尊釋迦牟尼佛</說咒者>告<聽咒者>金剛手菩薩</聽咒者>言：善哉，善哉！金剛手！汝大悲愍作夜叉王，為於世間眾多有情利益安樂，復為諸修行人而問於我，彼於夢中見何祥瑞乃為吉祥，於一切明定獲成就。金剛手！諦聽，諦聽！汝善憶念，我今為汝一一宣說。</p>

<p>金剛手！我先說言，<使用方法><施咒法>欲作法者先求清淨無礙之處，所謂山中、山頂、山巖之處或河岸處，清淨無礙作安居已，安置<物品>佛像</物品>獻大供養，然後取<時間 t="pt">三長月白月吉祥日</時間>，於<時間 t="pt">夜初分</時間>用<物品>白檀</物品>、<物品>龍腦</物品>、<物品>恭俱摩等香</物品>合和，用<物品>佉儞囉木柴</物品>著火，於佛像前地上離佛四肘坐，以<物品>團食</物品>一千作護摩。若大火焰清淨無煙者，復以<物品>蓮華</物品>八千作護摩，以白檀搵蓮華護摩。後結寶座印獻座。作護摩時，用火天根本真言，或用此真言：</施咒法></使用方法></p>

<p><咒語>曩莫三滿哆沒馱(引)　喃(引)　摩鉢囉(二合)　底賀哆舍娑曩(引)　喃(引)　怛𭀍(切身)　他(引)　唵(引)　俱摩(引)　囉嚕閉尼(引)　捺哩舍(二合)　野捺哩舍(二合)　野阿(引)　怛摩(二合)　努(引)　訥部(二合)　底謨婆(引)　縛野娑嚩(二合)半喃(二合)　弭(引)　儞吠(引)　捺野野他(引)　部旦吽吽頗吒頗吒娑嚩(二合引)　賀(引)</咒語></p>

<p><使用方法>此真言能為擁護。若<施咒法>作一切護摩事竟，求成就應吉祥前相者，當於像前不近不遠布<物品>吉祥草</物品>，於<時間 t="pt">夜初分</時間>不睡作相應觀，想一切佛及菩薩等，分明見已頂禮懺悔，仍捨自身奉一切佛，然後以頭向東隨意而臥。若於夜初分時所得之夢，當知是陰所得；於第二分時所得之夢此陽所得；第三分時所得之夢是風所得，俱非吉祥；若是第四分時所得之夢此為真實。從陰所得夢者，如是見摩尼水精真珠瓔珞之聚，或見大海大河大地處處水滿，仍復流派浮於自身。或見水難水無邊際乘屋而渡，或見雪山玉山水精山及見大雨。又復見白繖蓋眾白莊嚴，及真珠網真珠蓋及白象白馬等，此夢是從陰所現。又復見白色人白衣白拂，及覩羅綿絹布白銀及鹽等。又復見粆糖菉豆油麻之類，如上之物或觸或受。又復或夢食餅食粥，及酥乳油蜜種種所食之物，如上之類或觸或食。又復見鞍馬騎乘，或坐或臥或觸或騎，如上種種之夢相似之類，皆是從陰所變，非是真實吉祥之應。於夜第二分時若夢見火，及大火焰熾照於四方，及見閃電光照一切，此是陽之所變。又復見鉢納摩囉誐寶，及見種種寶皆如火色。又夢近火及復身觸以致熱惱，又夢喫黃色種種之食，又見天色昏暗不見日光，又見虛空兼及大地，乃至山石皆悉黃色。又見車馬騎乘兼及大象，一切莊嚴皆作金色，或坐或臥及以手觸，皆是從陽所得。又復見花鬘衣服及彼絡腋，乃至自身悉皆金色有光有香，如是乃至夢見種種異相並皆黃色，此者皆是從陽所得。於夜第三分時夢見光明，照於虛空遍於四方。又夢大地廣闊恒遍行履，又夢上樹及上有刺之樹，亦是從風所得。又夢喫苦物及一切辛辣之物，或復喫食果子，或生或熟亦皆辛辣。又復夢見急性之人，與之言語互相忤觸，或見一切部多作舞，或見自身作舞，至於見種種惡相種種亂言，此者皆是從風所變。又復有三種法合陰陽風三種，所謂貪嗔癡三種，貪為陰、嗔為陽、癡為風，及雜亂極雜亂相。若樂於世法女人之相，是陰所生；樂於嗔恚多於鬪諍是陽所生，癡者黑闇忘失樂多雜亂是風所生。如是諸夢境三法所生，凡求成就當隨夢境之相。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>又<施咒法>隨順陰說眾生色相，若人顏色鮮白端嚴光潤，不愚不鈍有智有慧執志不迴，復多勇猛有道心恒愛語長壽命，最得陰人奉重，生遇吉星復生魚宮，必主軍兵為護國重臣，得大富貴所有求事。非離真言非因真言，隨自業果當求成就，得成就已，<功效><益處 t="滿願">求大福德求第一品事皆得成就</益處></功效>，凡飲食自陰所發，一切恒不得食。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>又隨順陽說其行相，恒嗔之相色多黑瘦，好作惡事多為邪行，然有勇猛精進復有智力，多好朋友多學問，巧言說有道心，學業不退意多怨念，愛說瞋事多知世法，有我見於苦無畏，<施咒法>修真言行精進不退</施咒法>必得成就。<功效><益處 t="滿願">所有求事隨業得成</益處>，<益處>作降伏法速得成就</益處>，</功效>一切誦者皆來奉重，所有於他眾生或殺或害或侵或奪，或為己或為他，然於法得成佛所不許。嗔相之人顏色多黑或紫色，或雜色或靘色或黃赤色，遠離最上真金之色，此人若蠍宮生，是大曜阿室隷史星，或木星處生宜食素愛酸辛之味，壽命延長得宿命智。</使用方法></p>

<使用方法>又復隨順風說眾生行相，順風之人身肢澁惡，不太肥瘦性不聰明，志不決定多有忘失，住不恒所，多有涕唾便痢觸穢處所。又貪食多病心好嫉妬，於諸有情多有嫌怨，或得為王多損佛法，生陰星之處難知真實。<施咒法>此人若恒持誦，作降伏敬愛</施咒法><功效>求法必成。<益處 t="降伏魔障">若有眾生心發風狂迷倒之者，此人持誦制之便退</益處></功效>，若作別善事業難得成就。</使用方法>

前已說陰陽風三種所得夢境。<使用方法>又<施咒法>合貪嗔癡等三法所受身色，心性所好可修可作諸事業等。若復於<時間 t="pt">夜第四分時</時間>，得真實夢境一切真實，</施咒法><功效>於諸事業咸得成就</功效>。</使用方法><p>略</p></text>

