<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr2583" source="T19n0925_p0040a13">
<p>爾時<說咒者>執金剛菩薩摩訶薩</說咒者>，詣彼佛所，白言世尊：『為護未來持經之人，令無眾惱所求滿足，我今為說陀羅尼曰：
<咒語>南無馺多喃(一)　三藐三菩陀喃(二)　南無薩哩嚩(二合)嚩日囉(二合)陀囉喃(三)　怛姪他(四)　唵嚩日哩(二合)嚩日哩(二合)(五)　摩訶嚩日哩(二合)(六)　嚩日囉(二合)婆設陀哩尼(七)　三摩三摩三曼䫂(八)　阿鉢囉(二合)帝訶馱嚩日哩(二合)(九)　設麼設麼(十)　鉢囉(二合)設曼覩(十一)　薩哩嚩(二合)毘耶(二合)陀耶(十二)　矩嚕矩嚕(十三)　薩哩嚩(二合)伽囉(二合)麼尼(十四)　薩摩耶麼奴瑟麼(二合)囉婆伽梵(十五)　嚩日囉(二合)婆尼(十六)　薩哩嚩(二合)阿商彌鉢哩脯囉夷莎嚩(二合)訶(十七)</咒語></p>

<p>世尊！若復有人<使用方法><施咒法>持七佛名，憶念彼佛本願功德，并持此呪讀誦演說，我令彼人所願滿足無所乏少。若欲見我問善惡者，應當書寫此經，造七佛像，并執金剛菩薩像，皆於像身安佛舍利，於此像前如上所說，以諸香華懸繒幡蓋，上妙飲食及諸伎樂，而為供養禮拜旋遶，於眾生處起慈悲心，受八戒齋，日別三時澡浴清淨三時更衣。從<時間 t="pt">白月八日至後月十五日</時間>，<時間 t="f">每日</時間>誦呪一百八遍心無散亂，我於夢中即現自身共為言說，<功效><益處 t="滿願">隨所求者皆令滿足</益處>。是故亦如經中所說，大聖妙旨真實正等，無有變易不捨本誓。惟願住此供養香壇受用供養，亦願慈悲圓滿我等儀軌道場。又願我等一切有情，見前獲得如經所說功德善利，願垂攝授！願賜攝授！復願《七佛本願功德經》及諸經典一切法寶，久住世間流布十方，願大興隆增盛利樂。又願我等受持法門，及<益處 t="無國土危難">國界中所有人民，及諸孳畜，而生種種疾病疫癘種種患難</益處>，<益處 t="風調雨順">旱澇霜雹損壞苗稼</益處>，<益處 t="消災">妖孽變怪一切惡相，不吉祥事惱害眾生。如是等類諸惡鬼神，常在於國往來惱害，起諸災難如是等難</益處>。我(某甲)等由先業招或現業感，及為方所祖宗相繼，與(某甲)等身命國界，威力自在眷屬資具，人民孳畜一切盛事，而作障礙於諸鬼神，以諸方便隨各所宜悉皆調伏，棄捨怨恨惱害之心，以慈善心辟除向前，<益處 t="消災">諸不吉祥一切惡事願皆隱沒</益處></功效>。從今向去使諸鬼神，莫起惡心勿作障礙，隨各部類於諸聖前令自發願，安立要誓住三摩耶，常行善事如是現前。願垂攝授！願賜攝授！</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>吉祥威德優婆塞十二藥叉大將者：南無歸依供養宮毘羅藥叉大將。南無歸依供養跛折羅藥叉大將。南無歸依供養迷企羅藥叉大將。南無歸依供養安底羅藥叉大將。南無歸依供養頞儞羅藥叉大將。南無歸依供養珊底羅藥叉大將。南無歸依供養因陀羅藥叉大將。南無歸依供養波夷羅藥叉大將。南無歸依供養摩虎羅藥叉大將。南無歸依供養真陀羅藥叉大將。南無歸依供養招住羅藥叉大將。南無歸依供養毘羯羅藥叉大將。次申供養等：「吉祥威德優婆塞十二藥叉眾，一一大將各有七億藥叉眷屬，當愍念我昔在會上真實天音，同時舉聲而白佛言：『世尊！我等今者蒙佛威力，得聞藥師琉璃光王等如來名號，於諸惡眾無復怖畏。我等相率皆同一心，乃至盡形歸佛法僧，誓當荷負一切有情，為作義利饒益安樂。隨於何處城邑聚落空閑林中，若有此經流布讀誦，或復受持七佛名號恭敬供養者，我等眷屬衛護是人<功效><益處 t="滅苦">令脫眾難</益處>，<益處 t="滿願">所有願求悉令滿足</益處>。』「爾時世尊讚諸藥叉大將言：『善哉，善哉！大藥叉將！汝等念報七佛如來恩德，常應如是利益安樂一切有情。』亦如讚許，惟願今時，引領調順一切善眾赴此供養，以慈愍心受用供養，圓滿我等儀軌道場，亦願我等一切有情，見前獲得如經所說功德善利。願垂攝授！願賜攝授。復願《七佛本願功德經》及諸經典一切法寶，久住世間流布十方，願大興隆利樂有情。又願我等受持法門，及<益處 t="無國土危難">國界中所有人民及諸孳畜，而生種種疾病疫癘種種患難</益處>，<益處 t="風調雨順">旱澇霜雹損壞苗稼</益處>，<益處 t="消災">妖孳變怪一切惡相，不吉祥事惱害眾生</益處>。如是等類諸惡鬼神，常在於國往來惱害，起諸災難如是等難，我(某甲)等由先業招或現業感，及為方所祖宗相繼，與(某甲)等身命國界，威力自在眷屬資具，人民孳畜一切盛事，而作障礙於諸鬼神，以諸方便隨各作宜悉皆調伏，棄捨怨恨惱害之心，以慈善心辟除向前，<益處 t="消災">諸不吉祥一切惡事願皆隱沒</益處>。</功效>從今向去使諸鬼神，莫起惡心勿作障礙，隨各部類於諸聖前令自發願，安立要誓住三摩耶，常行善事如是現前。願垂攝授！願賜攝授！</施咒法></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>如是一一由諸供養發願祈禱已。復次誦陀羅尼令作沐浴。復於諸聖通申供養又祈禱云：「依七佛如來本願功德經儀軌；修建香壇供養道場。奉請婆伽梵、如來、應、正等覺七佛如來，釋迦牟尼佛，一切聖眾，稱揚聖號恭敬禮拜，亦如本願發大誓願，對諸聖前懺悔罪業，隨喜善根請轉法輪，勸住世間諸善根力，及仗威德微妙上願攝授之力。伏願大聖皇帝<功效><益處 t="滅罪">無始已來，所有罪業願盡消滅</益處>，<益處>無諸疾病</益處>，<益處 t="長壽">壽命延長</益處>，天冠永固，寶域無疆，<益處>世出世間種種盛事願得豐富</益處>，<益處 t="解脫果位">圓滿二種福智資糧，究竟願證三界法王正等正覺金剛寶位</益處>。<益處 t="無國土危難">百官黎庶一切人民，無內外難安樂豐足</益處>，究竟願證無上菩提。又願國內一切人民及諸眾生，<益處 t="消災">所有疾疫種種災難，禾稼不熟</益處>，<益處 t="無刀兵怨賊">冤賊侵逼</益處>，不吉祥事願令殄滅。<益處 t="風調雨順">風雨順時，五穀豐登</益處>，孳畜增益，一切人民及諸眾生永受快樂。<益處 t="往生淨土">當來願生極樂世界，面見世尊聽聞妙法，速得圓滿二種資糧，克證無上佛果菩提</益處>。</功效>又願法寶永住世間，願大興隆利樂有情。</施咒法></使用方法></p><p>略</p></text>

