<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr2249" source="T20n1191_p0874a15">
<p>爾時，<說咒者>世尊釋迦牟尼佛</說咒者>復觀察諸<聽咒者>淨光天眾</聽咒者>，告<聽咒者>妙吉祥童子</聽咒者>言：妙吉祥！今當廣說妙真言句護摩等事最上儀則，若有依行得持明成就。所有安居火天微妙諸行最上儀則，我今當說。云何彼一切行人持明修行等事？我今先說<咒名>祕密火心真言</咒名>曰：<咒語>唵烏底瑟姹(二合)　賀哩冰誐羅路呬哆(引)　乞叉(二合)　禰呬捺那(引)　波野吽𠷑吒𠷑吒薩哩嚩尾覲曩(二合)　曩舍野薩嚩(二合引)　賀(引)</咒語></p>

<p>妙吉祥！此是<使用方法>火天最上心明，若有<功效><益處 t="滿願">所作欲得一切成就</益處></功效>，<施咒法>常當先須持念此大火天心明，三加持<物品>酥</物品>作護摩事，請於火天必能來降。若有行人依法修行作三種事，所謂息災、增益、降伏等事，所使乾濕柴木長短厚薄用不用法，凡息災法當用<物品>無憂樹柴</物品>，其柴可長一尺二尺厚可三指仍須潤澤，依法使用必獲吉祥。若是枯朽及與半燒，兼或蟲蝕皆不堪用。或使葉者須得綠色及白色者，若是黑色及有半燒蟲竅等，亦不可使用。作<物品>護摩爐</物品>亦不得太高，凡作爐處須選勝地清淨之處，成就山間或河岸邊或安居地，或寒林或空舍並可為作，或是深山頂空伽藍大曠野處亦得，此等處是諸佛如來所說最上修行之處。選得處已，其地先須掘深一肘或三四肘已來，除去其中一切不祥之物。若是一生清淨之地無諸雜穢，秖掘一肘已來，更求<物品>好土</物品>用填其內。其爐秖闊二肘，或圓、或方、或半月樣，周迴泥飾作蓮華緣，於中間安<物品>三股金剛杵</物品>。安置杵已，仍備一切護摩所用之物，復作<物品>草座</物品>薦去壇一肘安置，持課行人於薦上坐作護摩事，彼人求最上事速成就者，先須自心決定不生疑慮。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若作息災當面東坐，作增益者當面北坐，若作降伏當面南坐。彼持課人若欲所作成就者，常須持誦勿令間斷。作護摩時，使用<物品>尾羅樹柴</物品>、<物品>阿哩迦柴</物品>、<物品>布羅叉柴</物品>、<物品>儞乞嚕馱柴</物品>，如上諸木皆須潤濕，為息災增益等用，若作降伏用乾枯者。若<物品>阿摩樹柴</物品>及一頭尖者，一切皆不得用。若作增益息災等事，無濕柴者即用乾者，用時即使<物品>軟嫰青吉祥草</物品>周遍纏裹，綠色柔潤如孔雀頸，如是法則以為恒式。其草若赤及乾枯者亦不得用，若使用者我說此人獲無量罪。作護摩時求<物品>恒常清淨無蟲之水</物品>以為灑淨，當周遍灑三匝已著火天處，復以<物品>草</物品>一握已來為一束，著近手處要點火，其未著不得口吹，及用觸衣觸葉及用手等，扇火須用<物品>扇子</物品>及<物品>清淨衣物</物品>扇火。其火著已，持課行人為護摩等引三遍時得灑淨，以右手作護摩取<物品>團食</物品>三擲，并<物品>酥乳食</物品>等擲。獻已，誦根本真言，禮本師釋迦牟尼佛，及一切佛隨意作禮，次持誦火天心真言一七遍請彼火天，復以<物品>上妙香花</物品>獻請。彼持誦人與智者坐位坐，更不別用真言，先以<物品>稻穀花蜜酪等相和</物品>，搵濕柴三片作護摩火天。若為增益事及真言事，當搵兩頭，將欲作法事誦真言或一洛叉或一千八或一百八，自初起首持誦，一誦一擲柴物入火，直至數滿不得間斷，所使柴及酪乳蜜等須預備辦，臨事不得闕用。作護摩者先須知火煙焰色相，吉祥成就不成就法。若作息災護摩者，火焰熾盛復一聚者，兼得無煙者是吉祥相，增益亦然，有煙者降伏法非吉祥相，佛所不護。若是息災得火焰白色，是最上吉祥之相，</施咒法><功效><益處>所作成就得真言成就</益處>。若赤色者<益處>得增益成就</益處>。若是煙作赤黑色者，亦得三種成就。若作雲色及種種相，彼所作事及真言皆不能成就。其火焰熾盛時，於中或見大地色及種種相，復如初起首依法復作持誦及護摩等，如吉相現當<益處>得真言成就</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>先所說曼拏羅儀則及作護摩、請召發遣火天等事所有真言，皆是過去諸佛如來親所宣說。若有行人能於彼佛像前，以猛利心不生疑慮，誦彼真言如數滿足決定成就。彼持課行人若是身邊先有世間一切罪業不清淨事，佛未加護，當須重重懺謝，誠心持誦後必能成就。若於像前心不間斷，恒時持誦或作護摩，一切前事皆悉能知，當來獲得菩薩位及五通天轉輪聖王等，亦得為地下主，亦得為虛空長壽抱𭢽(切身)天，及得夜叉、夜叉女及阿修羅眾降伏，及能調伏諸鬼神等，及得諸大天乃至菩薩摩訶薩十地之位。彼持課行人若恒持誦不間斷及作護摩者，</施咒法><功效>而<益處>於世間所作成就</益處>，至於<益處>增益、息災、降伏三種之事，決定獲得最上成就</益處>，得見果報中下品事不為難也。</功效></使用方法></p></text>
