<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr2230" source="T1191">
<p><使用方法><施咒法>又曼拏羅阿闍梨，以<物品>無垢新淨衣</物品>念根本真言七遍加持已，復用<物品>白檀香</物品>、<物品>恭俱摩香</物品>和合熏度衣上，入曼拏羅者以此淨衣覆其頭面。
若前所說受灌頂位剎帝利王子，或年三歲上至年十六歲者，頭結五髻須齊整端嚴，或一髻裹頭亦得，乃至有大福力之人，求最上位或求長壽等事，以前香沐淨衣蓋其頭面，引入第二曼拏羅中，<手印 >結優鉢羅印</手印 >誦妙吉祥童子根本真言。復以<物品>白檀香</物品>、<物品>恭俱摩香</物品>和合<物品>香水</物品>，塗淨於手合掌捧<物品>花</物品>，向曼拏羅擲之，花落之處受彼本尊真言，生生持誦恒作菩提善友，</施咒法><功效>彼人不久<益處 t="解脫果位">得大菩提，圓滿一切智智</益處>。若人別求<益處 t="財富">最上大富</益處><益處 t="長壽">長壽</益處>之事，決定成就。<益處 t="滅罪">三昧滅罪之法</益處>亦得成就</功效>。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>受灌頂阿闍梨，先於曼拏羅外不近不遠，面向東方觀想受法弟子眉間，復誦根本真言。受法者志心專注，如受國王灌頂位時，深信佛法僧三寶，發菩提心行大乘行，諸根清淨離妄攀緣，於真言行恒生愛樂，所求之事速得圓滿。若復有人心生疑惑，試驗儀軌不得攝受，令行壇法如前深信即得度脫。五種灌頂之法，皆須具大智慧、心離邪妄、行最上乘即與受法，若非此等不得與受。阿闍梨傳教之時，發歡喜心依法志誠，如與剎帝利授灌頂之位，然可執持<物品>幢</物品><物品>幡</物品><物品>傘蓋</物品><物品>白拂</物品>清淨供養之具，<物品>螺鈸</物品><物品>鼓樂</物品>妓舞讚嘆，出種種吉祥音聲，令受法者旋繞曼拏羅而申供養。復須志心頂禮諸佛菩薩、禮阿闍梨足，發如是言：『我發勝心，所有一切諸佛菩薩真言法行，一切世間出世間祕密解脫令我得入；一切法王成佛曼拏羅，願今得入令我成佛。』發此願已，坐<物品>吉祥草座</物品>，面向東瞻仰曼拏羅，先與受本尊灌頂，令彼手結五髻大印。彼人隨意樂誦真言法，於<物品>樺皮</物品>上用<物品>牛黃水</物品>書之，然用<物品>白檀</物品>、<物品>恭俱摩香</物品>塗手及塗一<物品>椀器</物品>中，用所寫樺皮真言安此椀內，將向妙吉祥童子足下安置，誦彼坐上明王根本真言八百遍，令彼端坐吉祥草座，與受五瓶灌頂。先捻外曼拏羅近門安置者，獻一切眾生平等賢瓶，阿闍梨誦根本真言依法灌頂。灌頂水足已，將前樺皮真言授與令念，如念得精熟，真言行法速便成就</施咒法>。<功效>若別真言祕密行法，<益處>一念之間亦得成就</益處>。或先有忘失文句法義，<益處>速得現前明記不忘</益處></功效>。阿闍梨五種灌頂之法決定成就，先授本尊灌頂其事如是。第二曼拏羅灌頂者，用第二曼拏羅。所獻一切諸天賢瓶，如前依法與受灌頂儀則無異。受灌頂已，阿闍梨言：『汝得一切佛勅，一切煩惱而得解脫。一切世間出世間曼拏羅三昧、一切真言印法皆得成就。一切菩薩加持護念其事如是。』</使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>第三曼拏羅灌頂，是阿闍梨自受灌頂法，用第三曼拏羅。所獻一切聲聞辟支佛賢瓶，依前儀軌於頭上灌頂。灌頂訖已，阿闍梨言：『汝得諸佛諸大菩薩教勅，所有一切世間出世間真言書寫念誦，及祕密曼拏羅真言儀軌印法之行皆得成就。今生自行隨喜及過去所作，乃至未來決定成佛。』次最勝灌頂儀軌法事一切如前，今用獻佛者賢瓶及獻菩薩賢瓶與彼灌頂。灌水足已。阿闍梨作如是言：『汝得一切佛勅，及一切諸大菩薩眾聖之勅，所有一切部多不見於汝、不可惱害，於一切眾生得無能勝最上第一，於一切真言行隨意所求皆得成就。』時曼拏羅阿闍梨，一一與受五種灌頂。若有隨喜來者，依其次第引入曼拏羅，令彼頂禮供養一切佛及諸菩薩，復令旋繞曼拏羅三匝，然令却退。從此阿闍梨却教授前灌頂弟子真言行，經暫時間，復捻獻妙吉祥大菩薩賢瓶，令入曼拏羅者，面向東飲水三掌。阿闍梨復言：『此是大菩薩妙吉祥童子祕密三昧，此得大福，不得違犯一切真言，不得毀謗一切諸佛菩薩，皆須尊重隨順修學。若不順者得違犯失，真言不成而無福利，是故汝等宜應信受。』復於曼拏羅以<物品>酪</物品><物品>蜜</物品><物品>酥</物品><物品>粳米</物品>合和為其團食，誦念八字心真言而為護摩。作護摩已。阿闍梨復入曼拏羅，依前儀軌志心思惟所作法事，獻<物品>花</物品>獻<物品>閼伽水</物品>燒<物品>香</物品>，然於一切佛菩薩、辟支佛，一切天龍、夜叉、乾闥婆、阿脩羅、迦樓羅、緊那羅、摩睺羅伽、羅剎、毘舍、左部多，聖人、仙人及一切眾生處散花供養。復用<物品>白檀</物品><物品>恭俱摩香</物品><物品>水</物品>一一灑淨，仍須內心觀想一切賢聖如對目前，後依前儀發遣賢聖。然後曼拏羅阿闍梨，以所獻賢聖飲食及鬼神生食兼塗壇<物品>五色粉</物品>，並須去除送入河中，或施貧者亦得。所有壇地以<物品>淨沙</物品>填平，<物品>淨土</物品>為泥塗拭，又用<物品>淨水</物品>掃灑清淨，復用<物品>牛糞</物品>塗拭，然使<物品>香水</物品>灑淨。所有入曼拏羅受灌頂者，長以<物品>酥</物品><物品>酪</物品>素食潔淨齋戒</施咒法></使用方法>。</p></text>
