<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr1475">
<p>說<咒名>七俱胝佛母准提陀羅尼念誦法</咒名>。依梵經本。有十萬偈頌。我今略說<使用方法><施咒法>念誦觀行供養次第。若有苾芻苾芻尼鄔波索迦鄔波斯迦。發菩提心行菩薩行。求速出離生死者。先須入三摩耶灌頂道場。受持禁戒堅固不退。愛樂大乘菩薩戒行。於四威儀修四無量。發四弘願永離三途。於一切事業心不散亂。方可入此祕密法門。凡念誦供養法。於所在處。皆須清淨澡浴著新淨衣。嚴飾道場隨力所辦。其道場法。先須選隱便勝地。東西南北各量取四肘。作方曼茶羅。掘深一肘。除去骨石塼瓦惡土髮毛灰炭糠棘虫蟻之類。以<物品>好淨土</物品>填滿築平。取<物品>新瞿摩夷</物品>并好土。以<物品>香湯</物品>相和塗地。若在樓閣或居船上。依法泥塗。若在山中及好淨屋。不須掘地依前塗飾。即張天蓋四面懸<物品>幡</物品>。若有本尊七俱胝佛母形像。安置曼茶羅中。面向西。若無本尊。有諸佛像舍利及大乘經典供養亦得。磨<物品>白檀香塗作八角曼茶羅</物品>。猶如滿月或似八葉蓮華。即以<物品>新淨供具金銀熟銅商佉貝玉石瓷木等器</物品>。盛諸<物品>飲食</物品>及<物品>好香花</物品><物品>燈明</物品><物品>遏伽香水</物品>。隨力所有布置供養。若苾芻苾芻尼。先持戒行。初入道場。復須懺悔更自誓發願受戒。若在家菩薩。初入亦須自誓隨力發願。受三歸五戒。或常持八戒。若常三時念誦。即於道場西南向東。至心合掌五體著地。敬禮十方諸佛菩薩。虔誠運想遍虛空界。便右膝著地合掌至心。懺悔自無始已來身口意罪。今對諸佛菩薩前。弟子某甲發露懺悔。乃至過去現在未來三世諸佛菩薩。福智圓滿種種功德。我今隨喜。即結跏或半跏安心定坐。除一切妄想。觀六道眾生無始以來生死海中輪迴六趣。願皆發菩提心行菩薩行。速得出離。即以塗香摩手而結手契。結契時以衣覆手勿令人見。先結三部三麼耶契次結諸契。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>佛部三麼耶契第一</方法名稱>
<施咒法><手印>其契相福智手並仰。檀戒忍辱般若方便願微屈相拄。進力押忍願上節。禪智附進力側。即成。</手印>誦妙言曰。</施咒法></使用方法>
<咒語>唵怛他孽覩嚩皤(去)耶莎嚩訶(誦三遍以契頂上散之蓮華部金剛部並准此)</咒語>

<使用方法><方法名稱>蓮華部三麼耶契第二</方法名稱>
<施咒法><手印>二福智相合。戒忍進方便願力。各各散開微屈。六波羅蜜開如蓮花。檀般若禪智頭相著。亦微屈即成。</手印>誦妙言曰。唵鉢頭牟嚩皤(去)耶莎嚩訶(誦三遍)</施咒法></使用方法>


<使用方法><方法名稱>金剛部三麼耶契第三</方法名稱>
<施咒法><手印>福覆智仰。禪般若檀智相交即成。</手印>即誦妙言曰。唵嚩折嚕婆皤(去)耶莎嚩訶(誦三遍)</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>准提佛母根本身契第四</方法名稱>
<施咒法><手印>其契相先以二手小指二無名指。相叉入掌。二中指直竪頭相著。二頭指頭附二中指上節側。二大指各附二頭指側即成。</手印>妙言誦根本陀羅尼(誦七遍以契頂上解散以下諸契結成揮觸印了亦並須頂上散之)。</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>辟除一切天魔惡鬼神等契第五</方法名稱>
<施咒法><手印>其契先以右手中指無名指小指及大指。握左手中指以下三指。次以左大指握左中指以下三指甲上。為合拳。以二頭指頭相著即成。</手印>妙言曰。唵俱(上)嚕憚那(引)吽惹(誦一遍。以契右旋繞身一匝。如此三度作即是)</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>結地界橛契第六</方法名稱>
<施咒法><手印>其契相以左右二中指二無名指。相叉入掌。右押左。左頭指屈如鉤。右頭指直竪。二大指二小指令面相著即成。</手印>妙言曰。唵准儞泥枳邏耶莎嚩訶(誦一遍。以契大母指觸地一迴如卓𣐍勢三度作即休)</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結牆界契第七</方法名稱>
<施咒法><手印>其契准前橛契。以右手頭指。屈如鉤。左頭指直竪即成。</手印>妙言曰。
唵准儞泥鉢囉迦邏耶莎嚩訶(誦三遍以契右揮三匝即是)</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結網契第八</方法名稱>
<施咒法><手印>其契准牆契。開仰著。右大指捻左頭指頭。左大指捻右頭指頭。小指依舊相拄即成。</手印>妙言曰。唵准儞半惹邏莎嚩訶(誦三遍以契隨日揮三度即是)</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>結外火院大界契第九</方法名稱>
<施咒法><手印>其契以左手密掩右手背。相重。直竪二大指。相去二寸許即成。</手印>妙言曰。唵阿三麼 儞𤙖莎嚩訶(誦三遍以契右旋三度即是)</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結車輅契第十</方法名稱>
<施咒法><手印>其契相先以二手向內相叉。右押左。即仰開掌。二頭指直申頭相拄。以二大指撥二中指頭。來去即成。</手印>妙言曰。唵覩嚧覩嚧莎嚩訶(結此契。心想阿迦尼瑟吒天宮中毘盧遮那如來十地菩薩圍繞集會中。請准提佛母聖者。乘七寶莊嚴車輅。車輅上有白蓮花座。座上有如所畫像形。心中想念如在目前。即誦妙言三遍)</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>結迎請聖者契第十一</方法名稱>
<施咒法><手印>准前第一根本契。以二大指來去。招之三度即成。</手印>妙言曰。唵折隷主隷准提噎醯薄伽嚩底莎嚩訶(結此契　聖者從實車上下來道場中白蓮花座上。即誦妙言三遍)</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結蓮花座契第十二</方法名稱>
<施咒法><手印>准前根本契。並二大指向身開竪之。即成。</手印>妙言曰。唵迦麼邏莎嚩訶(結此契心想道場中種種寶鈿師子座上開白蓮花安置聖者即誦妙言三遍)</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>結遏迦契第十三</方法名稱>
<施咒法><手印>准前根本契。以二大指。各捻頭指根第一節側下即成。</手印>妙言曰。唵折隷主隷准提遏紺薄伽嚩帝鉢囉底搓莎嚩訶</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結洗浴契第十四</方法名稱>
<施咒法><手印>准前遏迦契。以二大指。各並捻二中指中節側即成。</手印>妙言曰。唵折莎嚩訶</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結塗香契第十五</方法名稱>
<施咒法><手印>准前根本契。以二大指。博著右頭指下節即成。</手印>妙言曰。唵隷莎嚩訶</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>結花鬘契第十六</方法名稱>
<施咒法><手印>准前根本契。以二大指。安著左頭指下節側即成。</手印>妙言曰。唵主莎嚩訶</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結燒香契第十七</方法名稱>
<施咒法><手印>准前根本契屈右頭指。捻二大指頭即成。</手印>妙言曰。唵隷莎嚩訶</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結供養飲食契第十八</方法名稱>
<施咒法><手印>准前根本契。以左頭指。捻二大指頭即成。</手印>妙言曰。唵准莎嚩訶</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>結燈契第十九</方法名稱>
<施咒法><手印>准前根本契。以二頭指。各捻二大指頭即成。</手印>妙言曰。唵提莎嚩訶(已上塗香契等各各以契觸當色物上供養)</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>結布字契第二十</方法名稱>
<施咒法><手印>其契相以二中指二無名指。向內相叉。二大指二頭指二小指。並直竪頭相著即成。</手印>結此手契成。即想自身猶若釋迦如來。三十二相八十種好紫磨金色圓滿身光。想已以手契。觸頭上布唵字。觸眼中布折字。一一依字次第。乃至兩足皆以契觸布之。
說陀羅尼字想布於身法。
　唵想安頭上　　其色白如月　　放於無量光
　除滅一切障　　即同佛菩薩　　摩是人頂上
　折字安兩目　　其色如日月　　為照諸愚暗
  能發深慧明　　隷字安頸上　　色如紺琉璃　　
  能顯諸色相　　漸具如來智
　主字想安心　　其色如皎素　　猶心清淨故
　　　速達菩提路
　隷字安兩肩　　色黃如金色　　猶觀是色相
　　　能被精進甲
　准字想齊中　　其色妙黃白速令登道場
　　　不退菩提故
　提字安兩髀　　其色如淺黃　　速證菩提道
　　　得坐金剛座
　莎嚩字兩脛　　其狀作赤黃　　常能想是字
　　　速得轉法輪
　訶字置兩足　　其色猶滿月　　行者作是想
　速得達圓寂
　如是布字想念色　　便成准提勝法門
　亦名本尊真實相　　能滅諸罪得吉祥
　猶如金剛堅固聚　　是名准提勝上法
　若常如是修行者　　當知是人速悉地</施咒法></使用方法></p>


<p><使用方法><方法名稱>第二根本契第二十一</方法名稱>
<施咒法><手印>其契相以二手向內相叉。二頭指二大母指。並直竪即成。</手印>妙言曰。南無颯哆喃(去一)三藐三勃陀(去)俱胝南(二)怛姪(停也反)他(三)唵(四)折隷(去音下同五)主隷(六)准提(七)莎嚩(誦七遍以契於頂上解散)</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>結捧數珠契第二十二</方法名稱>
<施咒法><手印>其契相先取數珠安二手掌中。即當心合掌。</手印>誦前根本陀羅尼三遍。以珠頂戴。便作把數珠契。淨珠。</施咒法></使用方法>

<使用方法><方法名稱>把數珠契第二十三</方法名稱>
<施咒法><手印>其契相以二手二無名指二大指。各捻珠上。二手相去一寸許。餘指散開微屈即成。</手印>誦淨數珠妙言曰。唵微嚧遮那阿麼羅莎嚩(二合)訶(誦三遍)</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>淨數珠已。以自心想七俱胝佛母口中。出七俱胝陀羅尼文字。一一字放五色光。入行者口裏。安自心月中。右旋布置即誦本尊陀羅尼一遍。以右手無名指。捻一顆珠過。周而復始不急不緩。不得高聲。須分明稱字而令自聞。所觀本尊及身上布字。念誦記數。於一念中並須一時觀見。不得有闕使心散亂。如觀念疲勞。隨力念誦。或一千二千乃至三千四千五千遍。常取一數為定。如有忙事。亦不得減數至一百八已下。此名聲念誦。若<功效>求解脫速出離生死。</功效>作此三摩地瑜伽觀行無記無數。念者即想自心如一滿月。湛然清淨內外分明。以唵字安月心中。以折隷主隷准提莎嚩訶字。從前右旋次第周布輪緣(去音)諦觀一一字義。與心相應不得差互。說三摩地觀念布字義。
唵字門者是流注不生不滅義。復於一切法為最勝義。
折字門者於一切法是無行義。
隷字門者於一切法是無相義。
主字門者於一切法是無起住義。
隷字門者於一切法是無好義。
准字門者於一切法是無等覺義。
提字門者於一切法是無取捨義。
莎嚩字門者於一切法是平等無言說義。訶字門者於一切法是無因寂靜無住涅槃義。所說字義雖立文字。皆是無文字義既無文字。須諦觀一一義相。周而復始無記無數不得斷絕。不斷絕者。為流注不生不滅最勝義。由不生不滅最勝義。是故無行。為無行義。是故無相為無相義。是故無起住為無起住義。是故無等覺為無等覺義。是故無取捨。為無取捨義。是故平等無言說。為平等無言說義是故無因寂靜無住涅槃。為寂靜無住涅槃義。是故不生不滅最勝無斷。周而復始。此名三摩地念誦。</施咒法></使用方法></p></text>
