<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr2248" source="T20n1191_p0873a16">
<p>略</p>
<p>爾時，<說咒者>世尊</說咒者>告<聽咒者>妙吉祥童子</聽咒者>言：妙吉祥！諦聽，諦聽！我今為汝分別廣說，所有一切樂真言行諸有情等，若能清淨受持一心專精，於一切義皆得成就。我今說最初真言曰：</p>

<p><咒語>曩莫三滿哆沒駄(引)　喃(引)　阿進怛野(二合引)　訥部(二合)　哆嚕閉𧹞(引)　怛儞也(二合)　他(引)　唵(引)　俱嚕俱嚕薩哩嚩(二合引)　囉他(二合引)　娑(引)　駄野娑駄野薩哩嚩(二合)　努瑟吒(二合)　尾謨(引)　賀儞誐誐曩(引)　末羅濕吠(二合引)　尾戍(引)　馱野娑嚩(二合引)　賀(引)</咒語></p>

<p><使用方法><施咒法>此真言若有行人，凡欲造作<物品>數珠</物品>，一切諸事所求清淨，至於鑽磨貫穿種種受持，凡所作事皆悉成就。初覩珠樹將欲收取，先當加持彼樹及擁護自身，須專注誠心念此真言三十七遍，然於樹下眠宿<時間 t="f">一夜</時間>，以求前相善惡之應。彼人若於夢中見彼非人現醜惡相，彼持課人如實知已，復更<時間 t="f">日日</時間>於<時間 t="pt">晨朝時</時間>，往彼樹下瞻觀，或更不見彼欲所採之珠，此者乃是大不吉相。彼持課人速當遠離彼樹，往詣別處求吉祥樹。珠樹數種：第一金剛子、第二印捺囉子、第三菩提子、第四槵子，及別樹等子具足者。若得此等諸子樹已，當先使同行人上樹，若無同行人當自上樹，選最上枝有子具足者，念前真言加持之。彼上樹人每上樹時心不迷倒，乃至身及杪枝，直至收得其子，此為最上珠。我說此珠為最上用，<功效>得最上法成就。若至中枝獲中等珠，得中法成就。若至下枝獲下珠者，當成就最下果報。</功效>其子若是瘦屑，及有蟲蝕皆不堪用。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>若<施咒法>得<物品>西枝子為珠</物品>者</施咒法>，<功效><益處 t="財富">得法成就當獲財富</益處>。</功效></使用方法>

    <使用方法><施咒法>若得<物品>北枝子為珠</物品>者</施咒法>，<功效><益處>當得聖賢愛重</益處>，<益處 t="降伏魔障">夜叉及一切部多皆悉降伏，至於天人乃至乾闥婆、緊那羅、羅剎等皆悉降伏</益處>。若依儀軌作諸事業，<益處>一切正事皆得增益</益處>，復<益處 t="滿願">得一切成就所求皆得</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若得<物品>東枝</物品>，復見彼枝有果見在。若得彼子為珠者，</施咒法><功效><益處 t="解脫果位">凡所修行持課行人得持明成就</益處>，作種種事皆得圓滿，專心受持亦<益處 t="長壽">獲長壽</益處>。</功效></使用方法>

    <使用方法><施咒法>若得<物品>南枝</物品>長而無葉，彼雖有子不可為珠。若為珠者害眾生命，故彼持課人當一心遠離。彼南枝若不長及有葉，彼或有子堪為珠者，彼持課人亦須捨離。</施咒法>何以故？<功效>猶<益處 t="誅法">能殺冤家</益處>故。若捨而不取，乃獲福無量。</功效></使用方法>
<使用方法><施咒法>若得<物品>下枝</物品>長而下指，乃至入地，彼枝有子得為珠者，彼持課人當依儀軌專注受持，</施咒法><功效>念誦者凡是地中山間所有空窟有修羅住處，是持課人皆悉能入，與修羅男女同住於修羅宮中，經於一劫受最上快樂。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>初於樹上得珠子已下樹之時，彼持課人誦前真言而作擁護，當求清淨之處次第成作，或自或他隨心所欲，隨彼遠近樂住之處或恒住處。將欲辦造，宜先一一清潔身心專注，然執取珠子鑽持磨瑩，一一逐件各念真言，或三遍或五遍或二十一遍。誦真言已智者說言，今為某事一一言述，呪願畢已乃得珠體清淨。復令<物品>童女</物品>合<物品>線</物品>，而用<物品>五色絲</物品>合色如花鬘，或三合或五合，隨珠所受當須緊合。智者選子切須勻好，不得朽損及與缺減，並須圓滿仍細為上。彼<物品>菩提子</物品>、<物品>金剛子</物品>、<物品>印捺羅子</物品>、<物品>槵子</物品>等及用別子，一一揀選殊妙上等，彼持課人要當一心專注成辦。此外或用<物品>金銀</物品>、<物品>真珠</物品>、<物品>水精</物品>、<物品>硨磲</物品>、<物品>碼碯</物品>，及以<物品>珊瑚種種諸寶</物品>，或用<物品>最上摩尼寶</物品>等，必須圓滿肥潤勿令缺減，凡貫穿時攝心專注不得散亂，珠成之後<功效><益處 t="滿願">所有求願疾得靈應</益處></功效>。若無前來諸色樹子珍寶等物，祗用<物品>吉祥草</物品>結作亦得。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>珠數不定亦有三品：上品一百八，中品五十四，下品二十七，別有最上品當用一千八十為數。復有用<物品>金銀</物品>、<物品>銅鐵</物品>、<物品>鍮石</物品>、<物品>鉛錫</物品>等鑄，或一種、二種、三種鑄成，唯求堅牢圓滿勿令缺減，仍須光明瑩淨如寶瓔珞。凡持課行人當須持戒清淨，然更就<物品>長流河水</物品>，及別<物品>淨水</物品>清淨澡浴竟，然將數珠先以<物品>淨土揩摩</物品>後用水洗，然後復用<物品>五香水</物品>洗。復以<物品>上妙塗香</物品>及<物品>上色白栴檀香</物品>及<物品>恭俱摩等香水</物品>摩拭竟，彼持課行人將此珠就詣佛像處，其佛像或塑或畫，當求最上嚴飾第一等像釋迦牟尼佛人天之師，依於佛言結其地界安置<物品>佛像</物品>，於彼佛前端身正坐，一心專注誦真言一千八十遍或一百八遍，以兩手捧奉上本師釋迦牟尼佛。奉獻佛竟，秖於佛前安置此珠，放此珠時如圓壇相，或如蛇盤相纏相。彼持課行人至夜，秖於佛前地上布草眠宿以求前相。若於夢中得見佛及辟支佛、聲聞等相，</施咒法><功效><益處 t="滿願">彼人所求決定成就</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若見童子，及見幼小童子種種相貌，復得施獻<物品>數珠</物品>，</施咒法><功效><益處 t="解脫果位">彼持課人於陀羅尼得一切成就</益處>，或<益處 t="滿願">別見善相而於所求一切易得</益處>。</功效></使用方法></p></text>


