<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr1688" source="T1101" >
觀自在多羅菩薩經曼荼羅品第二
爾時<說咒者>觀自在菩薩摩訶薩</說咒者>。告<聽咒者>多羅菩薩</聽咒者>言。

<p><使用方法>若<功效><益處>女人為欲成就一切種智</益處>。及<益處 t ="滿願">欲滿足世間勝願</益處></功效>。<施咒法>應當修習如是祕要。其曼荼羅。一如今日釋迦如來在淨居天宮。與諸菩薩集會之位。其修行者先應擇地。或於山峯或於河岸。或近大海華菓泉池。寂靜之處離諸危難。及蔑戾車怨賊毒蟲。旃陀羅等雜穢之處。量取四肘或八肘乃至十六肘。掘深一肘去諸骨髮灰炭荊棘不淨之物。取<物品>河岸土</物品>及<物品>諸淨土</物品>。先以五淨灑已。即誦本尊陀羅尼一百八遍。加持其土用填其地。清淨修築極令平整。取<物品>黃牛糞不墮地者</物品>。亦誦陀羅尼而加持已。然後塗地。於<時間 t="pt">神通月及吉宿日</時間>。或<時間 t="pt">正月十五日</時間><時間 t="pt">二月八日十五日</時間>等。從夜起首。以青蓮華印加持壇地。取<物品>五色綵線</物品>拼其界道。以<物品>五色粉</物品>撚畫為之。或<物品>七寶粉</物品>隨力而辦。和<物品>諸香末</物品>誦陀羅尼。四方三院。先於中胎畫釋迦牟尼佛。坐寶師子座作說法相。右邊應畫觀自在菩薩坐蓮華上。瞻仰合掌持白蓮華。身白紅色嚴飾瓔珞。首戴寶冠左絡白神索。左邊畫金剛藏菩薩。左手持金剛杵身淺綠色。次後應畫八大菩薩。所謂彌勒菩薩。大勢至菩薩。曼殊室利菩薩。地藏菩薩。虛空庫菩薩。除蓋障菩薩。薩陀波崙菩薩。虛空藏菩薩。於金剛藏菩薩下。復畫降三世明王菩薩。作忿怒形。及畫月靨忿怒菩薩。作挼掌摧伏諸魔勢。近觀自在菩薩。畫毘俱胝。白衣觀世音。馬頭明王。各如本色。近馬頭菩薩。畫大吉祥觀世音。大白觀世音。月觀世音。豐財觀世音。名稱觀世音。於釋迦如來師子座下。畫蓮華池。於其池中有妙寶蓮華。作赤光色如紅頗梨放大光明。其蓮華中坐多羅菩薩。左手持青蓮華。右手仰安臍上如坐禪勢。眼亦如是。嚴飾瓔珞披紗縠朝霞衣。怡然而住。其壇四門幢旛華蓋。欄檻陛楯難提商佉。諸天音樂讚詠聖眾。壇東面畫阿迦尼吒天眾。少光天子。無熱天子。北邊畫妙見天子。善現天子。其門兩邊畫梵天梵輔天。光音天大梵天。四方各畫二天。皆戴寶冠披赤色衣。或黃或白身無瓔珞。坐禪而住。各以右手安於頂上作敬禮相。外院門側。畫訖哩瑟拏槃圖魔王。瓔珞莊嚴少年之貌。次畫化樂天及兜率夜摩帝釋天子等。近門而住。次畫四天王天迦樓羅天伊舍那鬼神主。及畫毘紐天持輪而住。次畫半支迦大藥叉將。次畫染婆羅大藥叉。及滿賢寶賢藥叉王等。及畫訶利底大藥叉女。日月星宿四姊妹。割底迦童子。并二龍王難陀跋難陀等。如是聖眾皆須一心迎請以心發遣。取<物品>白華</物品>置<物品>遏伽鉢</物品>中。供養一切諸佛菩薩緣覺聲聞一切呪仙。世出世間皆須觀盡心供養。以<物品>白檀</物品><物品>龍腦</物品><物品>欝金</物品>而為香水。散灑聖眾。復以此香為末燒之。當白是言。唯願諸佛諸大菩薩一切聖者與我悉地。令我速出生死淤泥。三稱是已。隨力所辦而為供養。心常繫請世出世間一切呪天。願加持我。一一各結其本印而相應之。以八<物品>新瓶</物品>盛滿<物品>香水</物品>。并置<物品>一切種子</物品>及<物品>七寶金銀</物品>。并諸<物品>藥草</物品><物品>阿摩羅樹枝</物品>。并<物品>楊柳夜合松柏等葉</物品>。以<物品>不截繒綵</物品>繫覆瓶上。四瓶置內四角。四瓶置外四角。又安八瓶。第一一瓶供養色界阿迦尼吒天眾。第二一瓶供養淨居天眾。第三一瓶供養欲界天眾。第四一瓶供養諸藥叉天女及持明呪仙。第五一瓶供養諸佛世尊。第六一瓶供養菩薩聲聞緣覺。第七一瓶於多羅前而為供養。第八一瓶供養一切眾生。如是一切六瓶。皆須一一如法布置。於壇四面各然<物品>酥燈</物品>。<物品>塗香</物品><物品>燒香</物品><物品>華鬘</物品><物品>珍饌</物品>。一一皆如曼殊室利曼荼羅法。皆以本尊陀羅尼加持諸供養物。於壇西南角去四五肘。應作護摩軍吒。其爐方四角。或一肘二肘深可半肘。爐中作蓮華形。其爐穿造如擇地法。取新鑽淨火以<物品>乳木作柴</物品>。取<物品>一切草華</物品>及<物品>五種子。</物品>和<物品>酥蜜酪</物品>。先以酥三杓供養火天燒之。次蜜酪各三杓。然後以五種子三置火中。</施咒法></使用方法>陀羅尼曰。
<咒語>唵阿祇儞莎嚩(二合)訶</咒語></p>

<p><使用方法><施咒法>誦此密言而加持之。復取<物品>白檀</物品><物品>欝金</物品><物品>龍腦香</物品>等相和<物品>香水</物品>。盛以<物品>瓦木金銀熟銅新淨之器</物品>右邊安之。請火天已。取<物品>華香</物品>誦根本陀羅尼擲燒供養火天。右手取香水右旋灑火及用本法。先自護身。次結青蓮華印想多羅菩薩誦一千八遍取諸<物品>白華</物品>置<物品>遏伽水</物品>。想念本尊捧而供養。先傾三渧。又取白檀欝金龍腦。和<物品>酥蜜酪</物品>。并取<物品>有乳木柴無節端直</物品>。十二指截一千八段。一誦一擲爐中燒已。</施咒法><功效>多羅菩薩即現其身告行者言。<益處 t ="滿願">汝求何願一切施與</益處>。縱修行者有積業重障。亦現警誡。或放光明或聞雷震鐘磬等聲。或於空中無雲而雨。或香華清涼妙風觸行者身。遇斯瑞已生大慶悅。諸天人眾見修行者心生歡喜。應知多羅菩薩不久滿願。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若阿闍梨為作此者。發遣聖眾獻遏伽已。即於道場如常誦念一千八遍。圍繞三匝隨意經行。每日三時或<時間 t="f">一七日</時間>。<時間 t="f">二七日</時間>乃至<時間 t="f">三七日</時間>。求自本願念誦。念誦已。即取<物品>多羅菩薩本尊前瓶供養之水</物品>。結青蓮花印灌修行者頂。其灌頂處。去壇八肘畫一蓮華。而灌頂已圍遶三匝。重獻遏伽誦諸讚歎。結本尊印上置<物品>白蓮</物品>。散於壇上以為供養。然後如常時發遣。壇中<物品>花粉</物品>置清淨流水之中。不應履踐。曼荼羅處復用<物品>瞿摩</物品>塗之。供養<物品>飲食</物品>當施眾僧及諸貧者。曾入曼荼羅修行之人不應食此。亦不得食茄子蘿蔔蓮華根莖。亦不得踐履窣堵波影及阿闍梨父母之影清淨比丘修行人影。乃至七佛菩提樹影並不應履。</施咒法></使用方法></p></text>
