<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr3135" source="T19n0920_p0003a29">
<p>略</p>
<說咒者>佛</說咒者>告<聽咒者>諸善男子</聽咒者>：「樂說便說，諦聽！諦聽！」爾時如來復以菩提心契護於大眾，令心不動，即說呪曰：<咒名>一切佛心中心大陀羅尼</咒名>：
<咒語>唵　跋囉跋囉　糝跋囉糝跋囉　印地㗚耶　微輸達禰　哈哈(二上六合同)嚕嚕　遮㘑迦嚕　遮㘑莎嚩訶</咒語>

 <p><使用方法><施咒法>第一：<手印>先以左右二手二無名指各屈鉤，苾於中指後，以二大母指各屈捻二小指甲上，二頭指各屈鉤二無名指頭，二中指直竪頭指捻，合腕當於心上，其印即成。</手印>若人修持此契法者，<功效><益處>得菩提心具足</益處>、<益處>菩薩智具足</益處>、<益處>一切波羅蜜門具攝在心</益處></功效>，所有諸佛菩提及諸祕門是此印攝。於淨室授持此契經<時間 t="f">七日</時間>間，所有法要即現目前，於諸魔道及眾生道及諸鬼神道，如是隱形伏匿，持此印契自然知處，更欲變形變亦不得。諸善男子！若得此契，應念即有十方諸佛雲集其頂，應念即有十方菩薩求為侍者，應念即有十方金剛求為給事，應念即有十方諸天侍衛供養，諸魔眷屬悉捨本土來助法威，一切毘那夜迦求來供養。</施咒法></使用方法></p>

 <p><使用方法>諸善男子<功效><益處 t="降伏魔障">欲降伏魔怨外道</益處></功效>，<施咒法>先結此契呪三七遍，舉在心上，迴身起立左轉一迊，其時大地震烈，其魔諸眾陷入下方永不復出；縱有出者，是佛慈愍然始得出，慎莫生瞋——持此呪者若生瞋者，十方浩沸非歡喜時——十方始安，諸善男子，當佛之首、諸法之母、諸契之王、十方諸佛從此而生。如諸佛世尊無有過者，若不過者必須記持，勿輕用也，量事大小用之。若持諸法，先以此契為首，不得此契諸法無主——縱有成就，所有身心亦不決定，諸神不衛，所作諸法多諸障難。慎之！慎之！莫不淨用。</施咒法></使用方法></p>
<p><使用方法><施咒法>第二：菩提心成就契(一名十方如來同印頂契，用前呪)。<手印  t="菩提心成就契">先以左右二手中指相交，右押左，於虎口中出頭；二無名指並屈，押二中指背上；二母指各捻，二無名指後相拄頭，二頭指於二無名指背上頭相拄；二小指直竪合，頭相拄成。</手印>若善男子善女人得此契持者，</施咒法><功效><益處 t="滅苦">轉業消障</益處>，<益處 t="解脫果位">速證無上正等菩提</益處>。常持此契<益處>得聞持不忘，於諸法要自然通達</益處>；從久遠來所未持者，應心所作皆悉契合。持法之時，<益處 t="降伏魔障">有諸外道及魔波旬來欲惱者，舉心即退</益處>；欲有所須，點契即來；乃至千變萬化能惑人法，結契持心即現本形。<益處>地中伏藏、龍宮寶處，若有所須，以契指之應時即至</益處>。</功效></使用方法></p>

 <p><使用方法><施咒法>十方世界所有法要欲得成者，於<時間 t="pt">初夜</時間>間結契持誦，不離本坐便取睡眠，</施咒法><功效><益處>十方世界所有要法，心所欲者即自教來</益處>。若求小通不經三日，若求大通不過七日，於夢寐中佛自印頂自護功力。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效>欲得見諸佛、菩薩、神鬼、精靈、金剛等</功效>，<施咒法>每結印之時將印印眼，至一千八十遍即見。必須安心，勿使恐動令人失心。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效><益處 t="無國土危難">諸惡災害及本土者</益處>，<施咒法>以契呪之一百八遍，將契指天畫成佛字，</施咒法>其災即滅更不復生。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效><益處 t="降伏魔障">持此契時被諸魔惱</益處>，<施咒法>但言：『小賊不經再三。』</施咒法>其魔即退。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><功效><症狀>世間小小諸病及難治不可識者</症狀>，<施咒法>但結契呪<時間 t="f">滿一日</時間></施咒法>，<症狀>癲病</症狀>亦除</功效>；除不至心。</使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效>於龍藏所須法要</功效>，<施咒法>結契誦呪呼龍王名，不經一宿其法自現。當見之時，誦持不得更不忘失。若得此法但自祕之，勿傳非人。慎之！慎之！欲用此契，量事大小。大事行，小事莫行，用損其靈驗。</施咒法>記之！記之！</使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>第三：正授菩提契(一名攝授諸祕門契亦名頂輪契，同一切佛用)。<手印  t="正授菩提契">先以左右二手無名指於中指頭指兩間出頭；次以二中指二頭指並頭相捻，四指齊頭相著；二大母指捻二頭指上節文；二小指並頭直竪，合腕成印。</手印>若有善男子等，欲持佛、菩薩、金剛心法者，依從此契，應念</施咒法><功效>即<益處 t="解脫果位">得不動智遍十方界</益處></功效>。是聖、非聖，是魔、非魔，及諸天仙、四果聖等諸大鬼神等，同時即將本心共同契合。世間所有事業，世辨、非世辨，從此即和合同佛心。</使用方法></p><p>略</p>

<p><使用方法>若有善男子、善女人<施咒法>得此契持者，於淨心中慎莫惑亂，收心在定。先念三歸，發受戒心，然結此契。當結之時，即有十方地神執持香爐供養此人；帝釋梵王現其人前，為說願教持印；大神立在左右為作證明；灌頂輪王及執金剛神立在前後，手扶佛甲在行者身；諸金剛藏位立虛空，雨大寶華安慰行者；十方如來縱住十方，放白毫光照行者身，光中化佛執大法輪印行者，得印頂已，所有佛法自然了達。欲作此契燒三種香：一<物品>檀香</物品>、二<物品>薰陸</物品>、三<物品>沈香</物品>，各別燒，</施咒法><功效><益處>三世諸佛同現其前</益處>。欲召十方諸佛、菩薩、金剛、諸天地神、日月星宿、五道巡官、司命、司察，結此契呪三七遍，運心遍十方，經三遍迊一切即至。<益處>欲召十方寶藏及龍藏、伏藏、神等，以契指天，即現其前</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><功效>欲使神鬼及諸金剛、天神、菩薩，乃至一切道力欲使令者，<施咒法>以契印口陰誦七遍或三七遍，</施咒法>應時現前任意使役。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法><時間 t="f">每日</時間>無問夜及晨朝，結契誦至千遍，</施咒法><功效>十方如來自助其力</功效>，何況諸餘一切外道及以內道。</使用方法></p>

    <p><使用方法><功效><益處 t="降伏方術">有諸法術有幻惑者，欲令破者</益處></功效>，<施咒法>舉心即破。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><功效><症狀>種種諸病</症狀>，於大悲心中欲作救護無有疑滯，諸有病苦來求救者，身不能去，<施咒法>但結此契，口言撿挍，</施咒法>其病人邊即有聖者自變化身，救彼病苦還得除差。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>欲用此法，必須消息記持，莫不淨用，若不淨用，一切滯礙無有成者。若諸印法久持不得成者，結此契日持千遍，不經<時間 t="f">七日</時間><功效>無法不成，所用即無滯礙</功效>。記之！記之！勿傳非人。勤苦願求，經<時間 t="f">三七日</時間>，得佛菩薩。</施咒法></使用方法></p>


    <p><使用方法><施咒法>第四：如來母契(又名金剛母，亦名菩薩母，又名諸佛教母，亦名諸法母，亦名諸印母，又名自在天母，又名契持母，亦名總持母)。<手印  t="如來母契">先以左右二手合掌，二小母指交屈入掌中，二頭指鉤取二小母指頭；二大母指並押二頭指中節；二無名指直竪頭相捻，苾二中指向二無名指後亦相捻；四指頭齊合腕成。</手印>其座須結跏，亦得驗小聲陰誦前呪。若有善男子、善女人欲持此契者，心念十方諸佛七遍，然後當結此契。其契每於<時間 t="pt">大月十五日</時間>結此契持得萬遍，</施咒法><功效>十方世界所有自在法門應身即現</功效>，</使用方法></p>

<p>略</p>
<p><使用方法>若<功效><益處 t="滿願">有求者</益處>，<施咒法>但於<時間 t="pt">晨朝</時間>結契求之，</施咒法>無不可逐。</功效>若不果者，諸佛妄語。</使用方法></p>

<p><使用方法>若有善男子、善女人，<施咒法>欲持此契者、欲求佛位者、欲求菩薩位者、欲求金剛位者、欲求天神位者、欲求現十方者、欲求生西方者、欲求下方自在生者、欲求十方自在生者、欲求世辨無闕短者，唯當至心思惟自念事，日持千遍，</施咒法><功效>七日之間即能得至，</功效>一離世界更不往來。</使用方法></p>
<p>略</p>

<p><使用方法><施咒法>第五：如來善集陀羅尼契(亦名攝菩薩契，亦名攝一切金剛藏王法身契，亦名集一切陀羅尼神藏契，亦名集一切威力自在契)。<手印>先以左右二手合掌，交二中指右押左於掌中；二大母指左押右各捻本中指如環；二無名指二小指並竪頭相捻；二頭指捻二無名指上節文成。</手印>若善男子、善女人等欲持此契，先當於<時間 t="pt">晨朝</時間>時至心稱念三世諸佛，面向十方說三歸依法，清淨澡手嗽口，然結此契閉心靜坐，十方佛語心中自了。一一思惟證諸佛心，諸佛言音從此而出。</施咒法>言音既出，十方世界所有陀羅尼法門，及一切陀羅尼神，及百萬億金剛藏王、百萬億世界菩薩摩訶薩，及諸佛陀羅尼藏、龍藏、日藏、月藏、地藏、阿修羅藏、伏藏、寶藏、諸佛祕藏乃至諸佛所有一切慈悲藏等，自然開發，皆自現前。如雲玉雨花，遍徹十方世界，所有陀羅尼藏即自了達。得了達已，<功效>一切陀羅尼法取用無滯</功效>。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若善男子等欲持此法，須燒<物品>檀香</物品>、<物品>薰陸香</物品>、<物品>沈香</物品>等，須<物品>淨衣服</物品>，所發誓言：『我今持此契法，普為一切眾生。』設此誓已，即結此契持至一百八遍，即有一切諸佛化身為百億神，各嚴器仗及諸眷屬圍繞呪者，及百億神軍、百億鬼軍、百億諸天仙眾，一切水火風天，所有精祇、變怪無不來集。既雲集已問言：『何欲所作我不違逆，能為即為。』所須七寶千子、隱形法式，及王化四天得大威力，所至之方自然調伏。若有不順之者，以契指之，應時契上化出兵眾，身持火焰前後照徹過十方世界，一一兵身皆長千尺縱廣正等，轉輪聖王四天下用此契欲得法藏，持契在心即有持陀羅尼王為說法要，自然開解。若降惡獸，以契指之，</施咒法>應時契上即有五師子現，<功效>惡獸自然弭伏</功效>；如來昔於摩訶陀羅國降護財狂象用此契力。</使用方法></p>

<p><使用方法>若欲<功效>移動山岳</功效>，<施咒法>結此契呪一千遍，以契指山三遍，指地三遍，於時地藏及金剛際遍其山下涌出，金剛擲著他方，一切眾生無覺知者，如來放光動地當用此契。</施咒法></使用方法></p>


<p><使用方法>若有<功效><症狀 t ="疫病">災疫流行</症狀>，<益處 t="風調雨順">惡風暴雨難禁制者</益處>，<施咒法>當結此契呪經七遍，輪轉三匝</施咒法>災疫停息。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若有<施咒法>持一切陀羅尼久用功夫不得効者，當結此契在於頂上，</施咒法><功效>得至最勝其力即成</功效>更無擁滯。</使用方法></p>
<p>略</p>
<p><使用方法>第六：<施咒法>如來語契(亦名勅令諸神契，亦名勅令魔王外道契，亦名聞持不忘契，亦名善說語祕門契，亦名同一切眾生言音契，亦名一切逆順而說無能違契，亦名一切言音無錯謬契)。<手印  t="如來語契">先以左右二手合掌，以左右二無名指二小指叉於掌中，即以二大母指左押右捻二無名指小指甲上；二中指二頭指並竪直申，總拆開二分計成。</手印>若善男子善女人得此契時，或得聞時或得見時，</施咒法>其人<功效><益處 t="滅苦">身上所有積劫重障難自然消滅</益處>，</功效>一切法要及非法要，出語讚歎即成實故。所出言音勅召諸事，告令十方，應時十方同知聞故。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>心中所須諸法，但口告言我須此法、我須此力、我須此寶、我須此藥、我須此食，若有一切所須，但淨心結契誦呪，至一千八十遍，</施咒法><功效>所須之物應令即有所持物神自然奉送</功效>。</使用方法></p>
<p>略</p>


<p><使用方法><施咒法>如有下劣欲得求者，結日輪壇，其壇三院，逆日結之無諸供養，唯有美香<物品>戟羗</物品>三箇，若無戟羗三刀亦得，三盞<物品>香</物品>、三面<物品>鏡</物品>、三盆<物品>水</物品>，其壇縱廣八尺，第一院白，第二院朱，第三院青，各如五方法。第一院中求佛位者求之，第二院中菩薩法求之，第三院中金剛求之，餘一切諸天仙神鬼地神等法，於壇外求之， <功效>舉心即成</功效>，不假多日。餘有功契不得傳凡，現微功能。今且略說，但有懃修，諸有功法自然證得。</施咒法></使用方法></p><p>略</p></text>