<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr3191" source="T21n1239_p0195b07">
<p>略</p>
<p>呪曰：<咒語>(ya) (va) (daṃ) (ti) (ya) (vaṃ) (ti) (tha) (ti) (tha) (ra) (ki) (trū) (trū) (mi) (svā) (hā)
耶　婆　壇　底　耶　盤　底　他　底　他　落　已  斗樓　斗樓　弭　莎　訶</咒語></p>

<p><使用方法><施咒法>呪二十一遍，解界曰：『此中被繫縛鬼神，我今解界，聽汝隨意去。』凡在界內，先<物品>淨水</物品>漱口，<物品>柳枝</物品>淨口，不爾令人失驗。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>復次有<施咒法>畫像法。凡<功效>欲救眾生病與<益處 t="滿願">一切所求</益處></功效>，先畫作一鋪神將像。<物品>上上好絹</物品>高八尺，作大怒形，四臂：左上手執千輻大輪；右下手作大怒印，以大母指押中指無名指中節上，小指頭指直竪於膝；左下手托胯；右上手執跋折囉。七寶冠，瓔珞結髮，鬒黑，眼白，怒瞋看，如懸鈴，上唇齧下唇，舉身皆青黑奧色，大蟲皮作褌，脚蹈二藥叉著鞋，唯須作大雄迅殺命可畏之形。左右畫二天女，七寶冠瓔珞，著憍奢耶衣，一執筆、一執硯。足下畫二青衣童子執案，左右十六侍者。十六侍者左右各作一師子，尾竪立勢。左右畫四金剛，大青面、火頭、摧碎、蘇悉地，皆作四臂，手執輪、杵、棒、鉾。次畫天魔波旬，白衣冠，面作青黑色瞋相，左手執輪、右手倒拔阿黎樹繞臂三重。次畫散脂大將軍，著衣甲頭鉢，右手執索、左手執劍住立。次畫毘摩質多羅阿修羅王，六手，二手掌日、月，餘四手斧、鏘、杵、索。次畫羅剎，十六手，八面，前三眼、餘二眼，左作猪頭，右作馬頭，餘羅剎頭，吐雲火，悉大張口，手悉執戎器仗、刀、劍、輪、槊、鐵棒。次龍王四箇，悉龍冠，著甲執刀。次須作鬼神藥叉羅剎四，毛衣，齒如刀，目赤如血，爪利可畏之形。右作四金剛密迹。軍荼利金剛，六臂手，頭悉火焰聳上，二手作印，執杵、執棒、執跋折羅、執杖。次作烏樞沙摩將軍，著衣甲，以手相叉，怒目下看張口。次須作四箇天王，著金光甲，執杵執旗幡。次作摩尼跋陀，著衣甲，執弓箭。次作四藥叉王，被大蟲皮，髮亂如蓬，五眼，牙相叉至鼻，眼白，爪如虎爪長利。四手，一執鏘、一執火、一執叉、一執刀。次作摩訶迦羅，二手作二眼，執伏突，脚蹈毘那夜迦，悉須雄壯可畏。作七寶花蓋，蓋左右作大辯天、功德天乘雲。功德天盤內安<物品>櫻桃</物品>，大辯天盤內散<物品>七寶花</物品>。二<物品>青衣童子</物品>，中央作<物品>七寶香爐</物品>。彩色上上好者用之。畫人持戒勿食五辛，若欲食者，我以跋折羅刺其心上，令畫人口中流血，八大金剛析碎頭破七分。若清淨用心畫者，我令其人恍惚不知自得其神相，即令畫人得橫財寶。若欲作大怒形，即大怒將形，著龍鱗甲，七寶金鎖頭冠，脚著列鞋，蹈二羅剎，悉著毛衣七寶瓔珞。侍者一如怒身三面，左面赤眼大怒面，長作張大口。右面黃目圓大，上唇齧下脣，前面青作大悲菩薩形合口。左手托胯，右作印，即以頭指直向前指形。頭上空中散花如雨。一一神後各藥叉執旗幡，一鋪總一百人也。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效>欲得<益處 t="滿願">一切所求皆吉者</益處></功效>，<施咒法>即畫菩薩形。一作虛空藏菩薩形，頭戴七寶花冠，二手，一手把蓮華、一手施無畏。面目長作，唯須大慈悲作。侍者四人，使者八人。又作前金剛四侍者，散脂、阿修羅、二龍王。龍王執刀，修羅依前，散脂執弓箭。一一神後有一鬼執旗幡，不用天女。<物品>作二人狀如飛天，仙形擎花盤立供養</物品>。其壇中央安二面<物品>食器</物品>，(一晉言出乳也)勿和水，生用供養。<物品>花樹</物品>一百，莖高二尺。壇內安二十八口<物品>神幡</物品>，像二十八部將軍護界。小界內安<物品>五方雜色幡</物品>，<物品>五色幡</物品>十二口，<物品>竹竿</物品>上懸之。入壇<時間 t="f">一宿</時間>即能縛人，遣縛即縛遣，放不遮護之。上利人<時間 t="f">三日</時間>神現前，中利人<時間 t="f">七日</時間>，下利人<時間 t="f">三七日</時間>。若其不見神，自身內障即發露懺悔，勿瞋罵於人。誦數雖多，不得氣力，一死之後永沈地獄別加楚痛，逢佛出世然始得免，受畜生身猶得作王，雄猛無比，口恒不合，多聲遠叫，人不用見也。不能齋戒者，第一不得食酒肉五辛，一切病人亦不得食之。若食五辛之者，金剛拔舌出，析頭作七分。誤食之，忽取<物品>牛糞汁</物品>斗喫懺悔，念觀世音菩薩名一百八遍，復誦我呪二十一遍呪<物品>水</物品>洗浴。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>若欲<功效>治病</功效>，<施咒法>先取一淨房室，四壁<物品>香</物品>泥一遍，房內地總用<物品>牛糞泥</物品>泥之，作六肘長存壇高三寸。開四門，懸<物品>繒幡蓋</物品>，小結界，竪兩口<物品>刀</物品>、十隻<物品>箭</物品>、七器<物品>漿</物品>。朝夕浣衣，<物品>飲食菓子</物品>如法供養。二十一箇<物品>花樹</物品>。壇安<物品>紫座</物品>，契安呪師，面西安<物品>四天王座</物品>。四角四門安<物品>香爐</物品>。葉座龍王坐。安<物品>金剛座</物品>，安二十八部將軍座，中安大將座。安菩薩佛座，<時間 t="f">朝夕</時間>禮拜。南無釋迦牟尼佛，南無十方三世一切諸佛，南無觀世音菩薩，無南上方諸天王帝，南無一切賢聖，南無鬼神大將阿吒薄拘，南無大梵天王，南無一切金剛力士，南無四天大王，南無二十八部藥叉將軍，南無四十二部羅剎娑眾。今悉歸依汝等。今我欲說如此呪章句，使我呪法如法成吉。一切諸鬼王等上方下方四維虛空、在地及水居者，大力藥叉王各皆明聽。我今召汝，汝當集會，隨我使令所為。昆弟藥叉大將、拘吒齒藥叉大將、旃荼藥叉大將、翳羅葉藥叉大將、質多羅藥叉大將、苦跋羅藥叉大將、吠率怒藥叉大將、大力藥叉大將、蘇跋吒拏藥叉王、大唇藥叉大將將軍、乾闥婆藥叉大將、勃利沙藥叉大將、自在那羅延曠野金毘羅僧慎爾耶藥叉大將、正了知鎮軍藥叉大將、摩尼跋陀藥叉大將、阿利陀藥叉大將、寒葉藥叉大將，汝等受我香花飲食供養，及諸眷屬任我所使令作成就。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>但欲<功效>治病</功效>，<施咒法><時間 t="f">平旦</時間>燒<物品>百和香</物品>誦七遍神名，二十八部藥叉大將名二十一遍，繞舍散<物品>白芥子</物品>作界畔。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>若有<功效><症狀 r="邪魅病" rg="一切鬼病">鬼病</症狀></功效>，<施咒法>人不問多少，神自縛自打，不須人語。行者但云急急羅法貓鬼狐魅精魅，當呪二十一遍即差。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若有婦人治病，未必須令夫相逐與治，不爾者勿治。若治勿笑，相向了即令去。</施咒法></使用方法></p><p>略</p></text>


