<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0480" source="T20n1092_p0289b19">
<p>如來加持品第十九
爾時釋迦牟尼如來。舉伸右手。摩觀世音菩薩摩訶薩頂讚言。善哉善哉摩訶薩。能以自在大神通力。顯現演斯世未曾有不空羂索心王陀羅尼真言三昧耶。悉地王真言曼拏羅印三昧耶如意寶瓶。與贍部洲苾芻苾芻尼淨信男淨信女。安立成就不空悉地王真言曼拏羅印三昧耶如意寶瓶。皆獲利益得大安樂。令受持者勤讀誦持。得佛菩提轉法輪處。我今以是受持讀誦此三昧耶者。付囑於汝。令得成就最勝悉地。汝當護念種種加持與諸法願。我亦種種成就加持。無量三昧功德善根而成就之。</p>

<p>爾時<說咒者>觀世音菩薩摩訶薩</說咒者>。歡喜踊躍熙怡微笑。合掌恭敬頂禮雙足。又白佛言世尊。<使用方法>我誓遍於十方一切三千大千世界所有一切有情。等以大悲心盡皆攝受。乃至傍生水陸之類。一切有情亦盡攝受。為與解除一切業報種種苦惱。皆住菩提不退轉地。世尊彼等有情<施咒法>專念我名。欲得真實成就法者。</施咒法>我皆觀察<功效>加祐護持。為作成就。復有有情為脫諸苦亦念我者。亦以大慈悲善根力。攝護觀察為脫諸苦。</功效></使用方法></p>

<p>世尊復有有情。<使用方法><施咒法>善明法式謂求解脫發大悲心常勤精進。晝夜六時受持讀誦是不空羂索心王陀羅尼。真言解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。悉地王真言曼拏羅印三昧耶。恭敬供養依法修者。</施咒法>我最偏急憐伺觀察愛念守護。頂戴擔負常不放捨。以大悲力愛念此人。心不滿足心不放捨。謂<功效>得種種示教利喜。得大解脫住菩提道。<益處 t="滿願">滿一切願擁護利益</益處>。</功效>是以我心而不滿足而不捨離。</使用方法></p>

    <p>世尊復有有情。<使用方法>為斯教網流傳示現。亦<施咒法>能精勤依法修治。恭敬供養此三昧耶。受持讀誦思惟聽聞。</施咒法><功效>善解文義修治法式世成就者</功效>。</使用方法>

<使用方法>復有有情<施咒法>暫聞此三昧耶一一章句者。</施咒法><功效>我皆隨逐祐護利益。當應與證出世世間一切勝願。安住菩提不退轉地。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若有<施咒法>傍生水陸之類一切有情。若得聞此真言三昧耶文詞章句。我亦當與住不退地。世尊何況清淨有情。常依法住持戒精進。以大悲心晝夜六時。依法受持讀誦此不空羂索心王陀羅尼真言最勝廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶者。</施咒法>而豈不與<功效>現證一切三摩地耶</功效>。世尊如是清淨。依法受持真言之人。此乃真非臭穢之身。應知此人是天中天微妙淨身。世尊由斯因緣。我則常能頂戴擔負。世尊云何證知斯人是天中天微妙淨身。世尊緣此不空羂索心王陀羅尼真言廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。圓在斯人藏識中住。由是不空羂索心王陀羅尼真言廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶威神力故。說此人身必定是名天妙淨身。世尊當知此人即是不空悉地三昧如意寶身。應知即是如來藏曼拏羅印法之身。應知即是不空羂索心王陀羅尼真言曼拏羅印法之身。應知即是離於慳貪嫉妬之身。應知即是清淨無垢之身。應知即是一切天龍藥叉羅剎乾闥婆阿素洛蘖魯荼緊那羅摩呼羅伽人非人等恭敬供養身。應知即是三十三天恭敬讚歎擁護之身。應知即是七十二殑伽沙俱胝那庾多百千如來前殖種善根成熟相應身。應知即是阿彌陀佛法身。應知即是一切菩薩摩訶薩敬護加被身。應知即是執金剛祕密主菩薩敬護祐身。應知即是甚深大海廣無際身。應知即是須彌山王身。應知即是清淨虛空大摩尼寶身。應知即是真實舍利塔身。應知即是一切如來授記加被身。</使用方法></p>

<p>世尊應知此不空羂索心王陀羅尼真言廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。有大威德有大神通。是真真實出世間法。世尊末世彼諸有情。多有貪瞋愚癡嫉妬很戾懈怠一切重罪。纏裹身心三業不淨。不定信此三昧耶甚深明教。又不明解受持修習真言明印。儀式觀智一一文義三昧耶故。世尊如斯有情。晝夜常有種種愆咎。積聚障累相續不絕。雖復受持讀誦供養。時數間斷不專誦持。若不成就非我過咎。世尊如斯有情雖不證成菩提三昧。但為災厄種種惱疾。即便稱念受持讀誦我此不空羂索神變陀羅尼真言法教。我亦常與夢覺現身加被擁護。世尊我雖數數現身警覺。此輩有情由自身業。惡作惡觀雜漏充滿。亦不識我亦不憶我。亦不須臾定心思惟觀照念我。如此有情云何得度。</p>

<p>世尊末世復有有情。<使用方法><施咒法>志定堅固持戒精進。又復深信此真言教。受持讀誦係念思惟觀照我自。</施咒法>我則<功效>常得現身與語同住同事</功效>。世尊我雖為現。亦不識如是我之身。世尊我所現者。為現沙門身執持應器。或現淨行婆羅門身。或現剎帝利身或現商人身。或現國王身。或現宰官大臣身或現朋友身。或現父母身或現兄弟姊妹身。或現童男童女身或現內外親族身。或現和上闍梨身或現同學身。世尊是真言者雖見此等諸相善應。數數察候語義威儀詳敘意旨說諸語話常顧占笧見是相時。即知此是觀世音化身。示同我伴言論法事。世尊我作如是相貌現者。為與方便顯教誘引。種種度脫滿諸願故。世尊我若作商人身者。於市邸店大眾之中。而作種種廣大貨易。隨類隨事評量言說。或復隨處聚落大眾示同類人。一一共談四毘陀論。或說內外一切大聲明論。或作種種題篇諷詠絃管歌唱鼓樂之人皆為上首。或復解說毘柰耶藏阿毘達磨藏大乘素怛羅藏。乃至塢波提舍等經種種文義。或同淨行大婆羅門。解說一切起世界法。或說種種事火天法。或說昔時帝王種種治國相侵罰法。或共一切持真言人。等解說種種陀羅尼真言曼拏羅印三昧耶。安隱之法豐饒之法。降鬼神法解怨難法。</使用方法></p>

<p>世尊<使用方法><施咒法>於諸眾中作是現者。云何證知我在眾中。世尊當以三相現身驗知。一者所問隨事典切。柔和質直相應語答。二者口氣香潔如優鉢羅花香龍腦香。言音美麗清朗和雅。三者身氣香潔如栴檀沈水一切諸香。或復隨類同上中下。各現種種姿畏醜陋坌穢之身。威雄越眾。</施咒法>世尊若有遇是相者。則<功效>見觀世音菩薩摩訶薩應化之身。或於睡中為現種種善夢瑞相。誘進令滿一切菩提不退願地。世尊我常以斯善巧方便處處現身。令彼有情以少功力。而則獲得世間隨身一切樂具盡皆充足。</功效></使用方法>

世尊如斯見者。惟除嫉妬妄語邪見諂曲有情而不見矣。世尊我見如斯嫉妬妄語邪見諂曲有情。一切諸天善神使者不護觀錄。如是有情雖不現身得證成就。我亦為於當所生處與大成辦。世尊以大悲力運攝我心。度脫當來一切有情。皆與殖種菩提種子。潤液藏識。</p>

<p>爾時釋迦牟尼如來十方剎土一切如來一時讚言。善哉善哉蓮花手。汝能具以大悲之力。運攝當來一切有情。度脫生死貪愛獄縛。
<使用方法>其中有情。<功效>為受種種刑戮怖畏獄縛禁閉窮顇裸露飢羸慞惶。或為<症狀>一切罪障災厄種種病惱</症狀>。</功效><施咒法>聽聞讀誦此真言典一品之法。我等謂為除脫諸苦。同作攝受加被授記。何況廣大依法精進清淨觀照。受持讀誦不空羂索心王陀羅尼真言廣大解脫蓮花壇印像法香法藥法。恭敬供養。而自書寫教他書寫。我等諸佛豈不與證阿鞞跋智地耶。應知斯人則譡種種承事供養十方剎土一切如來。</施咒法></使用方法></p>

<p><聽咒者>蓮花手</聽咒者>若末世中有<使用方法><施咒法>苾芻苾芻尼族姓男女。<時間 t="pt">白月八日</時間>不食不語。依法輪結不空羂索印母陀羅尼真言加持印。加持印頂。奮怒王印奮怒王真言加持印。加持印頂者。</施咒法>應知斯人即是如來身。已得如來法性藏故。此人不應於諸有情。而生倨傲我慢自慢。應於一切有識有情起大悲心。常備修治此三昧耶者。或復有人入茲三昧耶曼拏羅者。或復有人但當讀誦此經典者。如是等人。皆<功效>得名入東西南北四維上下十方殑伽沙數一切佛剎。覩見一切如來祕密三昧耶。亦名得見一切如來法報化身。</功效></使用方法></p>


<p><使用方法>若<施咒法>常依法結印印頂。</施咒法><功效>即名常得一切如來。為授灌頂大福德蘊。稱歎善根成熟相應。我等如是大稱讚者。皆是㫊暮伽王神通功德三昧耶。</功效></使用方法>


<使用方法>若<施咒法>若復有人見斯神通經卷像者。</施咒法>則<功效>名等見九十二殑伽沙俱胝那庾多百千一切如來應正等覺三十二大人相八十妙好無量功德法報化身。當得我等一切如來祐護攝受。<益處 t="滅罪">解除五逆十惡重罪</益處>。隨得一切大福聚蘊而自相應。如斯之人名後邊身。捨此生已安樂國土蓮花受生更不退轉。</功效></使用方法></p>


    <p><使用方法>若有有情<功效><症狀>短命多病</症狀>。<施咒法>能信此經如法書寫。受持讀誦恭敬供養。</施咒法>係念觀照。則得<益處 t="長壽">長壽無諸夭疾</益處>。解除貪瞋諸惡垢障。當得成就大瑜伽定。一切功德具足相應。此不空羂索神變真言加持持經。等量十方一切法界一切如來故。</功效></使用方法></p></text>