<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0490" source="T1092">
<咒名>根本蓮華壇品第三十五</咒名>
爾時<說咒者>觀世音菩薩摩訶薩</說咒者>。重謂<聽咒者>執金剛祕密主菩薩摩訶薩</聽咒者>言。

<p><使用方法>是根本蓮華頂陀羅尼真言。大解脫蓮華曼拏羅三昧耶。<功效>能與真言者滅諸蓋障。<益處 t="滿願">所求願滿</益處>。證解一切陀羅尼三摩地門。當得第十不退轉地。成就無上正等菩提。坐金剛座轉大法輪。摧諸魔眾。為現十方一切佛剎。一切如來種種神通加被祐護。</功效>同補陀洛山觀世音菩薩宮殿住處。復是一切如來最勝祕密大種族壇處。復是一切菩薩摩訶薩依發行處。復是一切如來種族得三摩地處。復是一切蓮華種族得三摩地處。復是一切金剛種族得三摩地處。復是一切摩尼種族得三摩地處。復是一切香象種族得三摩地處。復是一切大解脫蓮華曼拏羅三昧耶大福聚處。等如大海須彌山王摩尼寶樹。隨諸眾生所念之意。皆圓度脫種菩提處。復是不空祕密金剛加持攝受。一切善根增長之處。復是一切佛法祕藏觀世音大慈悲藏大金剛藏大寶藏處。復是摧破一切有情阿毘地獄無間罪處。復是摧伏一切天龍八部人非人處。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>其<物品>曼拏羅</物品>於閑靜處簡擇勝地。三十二肘或十六肘。或十二肘或復八肘。淨治於地。穿去惡土瓦石骨木。<物品>淨土</物品>填築平治方正。基二肘半。以<物品>瞿摩夷</物品><物品>香水</物品><物品>黃土泥</物品>周遍塗飾。<物品>五色線繩</物品>方圓括量內外院界。內院心上。<物品>三十二葉七寶開敷蓮華</物品>。其臺四邊周遍華蘂。皆搏著臺。又對一一華蘂。出七寶小蓮華。半開不開。其華莖朵皆令搏著大蓮華葉。其大蓮臺上重出七寶開敷蓮華。此華臺上出觀世音菩薩。一項三面作金色相。熙怡微笑。當中正面眉間一目。三頭上戴蓮華寶冠。冠有化佛。遶鬢冠上遍發光焰。觀世音菩薩頭左邊右邊大蓮臺上。各出一面觀世音菩薩。半身作白黃色。首戴寶冠冠有化佛。遶鬢冠上遍發光焰。其大蓮華。四面圍遶赤黃占蔔迦華白婆利師迦華青優鉢羅華赤蓮華。作華鬘。貫四角開敷蓮華。於華臺上置羂索印。如意寶瓶印。火焰圍遶。次院四角。依方置四天王。面目瞋怒。半加趺坐須彌山座。各執戟槊。七寶衣甲瓔珞華鬘而莊嚴之。四面置須彌座。一一座上開敷蓮華。一一臺上置<手印>羂索印。如意瓶印。金剛杵印摩尼珠印。五色螺印金剛鉤印。金剛鎖印七寶輪印。溥遍光焰印金剛棓印。金剛拳印轉法輪華瓶杵印。大持華鬘印三界最勝印。馬頭觀世音明王印白身觀世音母印。耶輸沫底印多羅菩薩印。戰多羅菩薩印毘俱胝菩薩印。乃至諸印。</手印>一一印上繞發光焰。次院遍置須彌寶座。一一座上開敷蓮華。臺上種種手印。次院四門置須彌山。山下大海。其四山上可畏執金剛祕密主。面目瞋怒狗牙上出。鬢髮赤聳各執器仗半加趺坐。皆以華冠天服瓔珞。種種莊嚴身圓光焰。四面四角須彌寶座。一一座上開敷蓮華。其華臺上置種種印。四角座上金剛杵印。其諸印上繞發光焰。內外院地純青寶地。三院界上以赤蓮華青優鉢羅華占蔔迦華蘇曼那華。婆利師迦華波吒羅華阿底木多迦華。作華鬘貫界。第四院界竪置獨股金剛杵。頭鋒相次。莊飾周畢。以諸<物品>旛華幢蓋鈴帶</物品>。間列莊嚴。<物品>五色線繩</物品>四畔圍界。如法結界。<物品>金壜</物品><物品>銀壜</物品>共十二箇。盛諸<物品>香水</物品>并置<物品>七寶</物品>。口插<物品>種種枝柯華葉</物品>。以<物品>白華鬘</物品>繫壜項上。<物品>閼伽</物品>十六盛諸<物品>香水</物品>水上汎<物品>華</物品>。三十二<物品>銀疊</物品>。盛<物品>蘇合香</物品><物品>白栴檀香</物品><物品>沈水香</物品><物品>安悉香</物品>。置獻一切諸佛菩薩。<物品>香鑪</物品>十二<物品>畢㗚迦香</物品><物品>白膠香</物品>。<物品>欝金香</物品><物品>乾闥囉娑香</物品>。<物品>龍腦香</物品><物品>麝香</物品>。如法和合<物品>石蜜</物品>和之。盛<物品>銀樏</物品>中。外院供養一切壇神天神。隨時所得種種<物品>雜華</物品>。一百六十分<物品>百味飲食</物品><物品>果蓏</物品>一百八箇<物品>枝柯華樹</物品>。<物品>酥燈</物品>一百八盞。<物品>胡麻油燈</物品>一百八盞。次第敷獻而供養之。<物品>大酢蘆菔麥麨</物品><物品>歡喜團果子</物品>。共盛八分。壇東門北外。召一切毘那夜迦供養。<物品>生菜餅飯</物品><物品>牛酪</物品><物品>麥麨羹菜</物品>。共盛兩分。一分壇北門外召一切藥叉供養。一分壇西南外召一切羅剎供養。<物品>乳酪</物品><物品>粳米飯</物品>共盛一分。壇南門東外。召一切步多鬼供養。<物品>麥麨</物品><物品>粳米</物品><物品>歡喜團</物品><物品>油麻末</物品>煮菜共盛一分。壇南門西外。召一切餓鬼畢利多鬼供養。<物品>牛乳</物品><物品>粳米飯</物品>共盛兩分。一分壇東門南外。召日天星天供養。一分壇西門南外。召月天星天供養。<物品>七種穀子</物品>煮熟和<物品>水</物品>盛一分。壇北門外。召一切天女供養。<物品>乳酪</物品><物品>果子</物品><物品>雜華</物品>和盛一分。壇西門北外。召一切地天供養。<物品>麥麨</物品><物品>漿水</物品><物品>粳米</物品>和盛一分。壇西北外。召一切風天供養。<物品>牛酥</物品><物品>煎餅</物品><物品>沙糖</物品><物品>石蜜</物品><物品>米餅</物品>和盛一分。壇西門外。召一切龍王供養。<物品>牛酥</物品><物品>乳酪餅</物品><物品>白栴檀香水</物品><物品>粳米</物品>和盛一分。壇南門外。召一切魔王眷屬供養。<物品>欝金香水</物品><物品>粳米</物品>和盛一分。壇西門北外。召一切河神供養。<物品>茅香水</物品><物品>牛乳</物品><物品>黑芥子</物品><物品>米餅</物品>和盛一分。壇西南外召一切沒囉㰤麼囉乞叉娑鬼供養。若真言者。作是供養一切諸天鬼神之者。</施咒法><功效>得布施波羅蜜多成就相應。又令一切天龍神鬼。盡皆歡喜不相嬈亂。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>持真言者。應以<物品>牛酥</物品><物品>乳酪</物品><物品>乳粥</物品><物品>沙糖</物品><物品>石蜜</物品>和盛一分。壇西門外。召自身所屬星辰供養。</施咒法><功效>得壽安樂無諸災障。若能每日如法供養。<益處 t="消災">身常不為毒藥毒蟲虎狼等害</益處>。<益處 t="不橫死">福命增長身無橫夭</益處>。<益處 t="降伏魔障">不為一切怨難符書藥叉羅剎惡龍鬼神毘那夜迦。作諸障惱</益處>。速得陀羅尼真言壇印三昧耶相應成就。為諸天人之所敬護。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>作是內外召請。供養一切諸佛菩薩金剛諸天龍神藥叉羅剎毘那夜迦鬼神已。又復自護護他召請結界。作法行道禮拜誦念。散<物品>華</物品>結印發願讚歎。西門引請法者。加持教授三昧耶。入此壇者。</施咒法><功效>當得十殑伽沙俱胝那庾多百千一切如來祐護。又復譡於八萬四千殑伽沙俱胝那庾多百千一切佛所種諸善根。獲大福聚如須彌山。復譡九十九殑伽沙俱胝那庾多百千一切佛所。種熟善根成就相應。當得一切如來祕密。壇印三昧耶悉地通會。攝受一切菩薩大種族陀羅尼真言壇印三昧耶成就相應。當入一切菩薩摩訶薩不退地住。三十三天宮殿天眾三十三天帝釋天眾皆來守護。執金剛祕密主無量俱胝真言仙眾。當與無量勇猛精進威德念力。浸潤身田而祐護之。<益處 t="滅罪">所有無量俱胝劫數之所積集五無間罪。應受阿毘地獄者。盡皆消滅</益處>。當得㫊暮伽王一切陀羅尼真言三昧耶成就相。應<益處>一切貪瞋嫉妬蓋障亦皆除滅</益處>。為人愛敬。一切如來當樂觀察。觀世音菩薩加祐護念。若此終後往於淨土。蓮華化生。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法>如是<施咒法>入壇受三昧人。欲求斯法最上成者。應當恭敬尊重和上。闍梨。如我敬事釋迦牟尼如來阿彌陀佛。亦如恭敬觀世音菩薩大勢至菩薩。是真言者為諸弟子授三昧已。西門結印。灌頂護身結加趺坐。加持<物品>香王</物品>燒焯供養。誦根本蓮華頂陀羅尼真言祕密心真言一千八遍。或二千遍或三千遍。必得觀世音菩薩處三十二葉蓮華臺上。涌現於身觀覩十方。誥真言者言善哉善哉。汝今已得不空王根本蓮華頂陀羅尼真言成就。汝須何願。我今與汝皆得具足。為後胎身生生受生。蓮華化生具宿住智。當得不空羂索心王曼拏羅印三昧耶。不空清淨蓮華頂陀羅尼真言三昧耶悉皆現前。持真言者見觀世音菩薩時。閼伽供獻觀世音菩薩。燒香散華乞所求願。禮拜讚歎發菩提心。慚愧啟送觀世音菩薩還本宮殿。即便不現。得是相者</施咒法><功效>則<益處 t="解脫果位">證不空清淨蓮華頂光焰莊嚴三摩地</益處>。騰空自在。為六十四俱胝那庾多百千真言明仙為伴圍遶。<益處>作大蓮華種族廣大真言明仙。壽命九十九俱胝那庾多百千劫</益處>。</功效></使用方法></p></text>