<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr3066">
<p>次復說<使用方法><方法名稱>賀野紇哩嚩像法</方法名稱>。<施咒法>更有畫像法。取<物品>淨白縶</物品>不得截割。請一畫師最功能者勿還其價。香湯洗浴著新淨衣。與授八戒<時間 t="f">日日</時間>如是。於清淨處作一水壇。縱廣四肘。持誦者護身結界畢已。與彼護身。於其壇中燒<物品>種種香</物品>散<物品>種種華</物品>供養已訖。於此壇內畫作大威怒王像。總有四面皆忿怒。每四口狗牙上下出現。頭髮微竪如火焰。四面頂上各戴天冠及著耳璫。其天冠上有化佛結跏趺坐。中面頂上作碧馬頭。頂下著諸寶瓔珞。身色赫奕如日輪。遍身火焰逾劫災火。有八手。左右二手結根本馬口蜜印。右方一手執銳劍。左方一手執金剛棒。右方一手執金剛鉞𨨞。左方一手執金剛寶輪。右方一手作旋無畏。左方一手執念珠。安坐寶盤石上青蓮華臺。其盤石山色赤黃青色。每八手腕上各皆作寶釧。身分莊嚴如餘處說。作此像。從<時間 t="pt">白月十四日</時間>起首。食大麥乳麋。後<時間 t="pt">十三日十四日十五日</時間>。<時間 t="f">三日三夜</時間>斷絕不食。斷言語念誦。取<物品>娑迦毘遮香</物品><物品>乾陀那句利華</物品>。呪此二物一呪一投。當前面上至八千遍。其面口中放出光明。其光圍繞行者身已還入像口。於其口中出如意珠即當收。取此珠已。</施咒法><功效>即得十四千歲壽活。尋得七寶轉輪聖王。命終以後生安樂國。從馬頭尊足下而生。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>又法<施咒法>當乞食喫<物品>大麥乳麋</物品>。作念誦滿七落叉遍。一落叉遍時。<功效>毘那夜迦即得被縛</功效>。二落叉遍<功效>呪法成就</功效>。三落叉遍即<功效>得安善那摩那熾羅藥法成就</功效>。<時間 t="f">三日三夜</時間>不食作法。手把其藥正呪藥時。藥中若現三種相者即知藥成。言三相者謂煖煙焰。即得成就安陀羅陀那昇空而去。即得成就持呪仙人。自在得入阿修羅宮。四落叉遍。離地四指而行自在。五落叉遍即得隨意昇空而行。六落叉遍即得千歲活。則持得現身往詣十方諸佛國土。持明者成就呪仙。隨其所作任運皆成就。一切所呼喚者皆來。七落叉遍。</施咒法><功效>行者即得頭髮變作螺髮。成就隨其所須應念即至。親近承事大威怒王。即知三世一切眾生死此死彼即得成就。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若有沙門若波羅門諸善男子善女人等。意欲受持大威怒王法。<施咒法>準前應作四肘壇法。當覓勝地清淨之所掃灑清淨。復以<物品>香水</物品><物品>牛糞</物品>埿土地。懸<物品>種種雜色幡蓋</物品><物品>寶鈴</物品><物品>珮鏡</物品>并<物品>諸金銀</物品>。種種間錯嚴飾道場。其道場中立五色壇。縱廣四肘先下白色。次黃次赤次青次黑而作四門。其壇中心作蓮華座安置馬頭尊像。正當東門作兩<物品>蓮華座</物品>。安波羅多摩波羅遮那等二童子。正當北門作二蓮華座。安一髮羅剎阿婆羅底等二童子。其壇南方外。餘者種種供養。更無華座。作八大龍王。此八大龍王唯以<物品>稅米乳麋</物品>乳麋供養。以外餘者種種供養亦得。燃四十五<物品>燈</物品>。喚八箇龍王。其壇西門近如南畔安一<物品>火爐</物品>。以<物品>胡麻</物品><物品>稻穀華</物品>等<物品>蘇蜜</物品>相和竟。誦大威怒王心真言。加持前和物一遍。呪已投火中燒。一一如是。乃至一千八遍已。<時間 t="f">一日一夜</時間>不食。如不忍飢唯得食蘇香湯。洗浴著新淨衣。入道場中而作供養。或<時間 t="f">一七日或二七日或三七日</時間>。或<時間 t="f">三十五日</時間>或<時間 t="f">四十九日</時間>或<時間 t="f">九十日</時間>。若<時間 t="f">六時若四時若三時若二時若一時</時間>。如上護摩作念誦莫限遍數。</施咒法><功效>則<益處>能施功速獲得五種成就事。所謂息災增益降伏敬愛鉤召</益處>等也。<益處>所有希望世間出世間果報皆悉成就</益處>。本教中所不說成就法者。用蓮華部中法對此像前作必獲成就。我又於一切諸尊法中皆有大靈驗。常憶念大威怒王故。<益處 t ="滅罪">滅無量罪得無量福</益處>。<益處>命終以後生安樂國。從馬頭尊右脇而生</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>又法<功效><益處>若欲論議</益處>。<施咒法>當作前四肘壇而供養者</施咒法>皆得勝上。<益處>不被他難及病難</益處>。作此壇已<益處>病無不差</益處>。</功效></使用方法>

<使用方法>若<功效><症狀  r="蟲毒害">被毒藥虫虎等之所傷 </症狀>者。<施咒法>當誦前根本真言者無有不差。用<物品>蘇木佉子</物品>擣以為末極令微細。用<物品>酪汁</物品>和如麨法。用大威怒王心真言二十一遍加持。與其病人空腹服之。</施咒法>腹內所有一切毒虫悉皆吐出。為一切病惱。我醫王治之。不差者無有此處。</功效></使用方法></p>

<p>是古本願我大慈大悲馬口本願深重故。化一切眾生專勝諸尊。由大慈故不著生死。由大悲故不住涅槃。常住無明諸境界中。斷盡種種諸惡趣。滅盡六道四生生老病死之苦。又能噉食滅盡取事近喻。如羸飢馬食草更無他念。此本願力故十方剎土無不現身。</p>

<p><使用方法><施咒法>瑜伽者深起菩提心。每日誦一百八遍。</施咒法><功效><益處>大威怒王現身奉事修瑜伽者</益處>。喻如奴婢。恭敬猶如婆誐鑁。二世菩提何非成。憶念大威怒王者。不墮三惡道。決定往生諸佛國土。被此威怒尊加持時。<益處>設諸惡人惡魔惡禽獸。乃至厭魅蠱術魑魅魍魎惡鬼神等。起惡心欲惱害行人。遠近來向行人住處。則路中自所殺害。此神驗四十里外圍繞。令無諸障礙。</益處>又常加持諸持明者。<益處>令菩提心不退轉</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>復說<方法名稱>使者四大童子像法</方法名稱>。<施咒法>此四大童子一雙同體無異。其形甚大暴惡大有強力。身色青赤索髮分垂左右。各各身著赤袈裟。前後腰背𦜮間繞虎皮。以為刀布二手腕上。各有寶釧。唯婆羅多摩者。左右二手執一利鉾。婆羅遮那者。左右二手執鉞𨨞。一髮羅剎者。右方手執金剛棒。左方手執羅索。阿婆羅底者。右方手執利劍。左方執拔折羅。此四大使者王各威德自在。各守護威怒王。各跪坐瑟磬石上。遍身有大火焰。熾盛照曜如照日光。大暴惡形。能降伏諸外道及天魔定諸惡夜叉惡鬼神等。悉皆令歸依佛法。憶念大威怒尊故。四大童子常隨守護。不離其側如不離身景。如護眼精如護己命。守使者故。</施咒法><功效>即能通達三世之事。若有人未誦真言。纔憶念威怒王者。守護二使者誦持真言者。四大童子晝夜守護不離側邊。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法>又當說<方法名稱>八大龍王像法</方法名稱>。<施咒法>此八大龍王者同體無異。龍頭蛇身遍身皆有火焰。若雷電霹靂。降大雹澍大雨時。當喚八箇等龍王名號。能制止諸雷電即得消散。若又大地悉震列搖動。山河石壁碎破。暴惡嵐忽吹來。諸大樹摧折。如是諸惡難起時。諸眾生恐怖不安者。當喚彼八箇等龍王名號。</施咒法><功效>則<益處 t ="風調雨順">能止制諸地動及惡風。五穀豐饒萬姓安樂。隨順風雨時節國土安隱。更無有災難</益處>。何況行者身上。若有災難者莫有此處。魔不得其便。速證得大菩提。不久當成佛。</功效>聖者馬頭尊大威怒王使者法門說已畢。</使用方法></p></text>


