<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0461" source="T1092">
而廣莊嚴㫊暮伽王<咒名>廣大解脫蓮花曼拏羅三昧耶</咒名>。

<p><使用方法><施咒法>是修行者。身常淨浴衣服香潔。應食淨食。於諸有情起大悲心。恭敬和上阿闍梨。心恒尊重恭敬供養觀世音菩薩摩訶薩。受持是法求佛菩提。亦勿參使不同業人。非自阿闍梨。及不明法人。不求菩提人。和雜作法呈說境界。常自密默精勤修學。<物品>末香</物品><物品>塗香</物品>塗摩手上。燒<物品>香</物品>供養輪結於印。持勿露結違犯三昧。隨一一印三昧耶相觀照同現。誦之三遍。作法持誦懺悔發願行道禮讚。</施咒法><功效>日日獲得百千俱胝數倍功德諸大福聚。當為十方一切如來諸大菩薩。授職記莂。一切諸天歡喜祐護。得於世間最大供養。具足成就一切陀羅尼真言壇印三昧耶。當所生處命不災夭。獲得不空悉地大真言明仙輪王三昧耶。有大慧辯。而於一切天仙大眾演說此法。得大無畏為人尊重。當於觀世音菩薩會中生育。若命終時身心寂靜如入禪定。遂得一切諸佛菩薩摩訶薩。一時喚言真實佛子。來我土中。我土是汝生長住處。從此生後乃至菩提。更不墮落三塗惡道。生生不受胎卵濕化。壽恒不退。<益處 t="解脫果位">從一佛剎至一佛剎。蓮花化生具宿命智</益處>。</功效></使用方法></p>

<p>法界密印莊嚴品第五
世尊此<使用方法>廣大解脫蓮華曼拏羅三昧耶種種手印。諸器仗印廣博無量。譬如大地。一切有情生育依住。譬如如來一切智智。一切有情依住滿足。<施咒法>若隨喜者。</施咒法>當知是人<功效><益處 t="滅罪">得滅眾罪</益處>。於斯三昧當得成就。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若修治者住大悲心。具持真言淨戒律儀。受持讀誦不空羂索心王母陀羅尼真言三昧耶。求於無上正等菩提者。若能如法。圖畫廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。受持供養。隨觀一切三昧。相俱精進修學者。</施咒法>當知是人如大輪王。具足七寶威德無量。導化四洲。隨所至處一切有情。莫不敬伏而得尊仰。<功效><益處 t="降伏魔障">一切毘那夜迦藥叉羅剎惡神鬼等。便自臣伏發歡喜心。或則滅壞或復馳走</益處>。<益處 t="無刀兵怨賊">賊謀讎懟亦皆除解</益處>。<益處 t="滅罪">無始重罪</益處><症狀>一切病惱</症狀>亦皆壞滅。</功效></使用方法></p>

<p>世尊如是說此法者。<使用方法>為諸有情得安樂故說。為得成就一切三摩地故說。為除一切罪障故說。為降伏一切惡鬼神故說。為得一切菩提故說。為令一切持真言者。發生種種三昧智觀相應慧解故說。令得遍依廣大解脫蓮華壇印一切三昧耶一切相狀。<施咒法>圖畫一切廣大解脫蓮華壇。開敷蓮華臺上。圖畫一切手印諸器仗印一切寶花果印者。皆繞印上火光光焰。其諸蓮花枝條莖葉。分布色相。一切印相皆像生相。鮮麗妙好。所謂執一切寶果印執一切金剛果印。執三股金剛杵印執寶箭印。執曼拏唎印執金剛蓮花印。執蓮花鬘印執跋楞伽印。執跋折囉跛囉瑟恥多印執濕縛娑印。施無畏印彈指讚歎印。拳印期剋印。未只臨皤印合掌鉤印。獄印執鎖印。思惟印執寶手印。執善金剛杵印執不空蓮花印。執金剛鈴印執劍印。執三叉戟印執杵印。執寶仗印執花棓印。執索印執大魚印。執寶輪印執寶螺印。執無緣果印執石榴果印。執月印執日印。執鎚印執楊枝印。捧寶花印執數珠印。執五股金剛杵印不空羂索手印。不空成就印。如是手印。皆指腕上。畫七寶鐶釧種種莊飾。隨手。印真言</施咒法></使用方法></p>

<p><咒語>唵(一)㫊暮伽(上二)漫惹唎(三)弭利旨利(四)𤙖(五)
唵(一)㫊濕(二合)縛縒野(二)乞灑拏弭誐底(丁禮反三)𤙖(四)
唵(一)皤野縛囉禰(二)覩置(三)𤙖(四)
唵(一)薩縛嚲詑誐跢(二)地瑟(二合)恥羝(三)避唎避唎(四)𤙖(五)
唵(一)鉢頭(二合)麼(二)紇(二合)唎娜野(三)母瑟徵(上四)𤙖(五)
唵(一)弭娑(去)羅弭娑(去)囉(二)薩縛摩爛(彈舌呼之)怛惹野(三)𤙖(四)
唵(一)弭馹(二合)臨(去音彈舌呼之)皤野(二)虎嚕虎嚕(三)𤙖(四)
唵(一)怏(於向反)矩舍(二)㫊暮伽(上)迦唎灑野(三)𤙖(四)
唵(一)迦縛者野(二)覩嚕覩嚕(三)𤙖(四)
唵(一)㫊暮伽(上)賞迦理(二)弭[口*履]弭[口*履](三)𤙖(四)
唵(一)㫊暮伽(上)振跢麼抳(二)覩徵(上)覩嚕(三)𤙖(四)
唵(一)㫊暮伽(上)播抳(二)旨理旨理(三)𤙖(四)
唵(一)跋馹囉(二)覩旨旨㘑(三)𤙖(四)
唵(一)㫊暮伽(上)紇(二合)[口*履]那野(二)柘囉柘囉(三)戍(輸律反下音同)陀(上)薩埵(四)𤙖(五)
唵(一)㫊暮伽(上)縛底(二)旨智旨智(三)𤙖(四)
唵(一)苾𠆙渴誐(二)瞋娜野設咄[口*輪](三)𤙖(四)
唵(一)窒(二合)[口*履]曼拏攞(二)播[口*履]戍悌(三)避智避智(四)𤙖(五)
唵(一)素嚕素嚕(二)𤙖(三)
唵(一)麼抳麼抳(二)𤙖(三)
唵(一)補澁波(二)縛底惹野(三)𤙖(四)
唵(一)步地只跢播捨(二)陀(上)羅陀(上)羅(三)𤙖(四)
唵(一)鉢頭(二合)麼播捨(二)毘輸(去)悌(三)𤙖(四)
唵(一)跋馹囉播苫(二)皤縛覩(三)畝嚕畝嚕(四)𤙖(五)
唵(一)振跢麼抳播捨(二)縛囉泥(三)𤙖(四)
唵(一)斫羯(二合)囉播捨(二)㫊素囉𡫸(寧吉反)伽(上)跢迦(三)度嚕度嚕(四)𤙖(五)
唵(一)窒(二合)[口*履]輸(去)理播捨(二)弭路迦耶(三)跢囉耶(四)𤙖(五)
唵(一)那伽(上)播捨(二)滿陀(上)耶(三)羯侘野(四)訥瑟吒那伽(上)南(五)播捨播跢野(六)𤙖(七)
唵(一)惹路皤縛(二)那(去)囉那(去)囉野(三)𤙖(四)
唵(一)戰捺(二合)囉弭麼㘑(二)弭輸(去)陀(去)耶(三)陀(上)迦㘕囉濕弭縛嚟(四)𤙖(五)
唵(一)菩陀(上)野(二)𤙖(三)
唵(一)弭惹野(二)補喇拏陀(上)㘑(三)𤙖(四)
唵(一)破路特(二合)皤髀(二)步唎𤙖(三)
唵(一)補(二合)喇拏漫拏㘑(二)惹野𤙖(三)
唵(一)娑(去)㰤(去)塞囉(二)囉濕弭(三)枳囉臡(四)𤙖(五)
唵(一)薩縛訥瑟吒(上二)跛(二合)囉㰤囉(三)舍縒野(四)𤙖(五)
唵(一)摩怒弭輸(去)陀(上)野(二)麼攞弭麼黎(三)𤙖(四)
唵(一)補澁波縛底(二)素健陀(上)縛黎(三)𤙖(四)
唵(一)捨跢娑(去)㰤(去)塞囉(二)俁抳底(三)乞灑拏乞灑拏(四)𤙖(五)
唵(一)跋馹嚕乞使播(二)蘇旨目佉(三)旨智旨智(四)𤙖(五)
唵(一)㫊暮伽(上二)跛(二合)囉底㰤(去)嚲(三)播捨歌悉羝(四)𤙖(五)
唵(一)薩縛怛(二合)羅畝伽(上二)悉𠆙(亭夜反下同)悉𠆙(三)娑(去)陀(去)野(四)𤙖(五)</咒語></p>

<p><使用方法>如是蓮花手印三昧耶。<施咒法>若常一一依三昧耶。字觀相應受持讀誦者。</施咒法><功效><益處 t="滅罪">所有蓋障五逆重罪。當自除滅不墜惡道</益處>。凡所施為則得成。見不空廣大解脫蓮華曼拏羅三昧耶。於當來世證趣阿耨多羅三藐三菩提處。為阿彌陀佛之真子。從法化生。奉覲供養殑伽沙俱胝那庾多百千善逝如來。積集無量福聚資糧。是諸如來。無量稱歎諸福業事。為授一切菩提記別。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>一切器仗地印。摩尼寶印寶花印。寶蓮花印寶珠花鬘印。數珠印白螺印。五色螺印寶金輪印。繚䋢棓印鐵槊印。獨股金剛杵印三戟叉印。鉢置娑印橫金剛杵印。金剛鉞斧印一底唎首唎印。金剛寶杵印寶槊印。羯摩金剛杵印如意珠印。大橫刀印寶杖印。羅矩咤印大自在天三叉戟印。刀索印鐵鉤龍印。突嚕摩印赤寶珠樹印。鉞斧輪印鉞斧棓印。手出火焰印寶珠光焰印。五色光印姥娑羅杵印。努羅樹繩印鉞斧印。耳璫印吉祥瓶印。五色吉祥石印山樹石印。須彌山印蟠龍印。傘蓋印大幢印。大魚印小魚印。龜印難儞迦縛跢左萬字相印。苾𠆙曼拏理印苾𠆙印。圓頭三叉印刀子印。曲刀印大蓮花鬘印。窒[口*履]輸羅棄耶印暮巽抳鐵棓印。牝抳波攞印不空牙印。折咄沒陀囉印四牙印。遇攞迦印螺輪印。三股金剛螺杵印兩股金剛螺杵印。珠螺印蓮花螺印。鄔刺頭縛鉢吒攞印師子頭口印。命命鳥印迦陵頻伽鳥印。共命鳥印鳧雁鳥印。鴛鴦鳥印娑羅娑鳥印。白鷺鳥印白鶴鳥印孔雀鳥印焰摩王棓印。四面神印四圍鏡印。三叉戟旛印寶瓶印。半月輪印日輪印。四蓮花印三蓮花印。大海印手捧花印。梵夾印斑鹿皮印。五股金剛杵印商迦梨金剛鎖印。妬囉拏金剛柱門印寶鉢印。袈裟印迦佉羅迦錫杖印。迷抳印米禰迦基陛印。寶腰帶印注拏頂印。絡膊寶索印園林寶樹花印。三斜角印普遍金剛杵印。
世尊此㫊暮伽王廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。若圖畫者。皆須如法彩色鮮潔。勿和皮膠。當畫彩印。皆使妙好青白分明。其相像生。隨壇法則一一摸畫。或<物品>白㲲</物品>上<物品>絹</物品>上。壁上<物品>板</物品>上<物品>紙</物品>上。隨其一一大小壇量三昧耶。隨心畫之。皆得供養。若常如法圖畫是廣大解脫蓮華曼拏羅。供養誦念者。</施咒法><功效><益處 t="滅罪">自然除滅十惡五逆四重等罪</益處>。得觀世音菩薩摩頂。教詔是陀羅尼真言法曼拏羅法。印法或有見者。亦令滅除惡業罪障。又得十方一切諸佛。我釋迦牟尼佛。并諸菩薩摩訶薩。皆當護祐如所愛子。是故智者應常精勤。真實受持如法修學。當令正獲不空王廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。</功效></使用方法></p></text>