<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr3250" source="T21n1331_p0535a24">
<p>略</p>
<說咒者>佛</說咒者>語<聽咒者>阿難</聽咒者>：「<使用方法>此經能照諸天宮宅，<施咒法>若三災起時，中有天人發心念此瑠璃光佛本願功德經者，</施咒法><功效>皆得離於彼處之難；是經<益處 t="風調雨順">能除水涸不調</益處>；是經能除<益處 t="無刀兵怨賊">他方逆賊悉令斷滅，四方夷狄各還正治不相嬈惱，國土交通人民歡樂</益處>；是經能除穀貴飢凍；是經<益處 t="消災">能滅惡星變怪</益處>；是經能除<症狀 t="疫病">疫毒之病</症狀>；是經<益處 t="滅苦">能救三惡道苦，地獄餓鬼畜生等苦</益處>。若人得聞此經典者，無不解脫厄難者也</功效>。」</使用方法>
爾時，眾中有一菩薩名曰救脫，從座而起整衣服，叉手合掌而白佛言：「我等今日聞佛世尊演說過東方十恒河沙世界有佛號瑠璃光，一切眾會靡不歡喜。」救脫菩薩又白佛言：「若族姓男女其有尫羸，著床痛惱無救護者，我今當勸請<使用方法><施咒法>眾僧，<時間 t="f">七日七夜</時間>齋戒一心，受持八禁六時行道，四十九遍讀是經典，勸然<物品>七層之燈</物品>，亦勸懸<物品>五色續命神幡</物品>。」阿難問救脫菩薩言：「續命幡燈法則云何？」救脫菩薩語阿難言：「神幡五色，四十九尺，燈亦復爾。七層之燈，一層七燈，燈如車輪。若遭厄難閉在牢獄枷鎖著身，亦應造立五色神幡、然四十九燈，應放雜類眾生至四十九，</施咒法><功效><益處 t="消災">可得過度危厄之難，不為諸橫惡鬼所持</益處></功效>。」</使用方法>


救脫菩薩語阿難言：「<使用方法><施咒法>若國王、大臣，及諸輔相、王子、妃主、中宮、婇女，若為病苦所惱，亦應造立<物品>五色繒幡</物品>、然<物品>燈</物品>續明、救諸生命，散<物品>雜色華</物品>燒<物品>眾名香</物品>，王當放赦屈厄之人徒鎖解脫，</施咒法><功效>王得其福天下太平，雨澤以時人民歡樂，惡龍攝毒無病苦者，四方夷狄不生逆害，國土通洞，慈心相向無諸怨害，四海歌詠稱王之德。乘此福祿在意所生，見佛聞法信受教誨，從是福報至無上道</功效>。」</使用方法>

阿難又問救脫菩薩言：「命可續也？」救脫菩薩答阿難言：「我聞世尊說<使用方法><施咒法>有諸橫，勸造<物品>幡蓋</物品>令其修福。」又言：「阿難！昔沙彌救蟻，以修福故，</施咒法><功效><益處 t="滅苦">盡其壽命不更苦患身體安寧</益處>，福德力強使之然也</功效>。」</使用方法>

阿難因復問救脫菩薩言：「橫有幾種？」救脫菩薩答阿難言：「世尊說言橫乃無數，略而言之大橫有九：一者、橫病；二者、橫有口舌；三者、橫遭縣官；四者、身羸無福，又持戒不完橫為鬼神之所得便；五者、橫為劫賊所剝；六者、橫為水火災漂；七者、橫為雜類禽獸所噉；八者、橫為怨讎符書厭禱邪神牽引，未得其福，但受其殃先亡牽引，亦名橫死；九者、有病不治，又不修福，湯藥不順，針炙失度，不值良醫，為病所困於是滅亡。又信世間妖㜸之師，為作恐動寒熱言語妄發禍福，所犯者多，心不自正不能自定，卜問覓禍，殺猪狗牛羊種種眾生，解奏神明，呼諸邪妖魍魎鬼神請乞福祚，欲望長生終不能得，愚癡迷惑信邪倒見，死入地獄展轉其中無解脫時。是名九橫。」

救脫菩薩語阿難言：「<使用方法>其世間人，<功效><症狀>痿黃之病</症狀>困篤著床，求生不得求死不得考楚萬端</功效>，此病人者或其前世造作惡業，罪過所招殃咎所引故使然也。」救脫菩薩語阿難言：「閻羅王者，主領世間名籍之記。若人為惡作諸非法，無孝順心造作五逆，破滅三寶無君臣法。又有眾生不持五戒不信正法，設有受者多所毀犯，於是地下鬼神及伺候者奏上五官，五官料簡除死定生，或注錄精神未判是非。若已定者奏上閻羅，閻羅監察隨罪輕重考而治之。世間痿黃之病，困篤不死一絕一生，由其罪福未得料簡，錄其精神在彼王所，或七日、二三七日乃至七七日名籍定者，放其精神還其身中，如從夢中見其善惡。其人若明了者，信驗罪福。是故我今勸諸四輩，<施咒法>造<物品>續命神旛</物品>、然四十九<物品>燈</物品>、放諸生命，以此旛燈放生功德，拔彼精神令得度苦，今世後世不遭厄難。」</施咒法></使用方法>

救脫菩薩語阿難言：「如來世尊說是經典，威神功德利益不少。」座中諸鬼神有十二神王，從座而起往到佛所，胡跪合掌，白佛言：「我等十二鬼神在所作護，<使用方法><施咒法>若城邑聚落空閑林中，若四輩弟子誦持此經，<功效><益處 t="滿願">令所結願無求不得</益處></功效>。」阿難問言：「其名云何？為我說之。」救脫菩薩言：「灌頂章句其名如是：「神名金毘羅　神名和耆羅　神名彌佉羅　神名安陀羅　神名摩尼羅　神名宋林羅　神名因持羅　神名波耶羅　神名摩休羅　神名真陀羅　神名照頭羅　神名毘伽羅。」救脫菩薩語阿難言：「此諸鬼神別有七千以為眷屬，皆悉叉手低頭，聽佛世尊說是藥師瑠璃光如來本願功德，莫不一時捨鬼神形得受人身，長得度脫無眾惱患。若人疾急厄難之日，當以<物品>五色縷</物品>結其名字，得如願已然後解結，令人得福。灌頂章句法應如是。」</施咒法></使用方法>

即說呪曰：「<咒語>南謨鼻殺(所界反，下同)遮俱　嚧吠瑠璃耶　鉢波喝邏社耶　哆姪他　鼻殺遮鼻殺遮　娑婆揭帝　薩婆訶</咒語>。」<p>略</p></text>
