<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr3142" source=" T19n0927_p0054a05">
<p>略</p>
<p><使用方法><方法名稱>第一善名稱吉祥王如來——名號誦之，奉供發願</方法名稱>
<施咒法>頂禮供養歸依世尊、應供、正等正覺善名稱吉祥王如來！(誦七遍)(今時不誦七遍，作易法者甚多，則成增減而大有妨礙，故為剋定方好)(此間奉供之法亦如上，於此聖會等六支增補誦之，以下悉皆倣此)諸佛子等今在眾會道場，善名稱吉祥王如來前，聞號憶念虔誦七遍，並禮讚供養等善力善名稱吉祥王如來！應佛當時所發本願：
『某等願為一切眾生，<功效>若有身受種種痛苦、<症狀  t="風熱">熱病 </症狀>、<症狀  r="邪魅病">鬼魅</症狀>、<益處 t="降伏方術">呪詛、起屍等難，種種逼切皆作災害</益處>，一切病症頓時息滅，乃至究竟菩提無熱病，罪業之鬼魅，一切病症善消除之。</功效>』『某等願為一切眾生，<功效>若有 <症狀>盲聾、顛狂、白癩諸病 </症狀>所困，願彼等乃至究竟菩提諸根具足，一切苦惱病患悉能斷絕</功效>。』『某等願為一切眾生，<功效>若有貪、嗔、痴障覆者，或<益處 t="滅罪">作五逆之罪，多行非行之行誹謗正法，作種種不善業，罪墮三途地獄，彼等眾生已生於地獄受諸般苦楚，願彼等一切五逆之罪、惡業障等一切盡能消除</益處>，乃至無上正等正覺，究竟不行眾生、地獄及惡道中，常受天宮天樂人樂。</功效>』『某等願為一切眾生，<功效>若有窮困乏匱飲食、衣財、米穀、臥具、香鬘諸物，願彼等乃至究竟菩提，<益處 t="財富">資生金銀、衣財、米穀、臥具、香鬘受用諸物</益處>。</功效>』『某等願為一切眾生，<功效>若有纏縛、捶撻、入於監牢、兵刃等，身受種種苦惱，願彼等乃至究竟菩提，<益處 t="滅苦">一切纏縛捶撻常令解脫，斷絕一切身中煩惱</益處>。</功效>』『某等願為一切眾生，<功效>若有無依怙者身煩火熾，<益處 t="消災">誤入獅子、虎、豹、熊、羆、毒蛇之處，至於命難可憐愍者</益處>，願彼等乃至究竟菩提，身中煩火一切息滅。獅、虎、熊、羆、毒蛇等皆生慈心，無畏安住善地。</功效>』『某等願為一切眾生，<功效>若有互相鬪爭、言訟、惱亂、驚恐、怕懼，願彼等乃至究竟菩提，<益處 t="無口舌是非">鬪爭、言訟一切息滅</益處>，互相慈心安住。</功效>』『某等願為一切眾生，<功效>若有<益處 t="滅苦">乘船入於江海至無有洲渚，欲求活命種種叫苦</益處>，願彼等乃至究竟菩提，江海之中安然得出無畏渡過。</功效>』「願<功效><益處 t="往生淨土">此身遷沒時，即往應供、正等正覺善名稱吉祥王如來佛土</益處>，蓮臺獅子寶座內化生，往生之後總持禪定等一切功德現前，無上導師善名稱吉祥王等，及十方一切諸佛親得授記心生歡悅，剎那剎那間無礙入於諸佛國土。</功效>」
　往昔最勝如來佛　　曾說弘深八大願
　依佛慈悲攝授力　　一切眾生悉成就
　唯願佛法常熾盛　　普令有情得安樂
　無明煩惱總消除　　速成無上菩提道</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>第二威音王如來</方法名稱>
<施咒法>頂禮供養歸依世尊、應供、正等正覺寶月蓮花智嚴威音王如來！」(七遍)(此間奉供六支同前)諸佛子等今在眾會道場寶月蓮花智嚴威音王如來前，聞號憶念虔誦七遍，並禮讚供養等善力寶月蓮花智嚴威音王如來！應佛當時所發本願：「『某等一切眾生，<功效>若有為營農業或商賈事，令心種種擾亂，故於菩提方分諸善法等與菩提之心作意亡失迷於輪迴，各受輪轉種種之苦，病老、衰亡、憂嘷叫苦意不安樂，無邊擾感一一當受。願彼等一切消除乃至無上菩提正遍知覺，<益處 t="財富">飲食、衣服、受用資生之具、財穀、金銀所得豐足</益處>，令諸善法增長亦不捨離菩提之心，<益處 t="滅苦">所作惡道、有情、地獄等一切輪迴苦難咸得解脫</益處>。』「『某等一切眾生，若為寒暑、饑渴、煩熱逼身，受大苦惱可憐愍者。願彼等<益處 t="滅苦">一切宿業障覆悉皆消除，乃以是身而為最後之身乃至無上菩提，一切生苦悉得解脫受人天樂</益處>。</功效>』「『復次<功效>若有<症狀  t="婦">女人種種疾病逼迫其身，更兼女身所為下劣，臨當產時受大苦惱</症狀>。願彼等一切苦惱悉皆斷除，乃以是身而為最後之身，乃至究竟菩提常為男子。</功效>』「『某等一切眾生，若<功效>遇死厄冤對，行險難處為賊所侵，與其父母、兄弟姊妹、親友眷屬，受諸苦惱悲泣痛戚而逼其身。願彼等一切解脫乃至究竟菩提，<益處 t="無刀兵怨賊">死厄冤難、險處被害一切消滅，悲泣苦惱悉皆遠離</益處>。』「『某等一切眾生，若<益處 t="降伏魔障">遇昏夜行於黑暗之處，成辦種種緣事，被惡鬼神之所惱亂，畏懼大聲叫哭</益處>。願彼等一切消釋乃至究竟菩提，凡諸黑暗已無所有，最惡鬼魔悉皆解脫，皆其供養奉事所作種種殷勤之故。</功效>』「『某等一切眾生，若有下劣識解、智慧甚少、舉念愚癡，善法根力、菩提覺支、禪定諸總持門及佛、法、僧隨念亡失。願彼等一切覺悟乃至究竟菩提，禪定正念根力諸總持門、諸菩提支現前成就，隨大智慧行之無礙。』「『某等一切眾生，若有下劣識解，欲求聲聞及獨覺乘者修行而住，棄背無上勝妙菩提。願彼等一切頓除乃至究竟菩提，於無上正等正覺永不退轉決定超越聲聞、獨覺之地，作意菩提永不捨離。』「『某等一切眾生，或<功效><益處 t="滅苦">逢大劫將盡之時，雜嘛餔低伊州火遍發起，被火焚壞悲泣憂惱，由彼前身惡業力故受斯種苦無歸無依</益處>。願彼等一切苦惱憂悲悉皆遠離受清涼樂。</功效>』<功效>「願<益處 t="往生淨土">此身遷沒時即往應供、正等正覺寶月蓮花智嚴威音王如來國土，蓮臺獅子寶座內化生</益處>。往生之後總持禪定等一切功德現前，無上導師寶月蓮花智嚴威音王等及十方一切諸佛親得授記，心生歡悅剎那剎那間無礙，入於諸佛國土。</功效>」
　世尊威德妙音王　　曾發弘深八大願
　依佛慈悲攝授力　　一切眾生悉成就
　唯願佛法常熾盛　　普令有情得安樂
　無明煩惱總消除　　速成無上菩提道</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>第三金色無垢如來</方法名稱>
<施咒法>頂禮供養歸依世尊、應供、正等正覺金色無垢寶光妙行成就如來！」(七遍)(此間奉供六支同前)「諸佛子等今在眾會道場金色無垢寶光妙行成就如來前，聞號憶念虔誦七遍，並禮讚供養等善力金色無垢寶光妙行成就如來！應佛當時所發本願</施咒法>：「『某等一切眾生，或有<功效><益處 t="不橫死">造作種種屠害不善之業斷諸生命，由斯惡業故壽夭多疾，水火刀毒諸病死亡</益處>。願彼等一切惡業纏縛悉皆消滅常壽無病，無論何時不至死於非時。</功效>』<功效>「『某等一切眾生或作種種不善業罪，盜他財物故感生貧窮家，乏少衣服饑渴逼身常受諸苦。願彼等一切頓消諸罪，乃至究竟菩提，<益處 t="財富">自在豐盛得無不備</益處></功效>。』<功效>「『某等一切眾生，若有<益處 t="無刀兵怨賊">各懷毒害之心互相殺害鬪爭</益處>。願彼等一切消釋，乃至無上菩提正遍知覺，互相憐憫猶如父母</功效>。』<功效>「『某等一切眾生若有貪、嗔、癡障，<益處 t="滅罪">毀犯禁戒遍行諸罪，傷損學處受用信施故，墮三塗眾生地獄</益處>。願彼等一切所有業障悉皆消滅，出離一切遠近煩惱，乃至菩提道場時實持戒律，於身語心善能防護永不捨離菩提心。</功效>』</使用方法></p>

<p><咒語>答達鴉塔呵　西達棏西達棏　蘇西達棏摩匝尼　摩嘠剎呢　穆嘠得　畢穆嘠得阿嘛勒　畢嘛勒　嘛嘛噶拉葉　希喇那鴉噶喇白　喇答納噶喇白　薩喇斡阿喇塔薩阿達哈尼　巴喇嘛阿喇塔薩阿達哈尼　嘛納塞　嘛哈阿嘛納塞　阿達不得　阿答鴉達不得　必伊答拔哈鴉　蘇拔喇吶　巴喇哈嘛郭磕　巴喇哈嘛呵達哈溪得　薩喇斡阿喇特窟　阿巴喇阿資得　薩喇斡答喇阿巴喇隄哈得　匝都斯卡卡蚩　餔達達哈鍋支　拔哈阿溪得　納嘛嘛薩喇斡答塔阿噶答阿難阿娑阿哈阿</咒語></p>

<p>世尊<說咒者>金色無垢寶光妙行成就如來</說咒者>！昔坐菩提樹下普觀有情被貪、嗔、癡障所覆，諸惡疾病逼身，死難冤愆臨險被害，壽活一劫墮入地獄受大苦惱，為利斯等令入菩提正遍知覺，盡消一切業障故，宣說根本總持，誦此真言攝授我等<使用方法><功效><益處 t="滅罪">一切眾生五無間等罪悉皆消滅</益處>，<益處 t="滿願">一切冀望皆得圓滿</益處>，臨命終時亦得金色無垢寶光妙行成就如來而護念之。「願<益處 t="往生淨土">此身遷沒時，即往應供、正等正覺金色無垢寶光妙行成就如來國土，蓮臺獅子寶座內化生</益處>。往生之後總持禪定等，一切功德現前，無上導師金色無垢寶光妙行成就等，及十方一切諸佛親得授記，心生歡悅剎那剎那間無礙入於諸佛國土。</功效>」
　世尊金色無垢光　　曾發弘深四大願
　依佛慈悲攝授力　　一切眾生悉成就
　唯願佛法常熾盛　　普令有情得安樂
　無明煩惱總消除　　速成無上菩提道</使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>第四無憂最勝如來</方法名稱>
<施咒法>頂禮供養歸依世尊、應供、正等正覺無憂最勝吉祥如來！」(七遍)(此間奉供六支同前)諸佛子等今在眾會道場無憂最勝吉祥如來前，聞號憶念虔誦七遍，並禮讚供養等善力無憂最勝吉祥如來！應佛當時所發本願</施咒法>：「『某等一切眾生，<功效>若受憂苦心意不樂，多端擾亂受種種苦惱。願彼等<益處 t="滅苦">一切憂苦心意不樂，多端擾亂悉皆消除，出離悲憂永遠不受苦惱</益處><益處 t="長壽">得享常壽</益處>。』「『某等一切眾生，若有造諸惡業，或已墮無間大地獄大黑大闇之中。願已生之後，無憂最勝吉祥如來！身中光明發現，身觸目見即時一切罪業消除，<益處 t="滅苦">地獄重苦悉皆解脫，受諸苦惱一切斷絕，乃至菩提受人天樂</益處>。</功效>』「『<功效>某等一切眾生，或昔時造諸不善之業，劫他財故生貧賤家，衣服、飲食、臥具悉皆乏少，常受冷熱、苦惱、饑渴逼迫身無光色。願彼等乃至究竟菩提，<益處 t="財富">衣服、飲食、臥具受用悉皆充足</益處>，如彼諸天身光可愛嚴飾具足。</功效>』「『<功效>某等一切眾生，或<症狀  r="邪魅病">為鴉嘠剎、喇嘠剎諸惡鬼神噉肉逼迫，奪其精氣受諸病苦</症狀>。願彼等乃至究竟菩提，鴉嘠剎、喇嘠剎諸惡鬼神噉肉逼迫奪其精氣悉皆退散，各起慈心解脫種種病患苦惱。</功效>』<功效>願<益處 t="往生淨土">此身遷沒時，即往應供、正等正覺無憂最勝吉祥如來國土，蓮臺獅子寶座內化生</益處>。往生之後總持禪定等一切功德現前，無上導師無憂最勝吉祥如來等，及十方一切諸佛親得授記，心生歡悅剎那剎那間無礙入於諸佛國土</功效>。」
　世尊無憂最勝王　　曾發弘深四大願
　依佛慈悲攝授力　　一切眾生悉成就
　唯願佛法常熾盛　　普令有情得安樂
　無明煩惱總消除　　速成無上菩提道</使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>第五法海雷音如來</方法名稱>
<施咒法>頂禮供養歸依世尊、應供、正等正覺法海雷音如來！」(七遍)(此間奉供六支同前)諸佛子等今在眾會道場法海雷音如來前，聞號憶念虔誦七遍，並禮讚供養等善力法海雷音如來！應佛當時所發本願</施咒法>：「『某等一切眾生，或生邪見之家，不信佛、法、僧眾，捨離作意菩提之心。願彼等業障盡得消除，乃至究竟菩提成就正見，於佛法僧具足敬信，於作意菩提心復不退轉。』「『某等一切眾生，若有不聞佛、不聞法、不聞僧，生於邊地之家近惡知識引作眾罪，彼等命終之後墮三惡趣不修善品者。願法海雷音如來嘉號盈於其耳，法雲海音自然發生，於是聽聞法音消除先業，乃至究竟菩提不捨菩提之心。』「『某等一切眾生，<功效>或逢乏少衣服、莊嚴香鬘、塗香、臥具、醫藥，因不足故受諸苦惱造重惡業。願彼等<益處 t="財富">衣服、莊嚴香鬘、塗香、臥具、醫藥所用諸物隨念皆得，乃至究竟菩提無論何物無不具足</益處>。</功效>』<功效>「『某等一切眾生，或有先業成熟，<益處 t="無刀兵怨賊">互相鬪爭共相謀害，欲斷命故，弓箭、刀杖互為傷損至大苦難</益處>。願彼等弓箭、刀杖等即便退回返向為背，一切冤害皆生慈心，各種命根不能斷絕，乃至究竟菩提受用諸物自在充足。</功效>』<功效>「願<益處 t="往生淨土">此身遷沒時，即往應供、正等正覺法海雷音如來國土，蓮臺獅子寶座內化生</益處>。往生之後總持禪定等一切功德現前，無上導師法海雷音如來等，及十方一切諸佛親得授記，心生歡悅，剎那剎那間無礙入於諸佛國土</功效>。」
世尊法海雷音勝　　曾發弘深四大願
依佛慈悲攝授力　　一切眾生悉成就
　唯願佛法常熾盛　　普令有情得安樂
　無明煩惱總消除　　速成無上菩提道</使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>第六神通王如來</方法名稱>
<施咒法>頂禮供養歸依世尊、應供、正等正覺法海勝慧遊戲神通如來！」(七遍)(此間奉供六支同前)諸佛子等今在眾會道場法海勝慧遊戲神通如來前，聞號憶念虔誦七遍，並禮讚供養等善力法海勝慧遊戲神通如來！應佛當時所發本願</施咒法>：「『某等一切眾生，或有<功效>種植耕耘及興貿易故，起鬪爭造眾惡業。願彼等<益處 t="財富">一切資生之具隨心滿足</益處>，消除惡意常修善法。』「『某等一切眾生，或有實造十不善業當墮地獄。願彼等於一切十善道皆得具足，無量眾生不墮惡趣。</功效>』<功效>「『某等一切眾生，或<益處 t="無刀兵怨賊">被他所訟，身受刑罰或繫縛捶撻，禁於監獄至於殺害</益處>。願彼等一切消釋，乃至究竟菩提，凡繫縛捶撻諸苦悉能解脫，無上自在豐盛成就。』「『某等一切眾生，或有造眾惡業至於夭壽死亡。願彼等<益處 t="滅罪">一切罪業悉皆消除</益處>，<益處 t="長壽">無時淪喪永遠不得死亡永得常壽</益處>。臨命終時法海勝慧遊戲神通如來名號，耳得聽聞隨順意念往生善道高品世界，乃至究竟菩提常受人天之樂。』「願<益處 t="往生淨土">此身遷沒時即往應供、正等正覺法海勝慧遊戲神通如來國土，蓮臺獅子寶座內化生</益處>。往生之後總持禪定等一切功德現前，無上導師法海勝慧遊戲神通如來等，及十方一切諸佛親得授記，心生歡悅，剎那剎那間無礙入於諸佛國土。</功效>」
　世尊法海神通佛　　曾發弘深四大願
　依佛慈悲攝授力　　一切眾生悉成就
　唯願佛法常熾盛　　普令有情得安樂
　無明煩惱總消除　　速成無上菩提道</使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>第七藥師如來</方法名稱>
<施咒法>頂禮供養歸依世尊、應供、正等正覺藥師琉璃光王如來！」(七遍)(此間奉供六支同前)諸佛子等今在眾會道場藥師琉璃光王如來前，問號憶念虔誦七遍，並禮讚供養等善力藥師琉璃光王如來！應佛當時所發本願</施咒法>：「『願某等一切眾生，三十二種大丈夫相八十種好莊嚴其身，我相云何，一切眾生亦皆成就。』「藥師琉璃光王如來身中光明，遍照無量無數世界，威光赫奕身如寶珠琉璃。其相何等能復如是？內外清澈無垢光明，勝體廣大吉祥威德，熾盛安住焰網莊嚴過於日月。某等云何亦復成就？凡諸有情或生於兩世界間幽冥之處，或復彼世界在於闇夜異方遊行。願彼等一切見我光明安慰行去隨作眾事。「藥師琉璃光王如來以無量智慧方便利益某等一切無量眾生，凡所受用之物皆得無盡，無論何物不勞求謀。」「『某等一切眾生，或行邪道及行聲聞、獨覺道者。願彼等一切悉令安住大乘法中。』「『願某等一切眾生，乃至究竟菩提謹守三戒，一切學處無所毀犯，設有毀犯戒律者不墮惡趣。』「『某等一切眾生，<功效>身或惡色<症狀  t="諸根不具">諸根不具</症狀>，<症狀>醜陋、愚頑、支體殘廢、背僂、白癩、攣躄、盲、聾、癲狂諸病所纏</症狀>。願彼等一切先業障覆悉皆消除，諸根支體皆得端嚴。』「『某等一切眾生，或有眾病所逼，無歸無依、無養無藥、無有親顧貧窮困苦。願彼等<益處>一切病症悉皆消散</益處>，乃至究竟菩提無病無害，<益處 t="財富">所用之物悉皆豐足</益處>。』「『若有女人，為女百過煩惱逼切，不喜女體欲圖為男者。願彼等一切<益處>女體退轉乃至圓滿菩提常為男子</益處>。』「『願某等一切眾生，或被魔繩所縛皆得解脫，種種異見不同之理皆得斷決，令住正見菩提妙行廣大圓滿成就。』「『某等一切眾生，或犯王法，幽禁牢獄枷鎖鞭撻以至極刑，復有眾多苦楚逼切，並其身、語、意之憂惱，遠離敖慢。願彼等依我福力，<益處 t="消災">一切災害皆得解脫</益處>。』「『某等一切眾生，或因饑渴所惱，為求食故殷勤造眾惡業。願以<益處>隨得上色香味飲食隨意飽滿</益處>，復以法味令住安樂。』「『某等一切眾生，或身無衣服，窮困苦惱、寒熱、蚊虻，晝夜受苦迫切彼等。我願隨其所好，即得染種種上色妙衣、寶嚴、塗香、花鬘、伎樂等物，<益處 t="滿願">一切眾生有所冀望皆令豐滿成就</益處>，聖者歡悅，<益處 t="滅苦">禁戒、煩苦、惱熱皆得解脫令住安樂</益處>。』「願<益處 t="往生淨土">此身遷沒時，即往應供、正等正覺藥師琉璃光王如來國土，蓮臺獅子寶座內化生</益處>。往生之後總持禪定等一切功德現前，無上導師藥師琉璃光王如來等，及十方一切諸佛親得授記，心生歡悅，剎那剎那間無礙入於諸佛國土。</功效>」
　世尊藥師琉璃光　　曾發弘深十二願
　依佛慈悲攝授力　　一切眾生悉成就
　唯願佛法常熾盛　　普令有情得安樂
　無明煩惱總消除　　速成無上菩提道</使用方法></p></text>
