<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr3002" source="T20n1092_p0365c23">
廣大明王三三昧耶品第五十四
世尊是<咒名>不空廣大明王央俱捨真言三昧耶</咒名>。
<p><使用方法><施咒法>扇底迦三昧耶觀。觀置嚩(無可反)字。從其地下金剛風際。上有嚩(無可反)字文畫分明。變現五股金剛杵狀。出大火焰其焰熾徹。焚自身燼耗為白灰。以斯白灰摩塗白色大曼拏羅。周遍光徹變為大海。水白如乳清淨澄潔。廣無涯沜。中有種種黿鼉龜鱉摩竭大魚鯨鼈鯢魚。一切龍魚鳧雁鴦鴛白鶴孔雀一切禽獸。寂然不動慈心相。向海心觀現無量千葉素白蓮華光敷香馥。幹上難陀龍王跋難陀龍王左右槃繳。臺上觀釋迦牟尼如來。身白金色結加趺坐師子寶座。右觀廣大明王央俱捨觀世音菩薩。般若菩薩獨覺聲聞。半加趺坐白金蓮座。左觀執金剛祕密主菩薩四果聲聞。半加趺坐白金蓮座。如來座下觀白蓮華師子寶座。上觀三部白光陀羅尼真言法藏流出三乘一切教法。廣大明王右觀潔白身如聖者狀。半加趺坐持捻念珠觀想聖眾顏貌恬寂形體鮮白。如法誦念時課數畢。收所誦數觀世音聖眾。啟白觀世音言。付隱眉間白毫相中。引呼唵字祐護真言結印加持。若真言者恒常六時。修是三昧中無間廢</施咒法><功效>不久當得㫊暮伽王蓮華種性靜慮解脫廣大成就。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<方法名稱>布瑟置迦三昧耶觀</方法名稱>。<施咒法>觀置嚩(無可反)字從其地下金剛風際。上有嚩(同上)字文畫分明。變現五股金剛杵。狀出大火焰光焰熾徹。焚自身燼耗白灰。摩塗金色大曼拏羅。周遍光徹變為大海。水黃金色清淨澄潔廣無涯沜。中有種種黿鼉龜鼈摩竭大魚鯨鼈鯢魚。一切龍魚鳧雁鴛鴦白鶴孔雀一切禽獸。而皆歡喜慈心相向。海心觀現無量千葉金色蓮華。光敷香馥。幹上難陀龍王跋難陀龍王左右槃繳。臺上觀現釋迦牟尼如來。身檀金色結加趺坐師子寶座說種種法。右手揚掌左手伸施無畏放金色光右。觀廣大明王央俱捨觀世音菩薩。半拏羅婆枲抳觀世音母菩薩。毘俱胝菩薩多羅菩薩。大功德天獨覺聲聞。半加趺坐金蓮華座。左觀執金剛祕密主菩薩。十波羅蜜菩薩四果聲聞。半加趺坐金蓮華座。如來座前觀金蓮華師子寶座。上觀三部陀羅尼真言法藏。流出三乘一切教法。廣大明王右。觀潔白身如聖者狀。敷座而坐持捻念珠。觀想眾聖顏貌熙怡形體金色。如法誦念時課數畢。收所誦數觀世音聖眾。啟白觀世音言。付隱眉間白毫相中。引呼唵字祐護真言結印加持。若真言者恒常六時。修是三昧中無間廢。</施咒法><功效>不久當得㫊暮伽王蓮華種性解脫曼拏羅印三昧耶廣大成就。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<方法名稱>㫊毘柘嚕迦三昧耶觀</方法名稱>。<施咒法>觀廣大可畏奮怒明王膚。色青烈形大可畏面。目瞋吼狗牙上出蹲。踞空輪執持青黑怛茶渴伽。放大火焰奮震聲相。甚可怖畏威用無敵。如是修治</施咒法><功效>則獲成就。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若扇底迦三昧耶念聲軌式。清和調勻聲靜自知。若布瑟置迦三昧耶念聲軌式。不大不小調諜捷利聲慈外聞。若護身三昧耶念聲軌式。緊捷旋利聲固外聞。若㫊毘柘嚕迦三昧耶念聲軌式。奮怒瞋謑挫颲訶黜聲畏遠聞。若扇底迦三昧耶。每誦陀羅尼真言。句末寂靜和稱莎嚩訶字。若布瑟置迦三昧耶。每誦陀羅尼真言。句末喜和緊稱𤙖字。若㫊毘柘嚕迦三昧耶。每誦陀羅尼真言。句末奮怒謑稱𤙖㤄字。若扇底迦三昧耶。識心寂靜依諸如來金剛法性。類相瑜伽如所聖者。面目凝視結加趺坐。若布瑟置迦三昧耶。識心適悅依諸如來金剛法門。類相瑜伽如所聖者。面目熙怡加趺而坐。若㫊毘柘嚕迦三昧耶。識心𡡽懠。依諸如來最勝自在奮怒金剛降伏法門。類相瑜伽如所聖者。面目[示*殺]視跪踞而坐。若護身三昧耶。識心任持一切如來金剛智法。類相瑜伽如所三昧耶不為諸心。</施咒法></使用方法></p>

<p>世尊<使用方法>若當<功效>降伏考治<症狀>一切瘧鬼神</症狀>等或餘鬼神說誠實語</功效>。<施咒法>誦念之時。便觀自身奮怒無敵。身出火焰涌在空住。密結鉤印索印看瘧鬼神。或餘鬼神是男是女并及眷屬。隨所在處輪擲其印。御縛來著有疾病處。種種命縛考打刑罰訶譴治語。自云臣伏乞命乞去。便復以印真言約勒即速發遣。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若辯一切善惡相者。加持<物品>安悉香</物品>。於我像前護摩一百八遍即便寢睡。</施咒法><功效>當使夢見觀世音現國王身而住於前。為說一切善惡諸法。得大威德精進無量。<益處 t="滅罪">令諸罪障盡皆銷滅</益處>。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若欲大梵天現者。潔浴身服加持<物品>杜仲木汁</物品><物品>安悉香</物品>。相和萬丸。大梵天像前晝夜護摩滿一萬遍。</施咒法><功效>則得梵天現身而來為滿眾頭。或乞此身如梵天身。亦如所願。令世人民樂恒恭敬。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲那羅延天王現者。潔浴身服那羅延天像前。加持<物品>蘇曼那木</物品>然火。加持<物品>安悉香</物品><物品>白芥子</物品><物品>蘇蜜</物品>。晝夜護摩滿一萬遍。</施咒法><功效>則得那羅延天現身告言。善哉善哉真言者。我今以此不空廣大明王央俱捨真言。攝我至此今何所乞。為皆滿願。<益處 t="滿願">心所求願即前乞之。得如所願</益處>。或乞如那羅延天身現種種身。亦得如願。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲大自在天現者。淨治身服加持<物品>乾蓮華末</物品><物品>安悉香</物品><物品>牛酥</物品>。大自在天像前晝夜護摩滿一萬遍。</施咒法><功效>則得大自在天現身而來為滿眾願。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若欲摩訶迦羅神現者。從<時間 t="pt">黑月八日</時間>淨浴身服。夜處屍陀林中。斫治<物品>屍陀林柴</物品>然火。加持<物品>乾蓮華末</物品><物品>安悉香</物品><物品>白芥子</物品><物品>咩嚕地羅</物品><物品>牛酥</物品>。晝夜護摩滿一萬遍。<時間 t="pt">至十五日</時間>不食作法。又以<物品>咩嚕地羅</物品><物品>赤蓮華</物品><物品>白粳米飯</物品>供養。則得摩訶迦羅神領諸僕從一時現前。讚言善哉善哉真言者。今此法者最為第一今何所求我能滿足。是真言者當見之時。香華香水又作供養。</施咒法><功效><益處 t="滿願">前乞眾願皆如願滿</益處>。處處隨逐作大擁護。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>若欲種種色相天神現者。<時間 t="pt">黑月八日</時間>淨嚴身服。<物品>櫁木</物品>然火。加持<物品>兜樓婆香</物品><物品>多誐羅香</物品><物品>甘松香</物品><物品>白芥子</物品><物品>酥蜜酪</物品>。晝夜護摩滿一萬遍。<時間 t="pt">至十五日</時間>不食作法。以<物品>龍腦香</物品><物品>白栴檀香香水</物品>。<物品>新淨瓮子</物品>滿盛供養。復以三箇新淨瓮子。盛<物品>三白食</物品>并諸<物品>雜華</物品>而作供養。燒<物品>龍腦香</物品><物品>白栴檀香</物品><物品>薰陸香</物品>供養。復誦真言一千八遍。即得天神乘於宮殿一時現前。是真言者當見之時。心所求願悉皆乞之。若乞作母則得財實任所充用。若乞作姊作妹。所欲一切莊嚴資具而為滿足。若乞作給侍人者。常令隨心種種所使。遠近皆去千由旬內使往取物。於須臾間周迴而至。使取種種伏藏珍寶。亦為將來隨所任用。是真言者倍復精進。不暫慢墮懈怠放逸作諸非法。若少違犯立即滅身。或被擲置藥叉窟中。為彼噉食。所欲使往十方世界天宮龍宮地下一切藥叉羅剎。種種鬼神宮窟中者悉隨意去。追縛取物一切皆任無不稱遂。當應<時間 t="f">每日</時間>以諸香水并諸雜華。以為供養勿有斷絕。</施咒法><功效>則得歡喜所有使役。一切皆任無不通達。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲藥叉女現者。<物品>淨柏木板</物品>方一肘半。如法治飾上畫藥叉女像。以諸瓔珞而莊嚴之。嚴治壇場中置此像。是真言者淨浴身服。以<物品>三白食</物品><物品>赤華</物品>供養。以<物品>躑躅木像</物品>前然火。加持<物品>安悉香</物品><物品>白芥子</物品><物品>牛酥</物品>。<時間 t="f">三日三夜</時間>護摩一千八十遍。得藥叉女欻前現身。白真言者今何所求。當便報言。汝當隨我種種使役。取諸珍寶任我所用。時藥叉女即復答言當任所使。說此語已即便不現。若後使者加持安悉香白芥子燒一百八遍。得藥叉女來至於前。</施咒法><功效>隨心所使取諸珍寶。奉真言者任如法用。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲阿修羅女現者。加持<物品>蠟</物品>作阿修羅女。以諸<物品>瓔珞</物品>而莊飾之。如法作壇中置此像。淨浴身服<時間 t="f">三日三夜</時間>不食不語。坐於像前燒<物品>安悉香</物品>。以<物品>三白食</物品>而為供養。一加持<物品>白芥子</物品>一打像上一千八十遍。</施咒法><功效>得修羅女如法現前。當見之時心所求事即便使之。至命未盡常任使役。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲羅剎子女現者。加持<物品>安悉香</物品><物品>牛乾忙縒</物品>。屍陀林內夜中作法。調調燒焯一千八十遍勿煙氣斷。則得羅剎子女一時皆現。任為役使至命未盡。每日給付銀錢十貫。真言者得錢分為三分。一分供養一切三寶。一分自用一分溥施諸貧乏人。是真言者每日以麵麨生菜。如法供養羅剎子女令不斷絕。</施咒法><功效>羅剎子女及其僕從。盡皆歡喜常任使役不離於側。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲毘舍支神現者。加持<物品>牛畢哆菉豆</物品><物品>杜仲木汁</物品><物品>安悉香</物品>。十字道頭夜中作法。調調燒焯一千八十遍勿煙氣斷。并以<物品>餅飯</物品>而供養之。則<功效>得毘舍支神現身給侍。任所策使。常不捨離。</功效>周迴千里來往任使取諸物等。常於門外<時間 t="f">每日三時</時間>。當以餅飯無問精麁而皆供養。即恒歡喜。<時間 t="f">每日</時間>手持一百銀錢。奉真言者臥床頭上。所得銀錢勿令積貯。<時間 t="f">日日</時間>總用營諸功德。盡即送來。</施咒法></使用方法>

<使用方法><施咒法>若欲娜羅鉢底并及眷屬歡喜之者。潔浴身服加持<物品>乾蓮華</物品><物品>仙陀婆鹽</物品><物品>白芥子</物品><物品>黑芥子</物品>。護摩一千八遍。又加持<物品>白芥子</物品><物品>牛黃</物品>。持往所詣門處皆悉散之。</施咒法><功效>令彼人民除諸災障歡喜珍敬。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效>欲婆羅門歡喜敬者。<施咒法>加持<物品>粳米</物品><物品>大麥</物品><物品>黑胡麻</物品><物品>酥蜜酪</物品>。護摩之者</施咒法>則彼喜敬。</功效></使用方法>

<使用方法>若<功效>欲剎帝利種歡喜者。<施咒法>加持<物品>白麻人</物品><物品>粳米</物品><物品>小豆</物品><物品>酥蜜酪</物品>。護摩之者</施咒法>則得喜敬。</功效></使用方法>

<使用方法>若<功效>欲戍陀歡喜者。<施咒法>加持<物品>稻穀</物品><物品>糖</物品><物品>鹽</物品><物品>蕓薹子</物品><物品>酥蜜酪</物品>。護摩之者</施咒法>則得喜敬。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效>欲一切惡人歡喜者。<施咒法>加持<物品>甘草</物品><物品>七種穀子</物品><物品>酥蜜酪</物品>。護摩之者</施咒法>得彼惡人歡喜尊敬。</功效></使用方法>

<使用方法>若<功效>若欲止他兵賊者。<施咒法>加持<物品>棘針木</物品>然火。加持<物品>稻穀華</物品><物品>白芥子</物品><物品>酥蜜酪</物品>。護摩之者</施咒法>則止他賊</功效></使用方法>

<使用方法>若<功效>往他軍鬪陣勝者。<施咒法>加持<物品>黑芥子</物品><物品>安悉香</物品><物品>大麻子</物品><物品>酥蜜酪</物品>。護摩了已</施咒法>往相鬪敵則皆得勝。</功效></使用方法></p></text>