<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr3141" source="T19n0925_p0037c12">
<p><使用方法><施咒法>南無藥師琉璃光王如來，南無歸依供養婆伽梵、如來、應、正等覺法海勝慧遊戲神通佛。」(如是七遍)次申供養等：「今對諸佛諸大菩薩聖眾面前，若聞法海勝慧遊戲神通佛名號，正念思惟稱揚聖號，恭敬供養禮拜七遍威神之力，</施咒法>亦如法海勝慧遊戲神通如來所發最勝微妙上願。惟願我等及諸有情，造眾惡業種植耕耘損諸生命，或復興易欺誑他人，戰陣兵戈常為殺害。惟願我等，乃至證得無上菩提，<功效><益處 t="財富">資生之具不假營求隨心滿足</益處>。又願我等及諸有情，造十惡業殺害等罪，由此因緣當墮地獄。惟願我等乃至證得無上菩提，<益處 t="滅苦">於十善道皆得成就不墮惡趣</益處>。又願我等及諸有情，不得自在繫屬於他，或被禁繫杻械枷鎖，鞭杖苦楚乃至極刑。惟願我等乃至語得無上菩提，<益處 t="滅苦">所有厄難禁繫鞭撻皆得解脫，獲得自在威德滿足</益處>。又願我等及諸有情，<益處 t="長壽">造諸惡業壽命短促，於諸時中不遭夭橫</益處>，臨命終時暫時耳聞法海勝慧遊戲神通如來名號，正念現前解脫眾難，常生中國受勝妙樂。惟願我等乃至證得無上菩提，永離諸難常受人天殊勝妙樂。又願我等<益處 t="往生淨土">從此命終，即得往生法海勝慧遊戲神通佛國土之中，諸寶蓮花獅子座上蓮花化生</益處>，證得種種陀羅尼門三摩地門一切功德。復於導師法海勝慧遊戲神通如來、十方如來，聽聞妙法承事供養，蒙佛歡喜，經須臾間，於諸佛國無礙得入。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>南無歸依供養婆伽梵、如來、應、正等覺藥師琉璃光王佛。」(如是七遍)次申供養等：「今對諸佛諸大菩薩聖眾面前，若聞藥師琉璃光王佛名號，正念思惟稱揚聖號，恭敬供養禮拜七遍威神之力，</施咒法>亦如藥師琉璃光王如來所發最勝微妙上願。惟願我等及諸有情，以三十二大丈夫相、八十隨好，莊嚴其身光明熾燃，照耀無量無邊世界。惟願我等令諸有情，亦復如是等無有異。又願我等及諸有情，身如琉璃內外明徹，淨無瑕穢光明廣大，功德巍巍身善安住，焰網莊嚴過於日月。惟願我等及諸有情，乃至證得無上菩提，如藥師琉璃光王如來等無有異，幽冥眾生悉蒙開曉互得相見，隨意所趣作諸事業。又願我等及諸有情，是彼藥師琉璃光王如來，而以無量智慧方便，復令我等及諸眾生，乃至證得無上菩提，皆得無盡所受用物，莫令眾生有所乏少。又願我等及諸有情行邪道者。惟願我等及諸有情，乃至證得無上菩提，悉令安住菩提正路，若行聲聞獨覺劣乘，皆以大乘願安立之。又願我等及諸有情，於佛法中修行梵行，一切皆令得不缺戒，善防三業無有毀犯。惟願我等乃至證得無上菩提，設有毀犯還得清淨，不墮惡趣。又願我等及諸有情，<功效><症狀  t="諸根不具">諸根不具醜陋頑愚，盲聾瘖瘂𤼣躄皆傴</症狀>，<症狀>白癩癲狂種種病苦</症狀>之所纏逼。惟願我等及諸眾生，乃至證得無上菩提，所有病苦悉皆消滅，諸根具足端嚴智慧。又願我等及諸有情，貧窮困苦無救無歸，無醫無藥無親無家。惟願我等及諸有情，乃至證得無上菩提，<益處>眾病消除</益處><益處>眷屬增盛</益處>，<益處 t="財富">資財無乏</益處>身心安樂。又願我等及諸有情，為女人身百惡逼惱，極生厭惡願捨女身。惟願我等及諸有情，乃至證得無上菩提，一切皆得轉女成男具丈夫相。又願我等及諸有情，為魔羅網及諸外道之所纏縛，若墮種種惡見稠林。惟願我等及諸有情，乃至證得無上菩提，皆當攝授遠離邪見令生正見，漸令修習諸菩薩行，速證無上正等菩提。又願我等及諸有情，王法所拘幽禁牢獄，枷鎖鞭撻乃至極刑，復有眾多苦楚之事，逼功憂惱無暫樂時。惟願我等及諸有情，乃至證得無上菩提，仗佛威力<益處 t="滅苦">一切憂苦皆得解脫</益處>。又願我等及諸有情饑火所惱，為求食故告諸惡業。惟願我等及諸有情，乃至證得無上菩提，仗佛威力能令皆<益處>得上妙飲食隨意飽滿，復以法味而得安樂</益處>。又願我等及諸有情，身無衣服蚊蟲寒熱之所逼惱。惟願我等及諸有情，乃至證得無上菩提，仗佛威力隨其所好，即<益處 t="財富">得種種上妙衣服，寶莊嚴具香花伎樂，適意相忭，皆令豐足，無諸苦惱</益處>。又願具足聖所受戒，遠離煩惱之所逼迫，於普解脫久住安樂，<益處 t="往生淨土">從此命終即得往生藥師琉璃光王佛國土之中，諸寶蓮花獅子座上蓮花化生</益處>，證得種種陀羅尼門三摩地門一切功德。復於導師藥師琉璃光王如來、十方如來，聽聞妙法，承事供養，蒙佛歡喜，經須臾間於諸佛國無礙得入。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>南無歸依供養婆伽梵、如來、應、正等覺釋迦牟尼佛。」(如是七遍)次申供養等：「今對諸佛諸大菩薩聖眾面前，若聞釋迦牟尼佛名號，正念思惟稱揚聖號，恭敬供養禮拜七遍威神之力。我等導師釋迦牟尼佛，為利當來一切有情<功效><益處 t="滅苦">業障覆蔽，種種疾病之所逼迫，憂悲苦惱常被撓害，及諸貧窮困苦有情而作義利</益處>，亦為人天利益安樂攝受圓滿</功效>。七佛如來善巧方便，廣大殊勝微妙上願歡喜，而告曼殊室利：『若復有人捨諸煩惱，欲供養彼如來本願微妙功德經，晝夜六時思惟其義。應先敬造<物品>七佛形像</物品>，可於淨處以諸<物品>香華</物品>懸<物品>繒幡蓋</物品>，<物品>上妙飲食</物品>及諸供養而為供養，<時間 t="f">七日</時間>清淨持八戒齋，於彼淨處應發勝誓，願生彼佛如來國中，於諸有情當起利樂大慈悲心。</施咒法></使用方法></p>

<p>即說呪曰：<咒語>怛姪他(一)　矩彌矩彌(二)　曳蔑尼彌呬(三)　麼帝麼帝(四)　薩嚩(二合)陀怛他誐多(五)　三麼姪帝瑟致帝(六)　阿帝摩帝(七)　婆例鉢婆秫陀尼(八)　薩哩嚩(三合)鉢那那設耶(九)　麼麼菩帝(十)　菩多帝蔑(十一)　鳴蔑矩蔑(十二)　菩陀(十三)　佉姹婆哩秫陀尼(十四)　馱蔑尼馱彌(十五)　密嚕密嚕(十六)　密嚕室佉哩(十七)　薩哩(二合)嚩阿伽邏彌哩(二合)覩(十八)　尼婆囉尼(十九)　菩帝蘇菩帝(二十)　菩陀阿底瑟提帝拏(二十一)　囉乾覩彌(二十二)　薩哩(二合)嚩帝嚩(二十三)　三藐阿三藐(二十四)　薩摩那訶㘓覩(二十五)　薩哩(二合)嚩菩馱(二十六)　菩提薩埵(二十七)　設彌設彌(二十八)　鉢囉(二合)設曼覩彌(二十九)　薩哩嚩(二合)曳底(合口)鉢姹婆別陀耶(三十)　部烏哩尼(三十一)　部囉耶彌(三十二)　薩哩嚩(二合)阿設耶(三十三)　毘琉璃耶鉢囉(二合)帝婆昔(三十四)　薩哩嚩(二合)鉢婆乞叉(二合)陽伽哩莎訶(三十五)</咒語></p>

<p><使用方法>若有善男子善女人，<施咒法>以此琉璃寶光陀羅尼呪，至心誦持滿千八遍，</施咒法>彼諸如來及諸菩薩悉皆護念，執金剛菩薩并諸釋梵四天王等亦來衛護。<功效><益處 t="滅罪">是人所有五無間罪，一切業障悉皆消滅</益處><益處 t="長壽">無病延壽，亦無橫死及諸疾疫</益處>。<益處 t="無刀兵怨賊">他方盜賊欲來侵境，鬪諍、戰陣、言訟、讎隙、饑歉、旱澇，如是等怖一切皆除</益處>，共起慈心，<益處 t="滿願">有所願求無不遂意</益處></功效>亦復如是。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>惟願我(某甲)等一切有情為作饒益故，依經儀軌修建道場，會集七佛一切如來聖眾面前，供養發願誦陀羅尼。云何攝？授如經所說，一切攝授功德善利。願令我等及諸有情，於今現世悉皆獲得，惟願慈悲願垂攝授。諸如來語真實正等無有變易，願與我等願以真實，現獲攝授！現獲攝授！」
　蠲除無明最勝燈　　能除病苦妙良藥
　微妙最上諸法寶　　歸依供養我敬禮
「最上法寶真實攝授力。惟願我等生生世世，執持一切微妙法寶，願垂攝授！願垂攝授！大聖曼殊室利童子菩薩摩訶薩，心離眾垢蕩無纖瑕，具足種種無量功德，清淨光明莊嚴身體，復能淨除諸惡趣道。一切人、天、修羅、龍王持種仙等咸皆頂禮蓮花足塵，我亦如是歸依敬禮。「南無歸依供養大聖曼殊室利菩薩摩訶薩。」(如是七遍)次申供養等</施咒法>：「婆伽梵曼殊室利，為彼惡世一切有情業障覆蔽，種種疾病之所逼迫，憂悲苦惱常被撓害，種種惡見之所纏繞，漸漸墮落鄙下地位，憐愍是等一切眾生故，令人聞彼如來名號，<功效>決定菩提得不退轉，<益處 t="滅罪">所有罪業一切障難悉皆消滅</益處>，<益處 t="降伏魔障">令諸魔類不復欺凌</益處>，<益處 t="滅苦">諸惡苦惱使令殄滅</益處>，及<益處 t="滿願">諸希求亦令圓滿隨心滿足</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>是故導師釋迦牟尼佛，說此《七佛如來名號最勝廣大微妙上願經》時，特為啟請於眾會前白言：『世尊我於當來末法之時，若復有人於此經典受持讀誦，或復為他演說開示，若自書寫，若教人書，恭敬尊重，而以種種<物品>花香</物品>、<物品>塗香</物品>、<物品>末香</物品>、<物品>燒香</物品>、<物品>華鬘</物品>、<物品>纓絡</物品>、<物品>幡蓋</物品>、伎樂而為供養，令諸淨信男子女人，得聞七佛名號，乃至睡中亦以佛名令其覺悟。復以<物品>上妙五色繒綵</物品>而裹袠之，灑掃淨處安高座上，是時四大天王與其眷屬及餘無量百千天眾，皆詣其所供養守護受持經者。當知是處<功效><益處 t="不橫死">無復橫死</益處>，亦復<益處>不為諸惡鬼神奪其精氣，設已奪者還得如故身心安樂</益處>。</功效>』是故亦如經中所說，大聖妙旨真實正等，無有變易不捨本誓。惟願住此供養香壇受用供養。亦願住彼如來會前，勸請警覺往昔弘誓，圓滿我等儀軌道場。亦願我等一切有情，見前獲得如經所說功德善利，願垂攝授願賜攝授。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>南無歸依供養救脫菩薩摩訶薩。(如是七遍)次申供養等：「大聖救脫菩薩。為彼惡世一切有情煩惱困苦，憐愍饒益是等眾生故，對世尊前在大眾中而白佛言：『世尊於後末世像法起時，若有眾生<功效><症狀>為諸病苦之所逼惱，身形羸瘦不能飲食，喉脣乾燥目視皆暗死相現前</症狀></功效>，父母親屬朋友知識啼泣圍遶，身臥本處，見彼琰魔法王之使，引其神識將至王所。然諸有情有俱生神，隨其所作善惡之業，悉皆記錄授與彼王。王即依法問其所作，隨彼罪福而處斷之。是時病人親屬知識，若能為彼歸依藥師琉璃光如來及諸如來，種種莊嚴如法供養，</施咒法>而彼神識或經七日，或二七日至七七日，如從夢覺復本精神，皆自憶知善不善業所得果報，由自證見業報不虛，乃至命難亦不造業。</使用方法></p>

<p><使用方法>供養法者大德阿難！若有<功效><症狀>病人及餘災厄欲令脫者</症狀></功效>，<施咒法>當為其人<時間 t="f">七日七夜</時間>持八齋戒，應以<物品>飲食</物品>及餘<物品>資具</物品>，隨其所有供佛及僧，晝夜六時恭敬供養，禮拜七佛如來，讀誦此經四十九遍，燃四十九<物品>燈</物品>。造彼<物品>如來形像</物品>七軀，一一像前各置七燈，其七燈狀圓若車輪，乃至<時間 t="f">四十九夜</時間>光明不絕。造<物品>雜綵幡</物品>四十九首，并一長幡四十九尺。放四十九生。</施咒法>大德阿難！是為供養如來法式。</使用方法></p>

<p><使用方法>若剎帝利灌頂王等災難起時，所謂<功效><益處 t="消災">人眾疾疫難</益處>、<益處 t="消災">他國侵逼難</益處>、<益處 t="消災">自界叛逆難</益處>、<益處 t="消災">星宿變怪難</益處>、<益處 t="消災">日月薄蝕難</益處>、<益處 t="風調雨順">非時風雨難、過時不雨難</益處></功效>，彼剎帝利灌頂王等，<施咒法>爾時當於一切有情，起大悲心，放大恩赦，脫諸幽厄苦惱眾生。如前法式供養藥師琉璃光如來及諸如來，由此善根及彼如來本願力故，令其國界即得安穩，風雨順時穀稼成熟，國內眾生無病安樂，又無暴惡藥叉等神共相惱亂，一切惡相悉皆隱沒，面剎帝利灌頂王等，皆得增益壽命色力，無病自在。』是故亦如經中所說，大聖妙旨真實正等，無有變易不捨本誓。惟願住此供養香壇受用供養。亦願住彼如來會前，勸請警覺往昔弘誓，圓滿我等儀軌道場。亦願我等一切有情，見前獲得如經所說功德善利。願垂攝授！願賜攝授！</施咒法></使用方法></p></text>
