<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr3014" source="T1092">
<p>是觀世音菩薩摩訶薩。說此真言供養佛已。念釋迦牟尼如來。惟垂加授清淨蓮華明王灌頂三昧耶。演斯真言時。清淨蓮華明王。曲躬合掌恭敬重復。瞻仰如來目不暫捨。爾時釋迦牟尼如來。即伸右手摩清淨蓮華明王頂。時十方三千大千諸佛世界。大地山林六變震動。大海江河一時涌沸。量虛空中所有十方一切剎土。過現未來一切如來。毘盧遮那如來應正等覺。一時皆現同聲讚釋迦牟尼如來曰。善哉善哉。如是灌頂甚為希有。我等十方一切剎土。三世一切如來。毘盧遮那如來。亦同授與清淨蓮華明王灌頂三昧耶。</p>

<p>爾時十方一切剎土。三世一切如來<說咒者>毘盧遮那如來</說咒者>。一時皆伸右無畏手。摩清淨蓮華明王頂。同說<咒名>不空大灌頂光真言</咒名>曰。
<咒語>唵(喉中擡聲引呼一)㫊暮伽(上)廢(無計反)嚕者娜(二)摩訶畝捺(能乙反)囉麼抳(三)鉢頭(二合)麼入嚩攞(四)跛(二合)囉襪嚲野𤙖(五)</咒語></p>

<p>爾時十方一切剎土。三世一切如來毘盧遮那如來。說此真言。灌明王頂。一時重讚釋迦牟尼如來。
　快哉牟尼尊　　善授於明王
　真言大威力　　光王灌頂法
爾時十方一切剎土。三世一切如來毘盧遮那如來。一時說斯灌頂真言。而為清淨蓮華明王。各以種種種族一切神通大如意寶大灌頂祕密曼拏羅印三昧耶灌頂。授一切種族大如意寶大灌頂祕密曼拏羅印三昧耶灌頂成就。爾時十方一切剎土三世一切如來毘盧遮那如來。謂執金剛祕密主菩薩摩訶薩言。</p>

<p><使用方法><施咒法>此灌頂光真言。若有如法清潔身器。常勤精進發大悲心。佛瑜伽觀。以諸<物品>華香</物品>隨時供養。受持讀誦中不間闕。滿十萬遍。</施咒法><功效>亦得成就是灌頂三昧耶。第一夢見入我十方一切剎土三世一切如來毘盧遮那如來。大如意寶大灌頂祕密曼拏羅印三昧耶會。我等一切如來為授灌頂曼拏羅印三昧耶品。我諸如來一時同聲讚言。善哉善哉善男子。汝得十方一切佛剎一時門開。任汝遊往。彼諸剎土各有九十九億殑伽沙俱胝那庾多百千一切如來憶念加被。第二夢見入我十方一切剎土三世一切如來大蓮華種族大摩尼寶曼拏羅印三昧耶宮殿會中。我諸如來為授大蓮華種族大摩尼寶灌頂曼拏羅印三昧耶品。及得一切如來大摩尼印灌頂曼拏羅印三昧耶品現前。我諸如來同聲讚言。善哉善哉善男子。汝得大蓮華種族灌頂壇印三昧耶品。為諸如來攝受加被大摩尼印三昧耶。第三夢見入我十方一切剎土三世一切如來大金剛種族大摩尼寶曼拏羅印三昧耶中。我諸如來為授金剛種族大摩尼寶灌頂壇印三昧耶品。及授我等一切如來金剛種族母陀羅尼三昧耶品。一切金剛同聲讚言。善哉善哉善男子。汝得一切如來金剛種族大摩尼寶壇印三昧耶品。得諸金剛攝受加被大摩尼寶金剛印三昧耶。第四夢見入我十方一切剎土三世一切如來大摩尼寶種族大灌頂壇印三昧耶中。我諸如來為授大摩尼寶種族大灌頂壇印三昧耶品。見我一切如來大摩尼寶種族大摩尼寶灌頂壇印祕密成就三昧耶。時諸如來同聲讚言。善哉善哉善男子。汝今得我一切如來大摩尼寶種族灌頂壇印祕密心品現前加被此灌頂法。是我一切如來大如意寶種族祕密心真言三昧耶品。第五夢見入我十方一切剎土三世一切如來不退轉大灌頂祕密曼拏羅印三昧耶中。我諸如來為授不退轉大灌頂祕密曼拏羅印三昧耶品。我諸如來同聲讚言。善哉善哉善男子。汝今得我十方一切剎土三世一切如來不退轉大灌頂祕密壇印三昧耶品。第六夢見我等十方一切剎土三世一切如來。往菩提道場坐金剛座。現等正覺作大法王灌頂地法。盡見十方一切剎土三世一切如來。坐師子座。為授一切如來不退法王灌頂地法。時諸如來同聲讚言。善哉善哉堅固者。今得一切如來不退法王灌頂護念堅持不捨。第七夢見釋迦牟尼如來菩提樹下坐金剛座。放大光明轉大法輪。然大法炬雨大法雨。建大法幢吹大法螺。擊大法鼓摧大魔軍。并見十方一切剎土三世一切如來。菩提樹下坐金剛座。轉大法輪摧大魔軍。最勝大灌頂祕密壇印三昧耶品。得諸如來為授轉法輪大灌頂祕密壇印三昧耶品。時諸如來同聲讚言。善哉善哉善男子。汝得真實堅固解脫轉法輪大灌頂祕密曼拏羅印三昧耶。如是如法常勤精懇。佛瑜伽觀。受持讀誦恒不間廢。則獲如是七大善夢。證我一切不空如來不空毘盧遮那如來。大光明印真言神變之法。當入十方一切剎土三世一切不空如來不空毘盧遮那如來大曼拏羅印三昧耶會。入一切處三昧耶門。得見十方一切剎土三世一切不空如來不空毘盧遮那如來微妙色身恭敬供養。當持十方一切剎土三世一切不空如來不空毘盧遮那如來一切名號。當得十方一切剎土三世一切不空如來不空毘盧遮那如來。為授母陀羅尼印三昧耶神通法品而最第一。若有<益處 t="滅罪">過去一切十惡五逆四重諸罪。燼然除滅</益處>。若有眾生隨處得聞此大灌頂光真言二三七遍。經耳根者。即得除滅一切罪障。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若諸眾生。具造十惡五逆四重諸罪。猶如微塵滿斯世界。身壞命終墮諸惡道。<施咒法>以是真言加持<物品>土沙</物品>一百八遍。屍陀林中散亡者屍骸上。或散墓上塔上。遇皆散之。彼所亡者。若地獄中若餓鬼中。若修羅中若傍生中。</施咒法><功效>以一切不空如來不空毘盧遮那如來真實本願大灌頂光真言加持沙土之力。應時即得光明及身。<益處 t="滅罪">除諸罪報捨所苦身。往於西方極樂國土。蓮華化生乃至菩提更不墮落。</益處></功效></使用方法></p>

<p><使用方法>復有<功效>眾生連年累月。<症狀>痿黃病惱苦楚萬端</症狀>。是病人者先世業報。<施咒法>以是真言於病者前。<時間 t="f">一二三日每日</時間>高聲。誦此真言一千八十遍。</施咒法>則得除滅宿業病障。</功效></使用方法>

    <使用方法> <功效>若為<症狀 r="邪魅病">鬼嬈。魂識悶亂失音不語</症狀>。<施咒法>持真言者加持手一百八遍。摩捫頭面。以手按於心上額上。加持一千八十遍。</施咒法>則得除差。若<症狀 r="邪魅病">摩訶迦羅神作病惱</症狀>者。亦能治遣。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效><症狀 r="邪魅病">諸鬼神魍魎之病</症狀>。<施咒法>加持<物品>五色線索</物品>一百八結。繫其病者腰臂項上。</施咒法>則便除差。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效><症狀>諸瘧病</症狀>。<施咒法>加持<物品>白線索</物品>一百八結。繫頭項上。及加持衣著。</施咒法>即令除差。</功效></使用方法>

<使用方法>若<施咒法>加持<物品>石菖蒲</物品>一千八十遍。含之與他相對談論。</施咒法><功效>則勝他伏。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<施咒法>以<物品>胡椒</物品><物品>多誐囉香</物品>。<物品>青木香</物品><物品>小柏橿</物品>。<物品>黃囉娑惹娜</物品>(唐云小柏汁)等數未治水丸如棗。加持十萬遍便當陰乾。若<功效><症狀 r="邪魅病">患一切鬼病神病</症狀><症狀>種種瘧病</症狀>。或<症狀 r="蟲毒害">毒藥中</症狀>或<症狀>失音者</症狀>。</功效>皆當以藥和水研之。加持一百八遍。數點兩眼額上心上。當怒加持則便除差。作病鬼神若不放捨。即當頭破如阿梨樹枝。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效><症狀 r="蟲毒害">諸毒蟲蛇蝎螫者</症狀>。<施咒法>以藥塗服</施咒法>即便除差。</功效></使用方法>

<使用方法>又法<施咒法>以<物品>新米嚲羅</物品>。澡浴清淨著淨衣服。以藥和<物品>水</物品>研加持一百八遍。點米嚲羅眼中。奮怒加持一千八十遍。<功效>則便起坐所問皆答</功效>。若欲放者。加持<物品>白芥子水</物品>二十一遍。散米嚲羅上則便如舊。</施咒法></使用方法>

<使用方法>若<施咒法>為貴人相請喚者。以藥點眼當往見之。</施咒法><功效>則相賓敬</功效>。</使用方法></p></text>