<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0465" source="T1092">
<p>護摩增益品第七。世尊是<咒名>不空王護摩三昧耶</咒名>。<使用方法><功效>能成一切功德善根。能<益處 t="滅罪">滅過現一切罪障</益處>。能破一切設覩嚕等。<益處 t="降伏魔障">能除一切惡毘那夜迦</益處>。能止一切惡訥瑟吒。能滅一切不吉祥相。<益處 t="滅苦">能禳十六大地獄苦</益處>。能除八大怖畏之怖。能<益處 t="刀兵怨賊">破一切怨諍酬難。能伏他軍一切兵仗</益處>。<症狀 t="疫病">能除一切疫病饑饉</症狀>。<益處 t="解脫果位">能證一切諸佛大智。能入一切諸佛菩提</益處>。若有<施咒法>有情如法修學</施咒法>。常使四天王天一切天龍八部鬼神。皆當護祐。一切如來觀世音菩薩觀察加祐。</功效></使用方法></p>

<p><說咒者>世尊</說咒者>說<使用方法>扇底迦三昧耶。<功效>安樂有情<症狀 t="疫病">滅諸災疫</症狀>。說補瑟置迦三昧耶增益有情福命財寶。說阿毘柘魯迦三昧耶。<症狀 r="邪魅病">治滅一切惡性藥叉羅剎噉人精氣者。皆自置伏</症狀>。使諸稠林邪見有情入於正見。以斯義故說護摩法。<益處 t="解脫果位">成就出世世間解脫三昧耶</益處>。</功效>當如法作。<施咒法>請召一切諸佛菩薩火天諸天那伽龍神真言明仙燒食供養。換潔身服。去道場處不遠不近。觀見尊容作護摩壇。方圓四肘治飾壇地開廓門道。基高側手內院穿<物品>爐</物品>。廣一肘半深一肘量。周匝重緣。內緣高闊二指之量。外緣高闊四指之量。爐底<物品>泥作八葉蓮花</物品>。於花臺上重捏<物品>泥輪</物品>。如法塗磨。外院一肘。東方置大梵天印帝釋天印日天印。東南方置火天印諸仙印。南方置焰摩王印一髻羅剎神印度底使者印。西南方置泥利帝神印諸羅剎印。西方置水天印龍印地天印月天印。西北方置風天印蘖路荼印。北方置毘沙門印諸藥叉印。東北方置大自在天印伊舍那天印。結印辟除護身結界。而請召之。四角置<物品>閼伽瓶</物品>。四門置香爐燒<物品>種種香</物品>。敷諸<物品>花香</物品><物品>飲食</物品>供養。加持<物品>淨茅灰</物品>。與同伴者點額護身。敷<物品>茅草座</物品>。酉戌之時面東而坐。以<物品>杜仲木</物品><物品>木榓木</物品><物品>柏木</物品>。如大拇指長十二指截。爐內然火。<物品>扇</物品>挻勿吹。當以<物品>香水</物品>灑淨火上彈指三遍。當觀火焰金為囉字變為火天。一面三目身白四臂黃髮冠髻。左二手一持君持一執寶杖。右二手一施無畏一掐數珠。半加趺坐放大火焰燒香請召。以<物品>稻穀花</物品><物品>白芥子</物品><物品>好酥</物品>。真言護摩請喚火天真言曰。</施咒法></使用方法>

<咒語>唵(一)入(輕呼)縛(二合)攞入縛(二合)攞(二)跛(二合)羅入縛(二合)攞(三)底瑟詑縒麼焰(四)虎嚕虎嚕(五)𤙖㤄(六)莎(二合)縛訶(七)</咒語></p>

<p><使用方法><施咒法>誦滿一七遍。召火天至。以<物品>酥</物品><物品>白芥子</物品><物品>安悉香</物品>。真言護摩七遍。種種<物品>末香</物品><物品>甘味果子</物品>。真言護摩七遍。真言<物品>淨水</物品>㵶散火上彈指三遍。<物品>柏木</物品><物品>桑木</物品><物品>構木</物品><物品>蓮華莖</物品><物品>白栴檀木</物品>。長十六指截。真言加持爐內然火。此諸木等隨得一木作法亦成。<物品>白栴檀香</物品><物品>熏陸香</物品><物品>甘松香</物品><物品>稻穀花酥</物品>。誦祕密心真言奮怒王真言。加持護摩一百八遍。蒸<物品>粳米飯</物品>。<物品>酥</物品>團一千八團。加持護摩。如是護摩<時間 t="f">滿三七日</時間>或<時間 t="f">七七日</時間>。是時火天壇內現身。瞻視十方讚言。善哉善哉持真言者。今得成就此護摩法。所須何願能為滿足。是時當以<物品>閼伽</物品>供養。又當以<物品>酥粳米飯團</物品>一千八團。加持護摩乞所求願。</施咒法><功效>則得火天手捧銀器。滿中有藥奉真言者。受取餌之則得仁悅。身出光焰壽延萬歲。<益處 t="解脫果位">證宿命智而得總持不空羂索心王母陀羅尼真言三昧耶</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若當不受火天藥者。又復護摩一千八團。壇地震動。觀世音菩薩現身安慰。讚言善哉善哉。汝已成就此護摩法。汝須何願我今為汝便得滿足。時真言者<物品>閼伽</物品>供養。</施咒法><功效>觀世音菩薩自執其藥與真言者。跪禮恭敬受藥服食。其狀變麗身出光焰。證獲不空大真言明仙神通三昧耶。得九十二殑伽沙真言明仙。一時來現敬為伴侶。住觀世音所住九十二殑伽沙俱胝百千七寶宮殿。安樂游觀。是等宮殿有無量寶樹花果間雜莊嚴。其土園苑多有種種色類金花銀花寶樹花果。一切池沼八功德水。氣香芬馥如栴檀香。於其水中多有眾色欝鉢羅花鉢頭摩花拘物頭花芬陀利花。其諸泉沼金沙布底。雜寶為岸。此諸宮殿臺榭樓閣花果泉沼。互相間映周廣嚴淨。一切天男天女緊那羅女乾闥婆女常遍游戲。持真言者彼所受身。乃至無上正等菩提更不受生。恒往十方一切剎土。恭敬供養一切諸佛菩薩摩訶薩。持此不空羂索觀世音菩薩廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。一切菩薩摩訶薩。恭敬頂禮而讚歎之。俱胝百千一切諸天。乃至阿迦尼吒天。一切龍王阿素洛王緊那羅王乾闥婆王蘖魯荼王摩呼羅伽王。皆當供給一切資具。甘膳飲食自在豐饒。得此果者皆因是大㫊暮伽王護摩供獻三昧耶。若真言者多諸重罪福德尠薄。雖服是藥但得富饒壽命長遠。不得證見諸佛菩薩摩訶薩種種形相往來神通變化等相。唯令<益處 t="滅罪">過現一切業障盡皆消滅</益處>。為人愛讚。所出言詞他皆信受。若命終時身心寂定無諸怨怖。一切如來觀世音菩薩。一時現身迎真言者。<益處 t="解脫果位">往於西方蓮花化生。得宿住智。億劫生事而皆識知。乃至菩提更不重受一切胎卵濕化之身</益處>。從一佛土至一佛土。聽持諸法供養諸佛。若藥點額。遊行世間為人愛敬。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若後所欲。憶念火天則為現身。當如願乞。皆為圓滿。又三昧耶。<物品>丁香木</物品><物品>石榴木</物品>截治然火。誦母陀羅尼真言奮怒王真言。加持<物品>粳米</物品><物品>菉豆</物品><物品>蒸餅乾</物品><物品>蓮花末</物品><物品>白芥子</物品><物品>酥蜜</物品><物品>石蜜</物品>。作歡喜團。於<時間 t="f">七日</時間>中加持護摩。鑪內復現火天半身。手執寶盤滿中團藥。奉真言者而告言曰此妙散藥是最後藥唯垂受取時真言者即便恭敬。受藥服餌身便適懌。</施咒法><功效>證不空王摩訶真言明仙神通三昧耶。一萬八千持真言仙。一切火天一時來現。敬侍為侶而護祐之。諸真言者服此藥者。便得證解是不空王心陀羅尼真言曼荼羅印三昧耶。日誦千言為人愛敬。若命終已直生西方。蓮花化生識宿住智。若藥點額。入諸龍窟阿素洛窟鬼神窟。窟中鬼神皆自置伏出入無礙。若有女人服此藥者。則得其子性大聰慧。若諸人民服此藥者。皆得<益處 t="消災">除諸災厄罪障</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法淨處。以<物品>赤牛乳酥</物品>煮<物品>粳米粥</物品>。持<物品>石榴木</物品>。誦母陀羅尼真言㧌攪乳粥。乃至至熟。誦奮怒王真言加持<物品>白芥子水</物品>。㵶散粥上。以<物品>火天藥</物品>和乳粥中。盛三<物品>鉢</物品>中。一鉢供養一切諸佛。一鉢供養觀世音菩薩。一鉢供養文殊師利菩薩。便以乳粥。施諸沙門婆羅門人民而服食者。</施咒法><功效>即得除滅<症狀 r="邪魅病">一切業病鬼病神病</症狀><益處 t="滅罪">一切罪障</益處>。膚體腴悅善根成熟。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若山頂上仰天樓上。隨其大小治塗壇地。置<物品>乳粥鉢</物品>燒<物品>香</物品>。啟召十方一切諸佛菩薩摩訶薩。誦不空摩尼寶陀羅尼真言一百八遍。供養十方一切諸佛菩薩摩訶薩。</施咒法><功效>是時十方一切諸佛菩薩摩訶薩前。皆現天諸香味飲食為大供養。一時讚歎得大福聚。無量諸天皆擁護之。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若<物品>木榓木</物品><物品>楓香木</物品><物品>柏木</物品>截治然火。加持<物品>乳粥酥</物品>。護摩一千八遍<功效>火天種族一時來現歡喜瞻敬</功效>。又護摩一千八遍。<功效>龍王及從。皆當自伏恭敬使護</功效>。又護摩一千八遍。<功效>一切天龍八部鬼神恭敬讚伏</功效>。又護摩一千八遍。<功效>諸真言仙皆相讚伏</功效>。又護摩一千八遍。<功效>憍尸迦三十三天皆相置護</功效>。又護摩一二萬遍。<功效>觀世音菩薩現身讚歎。為得圓滿是一切菩薩摩訶薩。共所恭敬頂禮讚詠。不空羂索心王母陀羅尼真言曼拏羅印三昧耶。不空清淨觀三昧耶身。</功效></施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若<物品>木榓木</物品><物品>白栴檀木</物品><物品>柏木</物品>。長十六指截。加持爐內然火。作歡喜團一千八團。加持護摩。爐中出現火天童子。手執寶盤滿歡喜團藥。是時真言<物品>白芥子</物品>。打是童子一二七下。童子白言今何所求。則便報言。我求一切菩提大願為我滿足。童子是時白真言者。受此團藥。是藥乃是無上甘露妙藥中藥。能即成就最極大願。時真言者受取捧持。告言童子。即當共我常為伴侶。童子白言依命為伴。隨處作法即應相見。應當便以<物品>杜仲木</物品>截治然火。誦廣大明王央俱捨真言。加持<物品>白栴檀香</物品><物品>安悉香</物品><物品>白芥子酥</物品>。護摩一百八遍供養童子。</施咒法><功效>即常為伴不相捨離。一切作法皆為成辦。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>又<功效>為<益處 t="降伏魔障">遮止一切鬼神作障難者</益處>。<施咒法>當以是<物品>藥</物品>置獻觀世音菩薩。則服是藥。便證㫊暮伽王神通三昧耶。膚狀端嚴髮如旋螺。壽延六十千劫。十八俱胝真言明仙。一時來現敬侍為伴。若以是藥施一切沙門婆羅門人民食之。皆得住年。<益處 t="滅罪">消除過現諸罪病惱</益處>。若以是藥塗諸物者。皆即變為閻浮檀金。若以是藥擲湫中者。<益處 t="風調雨順">一切龍王皆現置伏。任為吏使除遣一切風雨災旱</益處>。若以是藥打阿素洛窟門。其門即開。素洛眷屬一時皆現置伏為使。若山林中散是藥者。則得一切藥精出現任取服餌。若於屍陀林中散是藥者。即得<益處>鬼神宮殿開現。鬼神現身置伏為使</益處>。若新未壞米嚲羅。香湯洗浴著淨白衣。當以是藥置二鉢中。加持<物品>白芥子</物品>用和是藥。散故人上。則加持問出世世間三世事法。占相醫方呪術工巧技藝神通等法。皆依問說。</施咒法></功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若如故者。<施咒法>持<物品>水</物品>灑面拂去其藥。若以是<物品>藥</物品>埋置門地。</施咒法><功效>則得<益處 t="消災">除滅人民災病</益處>。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若以是<物品>藥</物品>置功德天像手中。誦奮怒王真言一百八遍。</施咒法><功效>即功德天現身給賜種種財寶。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若以是藥<物品>淨帛</物品>裹之。持行去處人目不錄。若於河沜大獨樹下埋置是藥。誦奮怒王真言七遍。</施咒法><功效>一切諸鬼現身置伏。任為命事。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若以是<物品>藥</物品>置摩訶迦羅像頭上。誦奮怒王真言。加持<物品>白芥子</物品>水七遍。散摩訶迦羅像頭上。誦母陀羅尼真言七遍。</施咒法><功效>一切荼枳尼鬼。現身置伏樂為命事。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若以是<物品>藥</物品>置摩訶迦羅像臍中者。</施咒法><功效>則鬼子母現身置伏任為命使。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若以是<物品>藥</物品>置文殊師利菩薩像手鉢中。誦奮怒王真言三遍。誦摩尼寶陀羅尼真言七遍。則於十方一切剎土一切諸佛菩薩聲聞前。</施咒法><功效>皆有天諸甘露飲食而供養之。於時十方一切諸佛一切菩薩一時歌讚。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又<物品>真言水</物品>㵶灑壇<物品>爐</物品>爐內然火。當以是<物品>藥</物品>和<物品>白栴檀香</物品><物品>薰陸香</物品><物品>白膠香</物品><物品>沈水香</物品><物品>白芥子</物品><物品>酥蜜</物品>。作歡喜團一百八團。加持護摩。</施咒法><功效>其火天王爐中涌現。告真言者善哉善哉。我受此供甚大歡喜。今須何願為相滿足。是時則乞一切火法入火坐臥之法執火。沒水不滅法作。壇法處請常現身。而相教詔得法滿願。</功效></使用方法></p></text>