<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr3080" source="T1096">
<咒名>不空羂索明主呪王入壇品第十三</咒名>
<p><使用方法>次說不空羂索壇法。欲得攝受一切菩薩見大乘者。應當觀視觀自在菩薩。當如見佛齊等無二差別之相。<功效>為<益處>欲攝受陀羅尼</益處>故。為<益處>欲能斷恐墮惡道</益處>。<益處>自利利他二俱成辦得善道</益處>故</功效>。<施咒法>勤求應依如法大供養壇。其持呪者為欲利益一切眾生。被精進甲莫祕其法。依於文義子細教示。勿生貪心莫懷諂誑。常當正念於一切眾生。心行平等善巧方便。勿有懶墮貢高之心。勿鬪諍訟。常持淨戒<時間 t="f">每日</時間>洗浴。壇有三種。一者王壇。二大臣壇。三者一切凡庶人壇。王壇廣設。臣壇中設。若其一切凡庶人壇。隨力所辦如應而作。若為王作不用中法。若為臣作不用下法。為凡人作無增減法。各各依法作之為吉。不依本法必過患生(王者上品臣為中品庶人下品隨其所應作其壇法不宜顛倒也)。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若結壇時。呪者先應擇其地色知好惡相。當宿候其地。若於河邊或於山林若於園苑。其地可愛吉祥之處。當彼方所應作壇法。深掘除去棘石瓦骨。去其舊土更將別處<物品>淨土</物品>來填。令滿掘處築令平正。極精妙好平如手掌。如鏡無垢令地細滑。修理地已於中作壇。若為王作縱廣正等三十二肘。以<物品>金摩尼珠</物品>等為末。相和用作規界其壇。又取青黃赤白黑等五色作五界道。壇開四門復應開作四吉祥門。以<物品>諸樹枝</物品>而作華鬘周遍安置。東門兩邊作二神王當為守門。右邊應作護國神王。左邊應作增長神王。身被衣甲一切嚴具以為莊嚴。眼赤瞋面手執於戟。其護國者手執圓頭杵。南門兩邊作二神王。一名醜目二名赤眼。以金嚴具莊嚴其身。身被衣甲執刀弓箭。一黃白色一身赤色(醜目為左赤眼為右)西門兩邊作二神王。一者名曰摩尼跋陀。二者名曰富那跋陀。各自持本衣服形狀。身被衣甲。一切嚴具以為莊嚴執索鉞斧。北門兩邊作二神王。一名毘沙門。一名執金剛。各自形狀持本衣服。一切嚴具以為莊嚴執持器仗。於其壇中心作觀自在。頭戴天冠紺髮垂下。一切嚴具莊嚴其身。當頭上作阿彌陀佛。作水精色菩薩。四臂左上一手執蓮華瓶(寶澡罐也)左下一手施無畏手。右上一手把於數珠。右下一手作施無畏。端正殊妙悅可眾心。作歡喜狀圓光圍遶。天妙華光以為莊嚴。正當胸前作於卍字(西國字也)眼如低視。當於蓮華臺座上立。於其右邊作大勢至菩薩。形像容儀寂靜(應說天冠文中略也)以天嚴具莊嚴其身。披天妙衣偏袒右肩。合掌對觀自在前住。左邊應作普賢菩薩。身相端嚴如蓮華色。戴寶天冠紺髮垂下。一切嚴具莊嚴其身。而有兩臂歡喜顏狀。偏袒右肩合掌。對觀自在菩薩當前而住。於其普賢菩薩底下。作摩尼雞神及金剛神。俱屈雙膝柱著地上。當於勢至菩薩底下。作多羅神及毘俱致。著天妙衣及天瓔珞嚴身之具。身黃白色顏容歡喜相儀寂靜。其多羅神著於白衣。毘俱致著種種色衣。摩尼雞及金剛使神。亦同著種種色衣。俱共合掌雙膝著地。瞻仰觀自在菩薩面。於觀自在菩薩底下。作於不空羂索呪王。身重棗色四臂四牙。著赤色衣而有三眼。其眼赤色如放赤光。全身瓔珞半身瓔珞以為莊嚴。雙膝著地合掌瞻仰。對觀自在菩薩面看。顏容歡喜眉眼分明。耳璫殊妙其心一定。少分曲躬狀若飛騰。菩薩兩邊作於梵天并梵輔天。作自在天大自在天與其眷屬。各各自持眾色衣服莊嚴之具。向菩薩面合掌而住。於其四方作四龍王。一娑伽羅龍王。二阿那跋答多龍王。三難陀龍王。四跋難陀龍王。北方作四阿修羅王。一名毘盧遮那王。二名羅睺羅王。三名毘摩質多羅王。四名婆稚王。如是壇中作一切印一切器仗螺輪蓮華難提迦莎悉底迦圓頭杆三叉戟索釋枳帝(二合)都末羅室唎(二合)跋嗟華鬘幢等。<物品>分茶利華</物品>總為華蓋。應用<物品>欝金</物品>(香也)<物品>牛黃</物品><物品>雄黃</物品><物品>金精朱砂</物品>。不得和膠淨色畫之。應與畫師受八戒齋。其壇四面周匝懸幡<物品>青黃赤白諸色幡</物品>等。張於白帳。應用八瓶若<物品>金銀瓶</物品>若赤銅。等於八瓶中滿盛<物品>淨水</物品>。水中具著<物品>檀香</物品><物品>沈香</物品><物品>龍腦</物品><物品>欝金</物品>諸名香等。<物品>一切種子</物品>相和盛訖。<物品>華果樹枝</物品>插其瓶中。以<物品>眾華鬘</物品>繫其瓶項。所列之華分齊間錯(花鬘上花嚴飾間列)<物品>香瓶</物品>四口<物品>香爐</物品>四具<物品>酥瓶</物品>四口<物品>蜜瓶</物品>四口。<物品>乳瓶</物品>四口<物品>酪瓶</物品>四口。安置種種<物品>華果飲食</物品>悉皆充滿。以<物品>粆糖</物品>和作<物品>諸飲食</物品>及用和水(粆糖和水以為漿也)作<物品>胡麻粥</物品><物品>大麥粥</物品>等香美飲食。唯除酒肉五辛以外一切皆著。散種種華燒種種香。及<物品>華鬘</物品>等。緣其壇中所須之物周匝遍布。其壇四面周匝圍牆。或張幔幕安諸樂器皆令如法。又於四方各安一人為守護者。又其四面各十里內。滿著步人象馬車等四兵守護。其王<功效>為欲<益處 t="消災">除災障</益處></功效>故。作此吉祥事已然後令王入壇。當以手印印於其壇。印壇已送<物品>柳枝</物品>清淨。著白淨衣令持齋戒。堪委信人若其眷屬。或其兄弟及兒子等。若欲入壇悉與灌頂。於其手上與繫<物品>芥子</物品>。并與柳枝令持齋戒。依入壇法善言安慰。則令入壇求師求神(神者神聖)以<物品>華香燈</物品><物品>飲食</物品>供養禮觀自在菩薩。應呪芥子散其齋方。以此呪呪(用第十八呪也)。第十八呪曰。</施咒法></使用方法></p>

<p><咒語>唵(一)阿謨伽(二)鉢囉(二合)底訶(上)跢(三)盤陀盤陀(四)囉叉囉叉(二合五)賢囉若(若也反)薩婆薩埵(去)南(上音六)虎吽(二合七)句(二合八)菴(九)泮吒(半音十)莎訶(十一則成結界)
第十九呪曰。
唵(一)帝𡅏(二合)路計也(二合二)毘社耶(三)阿謨伽波奢(四)娑麼囉(上音五)娑麼耶(六)地師吒(二合)喃(上音七)摩訶娑麼耶(八)鉢囉(二合)跋跢(二合九)虎吽(二合十)泮吒(半音十一)
(此呪第二句頭帝字半音𡅏字全音。計半音也字全音。第五句內娑半麼全。第七句內師半吒全。第九句內鉢半羅全。跛半全也)。
此為結壇呪。
第二十呪曰。
唵(一)阿謨伽(二)囉(上)叉囉(上)叉(三二合)虎吽(二合四)泮吒(半音)
此為護自身呪。
第二十一呪曰。
唵(一)訶謨伽(二)陀摩陀摩(三)鉢囉(二合)底度跛闍(二合四)摩毘藍皤(五)莎呵(六)
此名呪香燒呪。
第二十二呪曰。
唵(一)阿謨伽(二)阿訶囉(三)布沙波(二合)陀皤(平)毘摩(去)那(四)遮唎尼(五)虎吽(二合六)泮吒(半七)
應以此呪呪華供養。
第二十三呪曰。
唵(一)阿謨伽(二)囉闍鉢囉(二合)底(三)車(去)囉伽(二合四)摩地闍(二合五)訖柳(二合)噓拏(二合)訖柳(二合)噓拏(二合六)麼林(上音七)莎訶(八)
應以此呪呪於飲食生粳米供養。
第二十四呪曰。
唵(一)阿謨伽(二)烏波毘(上)舍(三)虎𤙖(二合四)泮吒(半音五)</咒語></p>

<p><使用方法><施咒法>此呪呪座持呪者時作蓮華印結加趺坐。誦於不空羂索心呪不得停斷。待於壇中聞懺悔聲及彈指聲。及善哉聲乃至散<物品>華</物品>。應知其壇已得加持。今正是其可入壇時。持呪者可起禮拜。呪神則出執王右手以<物品>帛</物品>閉眼。令其禮拜諸佛菩薩。及其呪神并諸神等。多羅毘俱胝摩麼雞金剛使者及大勢至菩薩普賢菩薩。尋常懺悔發願心意歡喜敬信。手中著華入於壇前散手中華。看華落處到何神上。則得彼神能與成就。禮拜合掌持戒而作是言。從今已後我更不食酒肉五辛。亦不歸依禮拜餘神。常當知恩報恩。歸依佛法菩薩聖者。應當一心念阿闍梨。及諸菩薩獲法善神明呪神等悉知證明。我從今日已後。布施一切眾生無畏。令其與菩薩律儀。發菩提心亦令堅固。乃至為命不敢行惡作於罪業。於不違負一切眾生。令其歸依信敬。終不妄語常當實語。不行邪行正見依空不取著相。無有我人眾生壽者。如是三說。以此善願我得成佛兩足聖尊。<功效>一切眾生諸煩惱病悉為療除</功效>。悉願同此行。發是願已當示其王祕密之印不空處陀羅尼。受法既竟還將出壇經少時間。其諸眷屬應入壇者准於上法。將入將出。其王則應作大布施與持呪師。廣大施已辭還本宮。此名王入大壇法竟。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若為臣作其壇縱廣一十六肘。如上應作一切呪神。用凡色畫界壇。亦當好料理地。不須用金銀寶物等之色。其供養具飲食隨力所辦。亦當建立<物品>幢幡</物品>安<物品>四乳瓶</物品>。<物品>一切香華</物品>燒香供養。如其所堪作灌頂法。此是臣中壇法。凡人壇者縱廣八肘。其中作印及觀自在菩薩之像并諸呪神。不得同王及臣等法。於其壇上布三界道。所謂一白二赤三黃。應用<物品>瓦器</物品>銅銀亦得。隨其力辦。隨信以用<物品>華香</物品><物品>燒香</物品><物品>華鬘</物品><物品>幡帳</物品>。一切嚴具悉皆應作。亦以<物品>種種飲食</物品>供養。還應如法與其灌頂。將出入壇依如上法。</施咒法>世尊善巧方便為度眾生故。現種種形度脫眾生。應以聲聞乘得度者。現以聲聞身形教化。應以緣覺乘得度者。現以緣覺身形教化。應以大乘而得度者。現以菩薩身形教化。應以呪法而得度者。則為說法令住善道。於中實莫生疑。若佛所說若菩薩所說。陀羅尼法及受持呪法。須陀洹果斯陀含果阿那含果阿羅漢果辟支佛。乃至證得無上菩提。是故應知<功效>得入壇者獲大福德果報之聚。入壇菩薩得於智慧。<益處>所生之處得宿命智</益處>。及<益處>得神通</益處><益處>得不退轉</益處>。<益處 t="解脫果位">得登十地超魔境界無能勝者</益處>。<益處 t="滅苦">一切怨讐一切業障悉得消滅</益處>。<益處 t="滅罪">五無間罪速得消滅</益處>。得如是功德。更<益處>得無量諸功德聚</益處>。</功效>說入壇品第十三竟。</使用方法></p></text>