<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr3033" source="T21n1216_p0079b18">
<咒名>大方廣曼殊室利童真菩薩華嚴本教閻曼德迦忿怒王品第三十二</咒名>
<p>爾時寂靜慧菩薩摩訶薩。在彼大眾集會而坐。即從座起頂禮一切如來。於集會中住。遶釋迦牟尼佛三匝。接佛雙足虔恭長跪。即觀金剛手藥叉之主。作如是言。汝極暴惡。金剛手為諸有情。宣說殺害一切有情。及聽一切貪染真言教法。佛子諸菩薩非如是法。夫為大菩薩。從大悲所生。行菩薩行利益。以增上意樂正行故。不離諸有縛。佛子如來應正等覺。為一切有情說損害諸有情法。大悲成就故於諸有情利益安樂增上意樂故。</p>

<p>爾時金剛手菩薩摩訶薩。告寂靜慧菩薩言。寂靜慧菩薩如是學如是住。如汝所說如汝所顯示。如一切佛菩薩大威德者說。我亦如是說。依勝義實際法作如是說。
　實際不思議　　異熟不思議
　佛法不思議　　菩薩不思議
　調伏有情行　　行行不思議
　菩薩之所行　　故稱不思議
　於諸真言教　　威德不思議
　忿怒王真言　　大威閻曼德
　神境不思議　　大威不思議</p>

<p>寂靜慧不思議菩薩摩訶薩等。流行有情界所生如是。寂靜慧真言行菩薩。應發如是心。若行婬欲。於諸有情獲罪無量。墮於大那落迦。作瞋怒有情。亦獲罪無量。勿令有情於三種菩提無所堪任。寂靜慧如是持真言菩薩。發如是心。我以善巧方便。作阿毘遮嚕迦。於一切事業。不應取相不應執不善。應學調伏有情方便。以大悲纏心。復次佛子法非法。淨非淨。善非善。感應化有情善巧。諸佛菩薩從法界所流出。修行教法。即以此教於有情方便說。成熟有情故應如是正住。佛子我等應如是學。所謂調伏有情成熟有情寂靜有情。彼佛子所入曼茶羅集會。盡皆應聽淨信善應觀察善不善。所謂如來說法深生愛樂不應疑謗。</p>

<p>爾時寂靜慧菩薩摩訶薩。觀察默然而住佛法不思議。如是作意則瞻仰如來。時<說咒者>金剛手祕密主</說咒者>。觀察大眾集會。復說<使用方法><施咒法>忿怒王教法。教大眾言。汝等天眾有情界所依鬼神眾。行者先應護自身。取忿怒王像住於一處。所謂於摩醯首羅凌誐廟。以<物品>毒藥芥子</物品><物品>犬血</物品>。和<物品>漿水</物品>塗。有淩誐取<物品>白𦁛葉</物品>供養。取<物品>人腸</物品>以為神線。角絡纏之。以右手持<物品>人髑髏</物品>。擲打淩誐。左手頭指擬大怒。而住彼悖王淩蔑。及餘惡人大朋大黨暴惡主宰。其作法處。閉門裸體被髮。以左脚踏摩醯首羅淩誐。擗裂兩段。聞大吽聲不應怖畏。</施咒法><功效>即其日<益處 t="無刀兵怨賊">悖王及餘大惡朋黨冤敵。則被大寒熱病所持。或非人或羅剎所著</益處>。又更須臾頃念誦。其<益處 t="無刀兵怨賊">冤敵於剎那頃殞矣</益處>。若至連夜誦。彼家眷屬滅壞。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法<時間 t="pt">日中</時間>至於摩醯首羅廟。取<物品>苦練葉</物品>獻之。燒<物品>犬肉</物品>充焚香誦真言。</施咒法><功效><益處 t="無刀兵怨賊">其冤家被火燒然。即著瘧病戰慄</益處>。若念誦。不間瞋怒住摩醯身右邊。即彼<益處 t="無刀兵怨賊">冤家喪滅</益處>。若欲令如故者。又以水洗淩誐。復冷牛乳浴之。還復如故。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法摩醯首羅凌誐右邊。燃<物品>摩捺那棘木柴</物品>。以<物品>毘梨勒木</物品>。搵<物品>毒血芥子油</物品>。投火一千八遍。</施咒法><功效><益處 t="無刀兵怨賊">其冤家著大患無能醫療者。第二日即以大寒熱病及大病所持。或著種種病或非人所持致死。第三日三時念誦其命悉皆捨</益處>。欲求如故。以乳護摩彼聚落及冤家。悉得安樂。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>如是<施咒法>彼人所事一切天一切鬼神。以脚踏持誦之。書彼人所屬星宿。以左脚踏之。唯除如來所說真言諸餘一切世間真言。皆驀以左脚頭指踏而作法持誦。未修成就。忿怒王纔誦。</施咒法><功效>能成辦一切事業。亦能壞一切真言。亦能害一切冤敵。亦能破一切真言法。</功效>我今略說。隨修行者依一切世出世間真言儀軌。設本教不說。取餘部尚獲一切成就。纔念誦能滿一切意願。纔誦忿怒王。獲得最勝成就。隨意樂起心亦能摧一切冤對。結輸羅印相應。成辦一切事。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法<時間 t="pt">午時</時間>至於屍林燒屍處。<時間 t="f">一日一夜</時間>不食。於<時間 t="pt">黑分十四日</時間>。取<物品>屍林柴</物品>燒火。<物品>毒藥芥子</物品>與<物品>血</物品>相和。誦真言一遍一燒。</施咒法><功效>即聞訶訶聲。一切餓鬼則來。不應怖畏。則告彼言。為我害彼冤敵。其鬼聞此言已。唯然受教隱而不現假使千由旬須臾頃即至。<益處 t="無刀兵怨賊">當害彼冤敵及家族</益處>。如是<益處>多種事業悉地皆能成辦</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法於清閑寂靜處。取<物品>白𦁛子</物品>誦真言。一遍一燒一千八遍。以左右手各別取其灰。以一片淨物分為兩段。撮繫之各置一灰。裹於<物品>瓦椀</物品>中。又以一瓦椀蓋之。誦真言加護其物。至於大屍林<時間 t="pt">黑分十四日夜</時間>。或<時間 t="pt">黑分八日夜</時間>。住於燒屍處面向南。置二器於身前。裸體被髮忿怒無怖畏心。誦真言一萬二千遍。加持其物即得成就。或有非人。索成就物不應與之。若強奪灰。誦忿怒王真言及稱吽字。剎那頃不現。左右手所取灰。各分明記之。不應放逸。作加護。至於<時間 t="pt">晨朝</時間>澡浴著淨衣服當歸本處。以先右手所取灰加持者。取是灰散於一切鬼神類天龍藥叉頂上。</施咒法><功效>則成敬愛。以左手加持灰者。散於一切丈夫女人頂上皆令敬愛。取右邊灰散於臍。即成非男。散於生支。不能為世事。受用染法行於邪行。若人寵愛於彼女人。以灰散其隱處。不能於餘男子行於非法。即其根毀壞。若於本夫交會。其根再得調適。如是散於男子生支。便華𡝵。其男子不能於餘女人受用行染。復於本妻生支。能起世事男子女人。取其本灰散其根門。互相情重。若餘男子女人強相逼近。即彼根蛆爛被虫唼食。因茲困頓。月內皆臭惡氣如死屍。以大患纏綿。其丈夫生支腫。由此因緣乃至命終無能救濟者。以此灰所作皆得成就。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又以<物品>灰</物品>塗<物品>手觸</物品>彼皆得成就。若自作或令他作亦皆隨意成就。如其觸不得者。取灰吹之。可灰到彼身分處。或散或想而散之。</施咒法><功效>皆成辦一切事。又或自作令他作。隨意皆成就無異。皆功不唐捐。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又<物品>坐物㲲被</物品>等種種嚴具。<物品>種種器仗所乘革屣傘蓋</物品><物品>一切資具類</物品><物品>飲食</物品>等。<物品>身所用家具</物品><物品>花葧婁</物品>。<物品>藤</物品>及<物品>菓子</物品>塗<物品>香</物品>燒。香皆以<物品>灰</物品>散。<功效><症狀 r="蟲毒害">被冤敵蚤蝨壁蝨及餘虫等充唼食。極受楚苦。乃至七日當殞。一切醫師無能療者。及餘諸天不能制止。一切真言不能擁護 </症狀>。</功效>除彼人與者作法。令如故。以<物品>甘草</物品><物品>青蓮花</物品><物品>白檀香</物品>。以<物品>清水</物品>相和研令碎。塗彼人身從頂至足。以聖曼殊室利根本真言加持即愈。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法於上風。立一切茶枳尼及憍慢女人處。作是法。非餘處散其<物品>灰</物品>。作是思惟。令彼女人無根及嬭。若為男作即無生支及髭鬢毛髮。</施咒法><功效>亦能成辦種種事。教彼男子女人。令作亦得成就。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>隨想與彼人<物品>灰</物品>。教令作之。亦成如是。令彼患大疾。心思惟。觸其頂患頭痛。觸口即口生瘡。乃至次第觸心。心痛。觸肚肚痛。觸脚脚痛。觸脛脛痛。流血惡病血等令彼所患。乃至令身死。枯竭墮落鉤召令調伏。</施咒法><功效>隨彼人所樂作一時成辦皆得。乃至損減鉤召敬愛遙作亦得成就。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又至於深井上風立。即以二手捧其<物品>灰</物品>。散於城牆。</施咒法><功效>却敵崩倒。其將帥屋宅被火所燒。被他敵來破。令彼大難逼迫棄本所居。奔馳逃散被他掩襲。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>又法<功效>他敵來。<施咒法>順風散<物品>灰</物品>。</施咒法>設彼<益處 t="無刀兵怨賊">軍眾力強。即自破壞。被大熱病所患。象馬車及步兵壞散。被他所擒</益處>。如是無量種事。隨意摧壞冤敵皆得成就。以此法亦能護自身及營從軍眾。</功效></使用方法>

<使用方法>若<功效>欲令彼如故。<施咒法>對忿怒王像前。用<物品>乳</物品>護摩一千八遍。</施咒法>彼得安樂無能沮壞</功效></使用方法> (所說藥乞史二合尼法則修行具在別卷)。</p></text>