<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr3196" source="T21n1251_p0244b27">
<p>此教行人者更無斷食，若令身苦，我迦陀身又苦。同苦我令安，加天勢威光，欲行者身安無令辛苦。若我如是誓願等成虛語，更不成正覺，又更不還本城。</p>

<p><使用方法><施咒法>又護摩用七種木：一<物品>金剛佉木</物品>、二<物品>佉多娑木</物品>、三<物品>毘鉢羅多木</物品>、四<物品>毘鉢羅藏木</物品>、五<物品>時草</物品>、六<物品>堅壽木</物品>、七<物品>常榮𮏂𮑔等</物品>也。用如是木，即成就護摩。又用<物品>米立</物品>、<物品>五穀</物品>、<物品>胡摩</物品>、<物品>芥子</物品>、<物品>赤芥子</物品>、<物品>白芥子</物品>、<物品>紫子飯粥</物品>五合也。<物品>鹽油</物品>又用<物品>酢酒</物品>、<物品>蘇蜜酪</物品>。若彼紫子多用，一時七粒若五粒若三粒若一粒，是一切物中相應物，一切願成就種子也，從是中生一切願堅壽木。念諸眾生闇除授明事常榮木；念令施主安隱，金剛佉木；令施主身常堅固，念毘鉢羅多木；施主願速成，念毘鉢羅藏木。我木我行者並壇授清淨愛，念佉多娑木。並葉降伏相，時草。福德相，𮏂𮑔阿多佉木。皆是大降伏想，行者知一一是。又作人形五、鬼三、鳥形三。人形，五種大鬼魔相。鬼形不成事業神。鳥形年不祥惡事人。即行者心念作護摩。若沙彌形童子形未得受戒者，<時間 t="f">七日</時間>護摩供，</施咒法><功效>即得戒</功效>。</使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效><益處 t="無刀兵怨賊">被盜人取財寶</益處></功效>，<施咒法>又<時間 t="f">七日</時間>護摩供養。若被當盜事，七日護摩供養，盡其失物形安時燒，以瞋目見尊，誦失物名，又自血神芥子而打火即成就。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若又其伴主件事出言言形作，而塗目血彼像面上於盤，以<物品>刀</物品>切而燒火，並又燒性名，</施咒法>若實事即<功效><益處 t="消災">自成息災</益處></功效>。若為人欲惡件言事出云，彼人七日內若相大難、若身命不全，皆悉被諸天神等降伏。心又一生相大難，死後墮地獄，若現世舌墮落。又彼失物出，若聞有所若他耶心人取他所去，悉令還持來。分三：一分三寶、一分施並自斷、一分彼盜人與而去。彼人命欲，即發慈悲意，即如本身命。</使用方法></p>

<p>若此持法人，惡人有誹謗事，現世舌切墮，手折足不具足，身意顛倒，更無有實心，諸天皆悉捨離，斷其命。若又斷世間分，若又斷其大願，若又斷其一類結緣一眾若干福分並其命根。若不斷命，貧窮常相、刀鎌輪弓箭王難。八大世界聖眾觀世音菩薩等皆捨離此人，何護法天著發慈悲心？行者即如本。若如是弘誓捨，不名護法天等。少無此持法者惡念。若放逸比丘沙彌童子，見吾一面十手想，悉皆𭗋碎打如惡形鬼形，如地獄斷分上流水留他所流，諸天鬼神等皆如是打除却罰，故更我不見。</p>

<p><使用方法><施咒法>若善心比丘沙彌等持我，即與大願。我是一切眾一切眾生父也母也，財也辨也，多聞也智惠也，衣服也食也，便主也善藥也。又此大毒大刀也，鎖輪也火輪也，水輪也風輪也。如是行者心可調。若我持人無非威儀，念常座被赤色半袈裟，<功效>若欲<益處 t="無刀兵怨賊">降伏怨家</益處></功效>，先作印而作護摩。<手印>藥叉立身金剛忿怒身印，以右脚直，左脚踏右足地相去一肘許，以左手三指直立，以左大母指捻小指甲上託腰，右手以五指付面上，</手印>嗔色音結界供壇右轉，一度一呪，如是二遍。即呪曰：</施咒法></使用方法></p>

<咒語>唵(一)　帝婆藥叉(二)　盤陀盤陀(三)　訶訶訶訶(四)　吽娑婆訶</咒語>

<p><使用方法><施咒法>若此印明法，即<功效>成如意結界</功效>，無所他念，但法成就；非成就，有行人意。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>又若<功效><益處 t="無國土危難">軍事國內滿不安人民眾</益處>，爾時<施咒法>國王大臣王子百官宰相皆悉歸伏我一面十臂之多聞王，</施咒法>爾時我即彼軍主令伏。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>又法<施咒法>若欲降伏作非，<物品>小弓箭</物品><物品>大刀</物品>，<物品>堅木</物品>皆用，以一當十、以十當百、以百當千、以千當万。如是知彼軍人員作此弓等，即護摩<時間 t="f">七日</時間>、若<時間 t="f">九日</時間>、若<時間 t="f">二十一日</時間>、若<時間 t="f">一百日</時間></施咒法><功效>必降伏。若王宮殿若深山若清淨所修此法，彼輩皆自然被箭大刀、自然火皆死已。若伏，各還本土。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若彼是國王兩相，各又令發慈悲利心，更無如是事。若件法至心依軍事，若一切事行法，</施咒法><功效>我現身法成就</功效>。</使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效><益處 t="無國土危難">國內三災七難發，萬民悉不安，乃至到死已天地不和，神鬼己靈皆發惡心疫病。如是有災難</益處>，<施咒法>即念一國人民，我即修大密法，</施咒法>即皆悉留災難，增長人民命福分。天地神鬼惡靈等，皆以般若自在心令降伏，更令無發。帝尺等天皆懷降伏，悉一時此災滅若<症狀 t="疫病">疫病</症狀>滅</功效>。</使用方法></p>

<使用方法><施咒法><物品>青木香</物品>和<物品>水</物品>加持，又修法所加持令飲，</施咒法><功效>國內人民即得無量壽命福德</功效>，無所疑念。已證入世界主都鉢王，若干牛頭羅剝鬼神悉皆等神皆為眷屬，悉皆令從。魔取不違天王法教，若違此政，即牛頭等神皆被般若火焚燒。更無他念，即失疫病令安樂。眾生與無量財寶，證入界主疫神主也。是利益眾生故，現如是相故，少無疑念。若少生疑念，即失大神驗。</使用方法></text>


