<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr5085" source="T21n1212_p0071a10">
軍荼利種種大發遣呪法品第二十二
<p><咒語>那謨囉怛那怛囉夜也　那莫失旃拏跋折囉波拏曳　摩訶藥叉栖那跋哆曳　那謨阿利耶阿蜜里多軍荼利　跛囉母陀囉曼哆羅悉馱迦跛也　薩嚩跋折囉俱囉薩呬夜也　跛囉死那跛囉死那　薄伽畔泥呬迷嚩𡄦悉佃覩薩嚩羯摩尼　𠸪叉𠸪叉　摩摩　莎跛哩嚩囉寫孽里訶尼摩吽(二合)布瑟波吽(二合)度波吽(二合)嚩梨言馱麼簾跛波捨漫覩薩嚩跛波儞薩菩鉢馱羅菩跛薩迦儞哆耶迦里迦囉訶奴蘇嚩鉢那突哩儞蜜多儞跛囉斫羯囉多塞羯魯鉢陀囉嚩迦囉蜜哩底俞(二合)突婢乞灑乾多囉擬囉訶那乞灑怛囉比拏薩婆毘耶(二合)馱藥薩嚩什嚩囉薩嚩毘沙羅伽(上)毘沙努微灑弭灑母訶弭瑜誐弭灑那伽弭灑薩跛弭灑跛羅捨縛覩蘇企多婆嚩覩薩嚩薩埵薩嚩㗚他(上)波沒哩佃覩阿悉泯那伽里阿悉泯喏那跛泥阿悉泯囉瑟吒哩(二合)阿悉泯愚底禮阿悉泯俱犁薩嚩悉底婆挽覩𠸪𠸪叉叉跛哩薩囉含(二合)跛哩跛囉南闡底娑嚩悉底也(二合)也南嚩囉灑覩泥婆迦梨娜迦㘕乞叉摩吽(二合)摩嚩覩蘇婢衫牟俱覩薩埵悉底哩布嚕沙那邏迦那里迦怛他𦽆哆捨薩那婢跛囉散那薩嚩薩埵蘇摩娜蘇𠸪產覩捨薩娜寫跛哩跛囉迦泥嚩多勃陀達摩僧伽婢鉢囉散那失者埵盧摩訶囉喏諾阿瑟吒(二合)剻捨底摩訶藥叉栖那跛底藥訶利底商棄儞摩尼跋馱羅布勒那跋馱囉半支迦半遮囉誐拏薩多枳哩每嚩鉢多爾那囉莎嚩裴失囉嚩拏布怛囉薩毘跋折囉馱囉薩呬耶耨跛囉弭瑟吒母陀囉誐拏禁(岐孕反)迦𠸎制吒制知步多誐拏跛囉演覩突瑟吒質多呬戴史喃藥叉囉剎娑比舍遮跛塞摩嚕那麼那塞乾那孽囉訶摩邏孽囉訶比哩多宮盤荼布單那羯吒布怛那拏枳泥瑜伽悉陀摩訶迦羅難泥鷄濕嚩羅伽那鉢底婢淩(二合)倪里知迦邏囉底㗚耶那瑜媒怛囉質多婆挽覩呬多質多迦略拏迦摩失禮俞𭋴哩鉢那囉而瑜(二合)囉喏摩呬史南囉喏布怛羅難者薩嚩薩底也跋吒報囉喏娜跛馱南乞史摩吽(二合)婆伐覩喏也覩囉喏喏也覩婢囉囉喏跋吒喏也都薄伽畔喏也覩達麼僧伽失者喏也覩捨薩那底哩囉那剻捨嚩馱都失里搔婆焰(二合)茫誐囉儞悉佃覩薩婆摩拏奴囉他曼多囉嚩囉薩婆嚩囉悉地嚩囉瑜伽嚩囉怛他孽多跋折囉地瑟侘娜纈哩地嚩囉尾拘律嚩拏跋折羅跛尼跋折羅俱嚕馱囉喏底喏婆薩底也地瑟侘儞娜阿利邪阿蜜哩多軍荼利曼多囉鑠底娜耶微里耶嚩囉帝熱(耳洩反)那者始梵婆挽覩摩摩薩嚩薩埵難者𠸪叉𠸪叉薄誐畔阿蜜里多軍荼利娑漫多跋折囉馱邏俱嚕馱囉喏莎嚩訶跛里沙諾櫱車櫱車莎嚩婆麼南也他速欠囉懼囉懼迷誐嚩訶尾地也陀囉囉喏斫羯囉嚩底摩那莎弭伽(上)摩奴喏嚩擬哩訶儞摩吽(二合)布瑟跛度跛乾馱摩邏(里也反)主里拏摩伽鉢儞演(二合)者唬吽唬吽唬吽泮泮泮悉殿覩曼多囉跛那莎嚩訶</咒語></p>

<p>此<咒名>軍荼利嗔怒王發遣呪</咒名>，<使用方法><施咒法>如是發遣。以呪者應教弟子，此應作不應作。阿闍梨如法行，然後即作一切呪法，所謂是等<功效>功能：眼藥，雄黃、菖蒲、牛黃，<益處>入阿脩羅窟見伏藏</益處>，<益處>成就藥叉女種種天女</益處>，<益處>成就如意瓶如意寶</益處>，<益處 t="神通">虛空行、隱形</益處>。<益處>欲得見佛菩薩</益處>，<益處>欲得令人愛敬法</益處>、<益處>成就最勝法</益處>，<益處>欲得多聞</益處>，<益處>欲得成就一切呪法聰明</益處>，<益處>欲得禁破他法</益處>、<益處>禁水火一切毒</益處>，<益處>欲滅一切蠱毒藥毒蟲</益處></功效>，作一切法誦此呪大心呪即得成就。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>此法不曾相識者，必不得與。若能真心誦者與，若麁梳者莫與。若真行精進者與，若作誑者莫與。若實語、無諂曲、柔軟心、行平等、信受、愛供養，如是之人乃可傳之，不爾勿傳。次復別更說呪法，不得與人，此法死亦須共死，必不得與人。或餘人有好法相換者與，或復他人承事供養者與，或多與珍寶者與，如是三種人合得此法。</施咒法>何以故？為不慳𢗞故。此法金剛軍荼利大祕密心法，諸佛加被，一切諸天之所恭敬，<功效><益處 t="滅罪">能淨除一切眾罪</益處>、能摧一切，毘那夜迦、藥叉、羅剎、比里多、毘舍遮、宮槃荼、布怛那、羯吒布怛那、縕摩陀、塞幹陀、摩底里迦、拏摩底里、誐拏眾之所恭敬，此持呪者得大功德。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若善男子善女人誦受持供養，自書教人書安置供養，或於家中安置、或於莊上安置、或六畜牧處安置、或安阿蘭若處安置，或山閒樹下所行之處，總皆將行供養，</施咒法><功效>皆當擁護，<益處 t="財富">一切處得豐，一切資生皆得充滿</益處>。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>於長者宅舍上安置，<功效><益處>一切病痛不能得到</益處>，亦<益處>不被癲鬼著人</益處>，<益處 t="消災">火不能燒、水不能溺、賊不能偷、王不能取</益處>，一切眾疾永無種種，<益處 t="無口舌是非">口舌諍論得勝</益處>，<益處>當增長無量福德</益處>，<益處>生生得宿命智。命終已得生天上，常不離三寶</益處>。<益處>若生人中，得大富貴聰明智惠長命</益處>，<益處>得一切敬愛，色力豐足</益處>，<益處 t="財富">一切資生之物常得饒益，奴僕吏人無量千萬</益處>，<益處>國王恭敬</益處>。</功效>若人受持讀誦書寫供養，當得如是無量福報。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若有長者商主豪貴、婆羅門、剎利有灌頂者，信敬此法，供養如前壇品所說，入三昧耶，</施咒法>此等人得無量功德，說不可盡。<功效><益處 t="解脫果位">一切諸佛菩薩之所攝受，得不退轉阿鞞跋胝</益處>。<益處 t="解脫果位">一切諸佛見身擁護，得大力精進</益處>。<益處 t="無刀兵怨賊">一切怨家不能害</益處>，<益處>金剛菩薩常逐行者，一切諸天鬼神常當營衛</益處>，<益處 t="財富">得大富貴</益處>，<益處 t="滿願">心所求願當得圓滿</益處>。如前所說，一切功能稱贊呪者應得，及入壇者最上成就。</功效></使用方法></p>
說此法竟，一切諸天鬼神等信受奉行。</text>

