<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr5075" source="T21n1212_p0063c02">
軍荼利漫荼羅受法壇品第十九
復次說<使用方法><施咒法>壇法。呪阿闍梨先須善能壇法，先擇其地，誦念持齋，作燒火法吉祥法，不懈怠者、精進勇猛者、省睡眠者，食乳大麥，其清淨一日三度洗浴，著三對淨衣，發慈悲喜捨心，觀一切眾生如自身想，真實語、無誑語、無嫉姤、無貪瞋癡者，曾入摩訶漫荼羅者，不貢高心、無怖畏心、足智惠，如是阿闍梨應作壇。或謂國王王子大臣、商主長者婆羅門、百姓大富者欲入壇時，阿闍梨取好淨地結界，或於城苑、或阿蘭若、或在寺中、或在山中、或在樹下，於中平治清淨修理，如前所說。即取<物品>牛糞</物品>、<物品>黃土</物品>、<物品>香水</物品>相和。量取十六肘，取一<物品>繩子</物品>先界其地，下<物品>五色粉</物品>，赤土朱砂、雄黃、青黛、黃丹、欝金是等色界道。壇上開四門。壇中畫一面蓮花，上畫一佛，結跏趺坐。其身金色，三十二相八十種好莊嚴其身，身背圓光，右手作說法相、左手把袈裟角，面貌圓滿，手脚作蓮花色，身著赤袈裟。其綵色皆須鮮好。其畫師與受八戒，其綵色中不用皮膠。左邊畫金剛菩薩，右邊畫阿難。其金剛、阿難各執一拂。金剛作嗔色微有相，阿難端正相。當佛前畫軍荼利金剛，面向佛，其身作青白色，種種瓔珞莊嚴其身，頭著天冠，安耳璫珠。作嗔努面，眼作赤色，頭髮聳上如火焰色，苟身牙上出，四臂，作可畏相。二手合掌作恭敬相，右手執跋折羅、左手叉腰。軍荼利右邊畫八使者，各各如本法說，種種瓔珞莊嚴大威德，所謂金剛印、三昧能印、頂禮印、金剛鉤印、金剛鬘印、金剛牙印、金剛連鎖印、金剛焰印。左邊復有八使者，所謂金剛舌印、金剛雹印、金剛頂印、金剛青色印、大金剛印、大軍荼利印、甘露金剛印。極作可畏相，皺眉各自作手印。遶壇四面畫金剛花鬘印。壇東門畫提頭賴吒天王，及鳩盤荼眾圍遶。南方畫毘樓勒叉天王，羅剎眾圍遶。西門畫毘樓博叉天王，龍眾圍遶。北門畫毘沙門天王，藥叉眾圍遶。四天王及使者，總著衣甲，手執器仗，種種瓔珞莊嚴其身，越、斧、羂、索、三戟叉、棒、鎚、刀、劍、弓箭、杵、牟脩、輪、棒連。各自作本形相，各各著本衣裳，皆須𧜟地，取上好綵色畫其形象。其壇四面懸層<物品>幡蓋</物品>，<物品>種種妙花</物品>散其壇上。<物品>香爐</物品>八牧，<物品>水瓶</物品>八箇，<物品>香合</物品>八箇。其壇四角畫其諸天：東北角畫大自在天，東南角畫火天，西南角畫水天及羅剎王，西北角畫風天。種種香花安置壇上，取<物品>香草無問根莖枝葉</物品>並取供養，<物品>龍惱香</物品>、<物品>沈香</物品>、<物品>蘇合香</物品>、<物品>白檀香</物品>、<物品>安悉香</物品>、<物品>白膠香</物品>，如是等香色皆用供養。<物品>種種花鬘</物品>、<物品>欝金</物品>、<物品>塗香</物品>、<物品>末香</物品>、<物品>蓮花</物品>、<物品>青蓮花</物品>、<物品>赤蓮花</物品>、<物品>白蓮花</物品>散其壇上。<物品>種種菓子</物品>、<物品>稻穀花</物品>、<物品>白芥子</物品>以淨疊盛，安置壇中。<物品>酪蜜乳</物品>各滿瓶盛，安置中。取<物品>菖蒲</物品>、<物品>牛黃</物品>、<物品>必里羊愚香</物品>、<物品>烏尸羅香</物品>、<物品>多伽羅</物品>、<物品>龍花鬚</物品>、<物品>丁香皮</物品>相和，安<物品>水甕</物品>中置壇上。數人多少各置瓶，擬用灌頂。後用<物品>青蓮花</物品>、<物品>蘇摩那花</物品>、<物品>摩利瑟迦花</物品>、<物品>種種綵帛</物品>用作壇門。取椀盛<物品>水</物品>，使滿花香安置椀中。壇上<物品>香爐</物品>一，<物品>燈</物品>一百八盞。如是供養供積集足，以阿闍梨如法結界護身不得放逸。當作法時<時間 t="f">一日</時間>不食，誦呪供養，燒沈水香、安悉香供養十方佛及菩薩，禮拜，即誦根本呪請佛。以取花水供養，坐茅草團席上結跏趺，誦軍吒利心呪一百八遍，即取供養飲食向佛前著，<物品>乳酪</物品>、<物品>蘇蜜</物品>、<物品>石沙糖併子</物品><物品>種種飲食</物品>，<物品>乳粥</物品>、<物品>蜜漿</物品>、<物品>沙糖漿</物品>種種飲食，乳粥蜜漿沙糖漿種種菓子，如法供養。</施咒法></使用方法>

<p><咒語>供養呪曰：「那謨囉怛那怛囉夜也哆涅他唵阿蜜哩底阿訶囉阿訶囉唬吽莎嚩訶」
燒香呪曰：「阿蜜哩多軍荼利爾竭羅爾竭羅唬吽莎嚩訶」
呪花呪曰：「唵阿蜜哩多跋折利訶沙訶沙布瑟波摩里儞蘇(上)布瑟比底莎嚩訶」
安置坐呪，呪曰：「唵阿蜜哩多參婆迷阿尾輸跛弭捨莎嚩訶」
著衣裳呪曰：「唵儞羅跋折利尼藍嚩里莎嚩訶」</咒語></p></text>
