<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr5225" source="T21n1227_p0153a13">
<p>爾時薄伽梵<說咒者>金剛手菩薩摩訶薩</說咒者>告諸眾言：「我此廣大壇法，三世諸佛皆所傳說。我今復陳此法，能利益人天及諸有情。若登其壇，皆成大驗，不擇時日任建立之。」爾時天龍八部、人及非人咸皆歎言：「此壇功力量等虛空，難可籌量，無以比喻。唯願慈悲，為我等說。」</p>

<p>爾時，薄伽梵知眾樂聞，告言：<使用方法><施咒法>欲立此壇，其阿闍梨相身須清潔、柔和質直、具忍辱行，深信大乘及陀羅尼，戒珠無缺、聰明利智，起慈悲心仍好供養。乃於山林或大海側，或泉或河大池等側，牛欄獨樹或寒林制帝及花林中，若在城隍近東南角或西北隅，如是等處取便而作。以<物品>牛五淨</物品>和灑其地，或用<物品>香水</物品>。又以<物品>牛尿</物品>和<物品>糞</物品>摩之。其壇四肘或八、十四或二十肘。作四門，西門、北門是往來道。階高四指。四角內畫金剛杵，皆焰起。壇中首東畫佛，當結跏趺，處蓮花座，兩肩及光皆有焰起。左手大指頭指把少袈裟，餘三指微拳，其掌向外，以手近脇，右手揚掌。佛右畫大力烏芻瑟麼明王，四臂：右手佛、下手執娜拏；左上手並舒五指側手近額，微低其頭作禮佛勢，不手赤索。目赤色。次右金剛手菩薩，次右素婆明王。於菩薩左阿蜜哩多軍茶利明王，次金剛劍明妃，次金剛鎖明妃。於素婆明王左磨麼鷄，於金剛手後畫明王等心，心即半月也，所謂計里吉攞明王、娜囉尾拏明王、囉迦當伽明王、嚩日囉尾娜囉明王、嚩日囉嚕娜囉明王、波囉摩纈哩乃耶明王、摩訶戰拏舍者明王。佛左觀自在菩薩、次右波拏囉嚩細寧、次後多囉及毘俱胝明妃菩薩。左馬頭王大怒形、次左大吉祥天女、次左摩訶濕吠帝。遶佛住畫諸大菩薩。西門裏左右各畫一忿怒。南邊者一手執打車棒，北邊者一手杵一手娜拏。東門內北邊青金剛，一手竪擬之。南邊阿吒吒訶索，笑勢。南門內東邊惹瀾多者嚕，西邊波娜寧估廁波。北門內東邊訥馱囉沙，西邊訥惹庾。此門內並是忿怒者。外壇東北角伊舍那天王，以伽那眾圍遶。東方日月天及提頭賴吒并帝釋等。東南隅火天，以苦行仙圍遶。南方閻羅王及那羅延。西南隅寧李帝，羅剎圍遶。西方龍王，以諸龍眾圍遶。西北隅風天，以風天眾圍遶。北方毘沙門天王，以藥叉眾圍遶。於佛前置<物品>灌頂瓶</物品>。阿闍梨洗手訖，三度抄水向口。又以<物品>名香</物品>塗手，結請佛印并密言，又請諸尊。以<物品>飲食</物品><物品>香華</物品>供養寧李帝，通用麼娑。壇西以<物品>乳木</物品>作火壇，阿闍梨先請火天，於火爐中安置訖，乃以<物品>蘇蜜酪</物品>和<物品>油麻</物品>，一加持一進火中，供養二十一遍或一百八遍，心念火天於火壇側東南方坐，乃請佛於<物品>火爐</物品>中坐，進准前物二十一遍或一百八遍。次請佛却歸本位。佛部畢，次供養蓮華部眾。一請尊。次金剛部，一一請尊。次大自在天王，次一一諸天，依次而請，燒准前物而供養之。又請火天就爐供養，乃請火天歸其本位。其行者當先洗沐、衣新淨衣、受戒、懺悔、發菩提心，以<物品>帛</物品>掩目。阿闍梨加持香水灑行者頂，引入西門，令結金剛三昧耶印，置華於印上。阿闍梨誦金剛三昧耶密言七遍，令行者耳聞，便使散花。華所至處，阿闍梨告言：『著某尊。汝與彼尊有緣。』阿闍梨准法，為請行者本尊就火爐，令行者在阿闍梨右跪坐，執其手，令以右手進酥等於火中七遍充供養，阿闍梨奉送本尊歸本位。以行者擬授密言，加持灌頂瓶一百八遍，令行者結本尊印，印頂口誦密言。阿闍梨與灌頂，告言：『灌頂已畢，各依本法而作事業。』乃示之種種印契及諸法要。阿闍梨乃讚歎諸佛菩薩功德。又以飲食香華供養諸尊，發願懺悔。次依前先請火天，燒准前物供養。次供養佛部二聖眾，次蓮華部，次金剛部，次諸天。乃奉送佛部，次蓮華部，次金剛部，次諸天。阿闍梨舉燭，引諸行者照壇內，示佛菩薩及天等位，乃泥掃之。凡作壇，日未出前畢住。若登此壇，即如入一切灌頂壇訖同功，</施咒法><功效><益處 t="滅罪">罪滅福生、辟諸業輪</益處>、降伏人天、所作皆驗。</功效></使用方法></p>

<p>時薄伽梵說此大威力明尾䮍多銘壇已，一切大眾咸共讚言：「善哉善哉！威德無過。饒益我等故，今說斯要。」復次薄伽梵金剛手說大威力密言相。<咒名>大威力根本密言</咒名>曰：
<咒語>唵(一)　吽吽吽(二)　頗吒(半音，下同)頗吒頗吒(三)　鄔仡囉(二合)戍攞播寧(四)　𤙖𤙖𤙖(五)　頗吒頗吒頗吒(六)　擾羝寧囉曩(二合一)　娜(七)　𤙖𤙖𤙖(八)　頗吒頗吒頗吒(九)　沙嚩(二合引)訶(十)」
心密言曰：「唵(一)　𤙖(二)　頗吒(吒字半音與頗字合呼，諸准此)頗吒頗吒(吒半音呼)(三)　鄔仡囉(二合)戍攞播寧(四)　𤙖𤙖𤙖(五)　頗吒頗吒頗吒(吒半音呼)(六)　唵(七)　優羝寧囉曩(二合)娜(八)　𤙖𤙖𤙖(九)　頗吒(吒半音呼，下同)頗吒頗吒(十)　唵唵唵(十一)　摩訶麼攞(十二)　娑嚩(二合引)訶(引)(十三)」此密言凡五唵、七𤙖、九頗吒，梵文十七字，娑嚩訶不入數。</咒語></p>

<p><使用方法><施咒法>復陳教法，能作一切事。以<物品>三金作蓮華</物品>，往山頂加持三十萬遍，</施咒法><功效>當得悉地。手持其悉地蓮華，身成大威力</功效>。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若作輪或杵或三股叉或加那，准前加持七十萬遍，</施咒法><功效><益處>能遊四天下</益處>。加持一百萬遍，<益處>遊三十三天</益處>。二百萬遍，<益處>成持明輪王，夜摩、兜率及與諸天皆大順伏。能作一切事法，有大威力</益處></功效>。</使用方法></p></text>
