<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr5233" source="T21n1230_p0161c12">
<p>若有善男子善女人及無量天仙、金剛菩薩、無量藥叉、一切鬼神等，善聽，吾當為汝說<使用方法><施咒法>灌頂神呪，誦二十一遍能成一切呪法，</施咒法><功效>善事速得成就。</功效>其呪乃是過去十方一切諸佛之因此陀羅尼悉皆成佛，一切菩薩悉至佛道，一切金剛皆得不壞之身，一切仙人悉得成就。</使用方法></p>

<p><使用方法>誦此呪者<功效>能成一切印法、一切壇法。當入曼荼羅大壇、不用事壇，若作事壇種種災起，<益處 t="消災">天難地難</益處>、<益處 t="消災">王難賊難</益處>、<益處 t="消災">水難火難</益處>、<益處 t="消災">一切夜叉羅剎之難</益處>、<益處 t="消災">天龍鬼神難</益處>、<益處 t="消災">諸魔一切人難</益處>。<施咒法>誦是呪<時間 t="f">七日七夜</時間>清淨燒<物品>香</物品>，於尊像前誦此呪，懺悔三業，</施咒法><益處 t="滅罪">一切諸罪並得消滅</益處>，一切鬼神皆悉歡喜，身上所有一切諸病皆得除愈。</功效></使用方法></p>

<p>爾時<說咒者>佛</說咒者>告<聽咒者>執金剛神</聽咒者>、<聽咒者>無量天仙</聽咒者>、<聽咒者>阿難比丘</聽咒者>：「汝等善聽，汝持金剛呪，我為汝於金剛天中結壇。汝持菩薩呪，我為汝於菩薩天中結壇。汝持天呪，我為汝於天中結壇。汝持龍天呪，我為汝於龍宮中結壇。汝持二十八部鬼神呪，我為汝於鬼神天中結壇。汝持夜叉羅剎呪，我為汝於夜叉羅剎天中結壇。」佛告執金剛神：「當說呪之時，山河石壁一切六種震動，一切須彌山諸天鬼神皆悉不安，一切龍王皆大奔走，雲雨三十三悉不安。」</p>

<p>爾時世尊即說<咒名>身呪</咒名>曰：「<咒語>那謨娑哆梨耶(一)　地婆伽喃(二)　怛他羯哆南(三)　鳴𤙖(二合)(四)　毘羅時毘羅時(五)　摩訶斫迦羅(六)　薩哆薩跢(七)　莎羅帝莎羅帝(八)　哆羅曳哆羅曳(九)　毘陀摩儞(十)　三盤禪儞(十一)　怛羅末儞(十二)　悉陀羯梨怛焰(十三)　娑訶(十四)。」
大輪金剛陀羅尼心真言曰：「南無悉咥哩(二合)耶(一)　墜尾伽南(二)　怛他伽多南(三)　唵(四)　尾羅時尾羅時(五)　摩訶斫羯羅(六)　伐折梨(七)　伐折羅(八)　薩跢薩跢(九)　娑羅帝娑羅帝(十)　怛羅曳怛羅曳(十一)　毘馱末儞(十二)　三盤誓儞(十三)　多羅末底(十四)　悉陀阿羯哩底(丁以反)(十五)　哩焰莎訶(心呪)</咒語></p>

<p>爾時世尊說此呪已，告執金剛神及持呪仙人、比丘比丘尼等：<使用方法><施咒法>先須著<物品>新淨衣</物品>，燒<物品>香</物品>供養樓至金剛，誦呪<時間 t="f">七日七夜</時間>。唯燒香及<物品>淨水</物品>，誦呪滿十萬遍，成就一切呪法。以後通用一切印。夫欲持一切呪皆得成就，若能常誦呪，</施咒法><功效><益處 t="解脫果位">命終之後速至佛地</益處></功效>。</使用方法></p><p>略</p>

<p><使用方法>若有善男子善女人及比丘、比丘尼、優婆塞、優婆夷<施咒法>受持此大輪金剛陀羅尼，於尊像前澡浴著<物品>新淨衣</物品>，燒<物品>香</物品>著<物品>三盤食</物品>供養，具說：「我等從無始世界已來，流浪生死不知劫數，毀謗聲聞人、緣覺人、辟支佛人、佛乘人，毀謗獨覺人、阿羅漢、謗大乘菩薩、毀行正法人、污泥伽藍、污泥寺塔、污泥經書、破戒行、殺盜婬三業不善、出佛身血、殺阿羅漢，常行顛倒持正為邪，十惡不孝殺父害母，一切種種造惡不知頭數，今於此尊像前發露懺悔。」<時間 t="f">七日七夜三時</時間>誦一百八遍陀羅尼神呪，用<物品>澡灌</物品>三枚盛滿<物品>淨水</物品>插<物品>揚柳枝</物品>，作三盤食及<物品>酥蜜酪</物品><物品>飵茶湯蜜藕</物品><物品>種種菓子</物品>，於尊像前穿一地<物品>火爐</物品>似蓮花開敷，用<物品>赤土</物品>摩拭四面，<物品>方呪炭</物品>十斤，用<物品>樹王木炭</物品><物品>輪薑子木</物品>是也不用別炭，又用<物品>薰陸香</物品>三大兩、<物品>安悉香</物品>二大兩、<物品>白檀香</物品>二大兩、<物品>青木香</物品>二大兩、<物品>酥</物品>半升、<物品>蜜</物品>半升，<物品>剉斫斬剪件五種香</物品>猶如巨類大，於一<物品>銅器</物品>中用<物品>銅匙</物品>和合，誦呪一百八遍，呪此酥蜜香等呪一百八遍。其像面向東，行者面向西䠒跪合掌作<手印  t="供養印">供養印，如開敷蓮花相。二大指相並怒向後，二小指合怒向前，六指由如捧鉢(此名供養印)</手印>。弟子某甲等，厶州厶縣厶鄉厶里，自稱姓名。若比丘、比丘尼、優婆塞、優婆夷，稱本僧尼名本寺名。啟白十方三世一切諸佛、過去一切賢聖冥官業道：『弟子厶甲等，厶年厶月八日五更初，懺悔披心露瞻，請十方三世一切諸佛、過去一切諸佛、現在一切諸佛、當來彌勒尊佛，及十二部經修多羅藏，諸大菩薩、一切賢聖僧、一切金剛、三十三天、四天王、帝釋天王、曹地府、日天、月天、星宿天、善惡童子、護戒善神證知弟子發露懺悔，<功效><益處 t="滅罪">所有罪障悉令消滅</益處></功效>。弟子從無始世界已來，輪迴六道流浪生死，不識善惡未識佛時，佛邊造罪，常行偷盜、飲酒、食肉、兩舌、惡口、種種鬪亂，不知頭數，殺生無數、邪行無數、妄語無數。今日今時發露懺悔，一懺已後更不重作。願弟子厶甲等，今於十方諸佛前具說罪禍，破齋夜食、常行邪行，生六道餓鬼、畜生、邊夷下賤，常行不善之處。今日今時發露懺悔，一懺已後復不更重作。』</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>若善男子善女人，<施咒法><時間 t="pt">從月八日至十五日</時間>，<時間 t="f">每日</時間>供養皆須<物品>新食</物品>，其<時間 t="f">七日內</時間>誦呪滿十萬遍，有境界。<功效>若是上根人，得見夢一切諸佛賢聖摩頂受記，即受佛藥以後，即<益處 t="解脫果位">證菩薩金剛地位</益處>，逐佛而去。</功效>若是中根境界，七日之內準前供養，風雨靉靆，夢見金剛賢聖。若見下根眾生，准前七日供養，不見賢聖，七日之內不風雨、幡花不動，此人前世造作十惡五逆業，與法無緣，倍功懺悔，<時間 t="f">一日一夜</時間>六時懺悔，我等即須服<物品>香</物品>念誦。</施咒法></使用方法></p>


<p><使用方法>「南無佛陀耶　南無達磨耶　南無僧伽耶　南無十二部經　南無金剛藏菩薩　南無文殊師利菩薩摩訶薩　南無觀世音菩薩摩訶薩　南無大勢至菩薩摩訶薩　千手千眼觀世音薩摩訶薩　十一面觀世音菩薩摩訶薩　救脫菩薩摩訶薩　定自在王菩薩摩訶薩　地藏菩薩摩訶薩　藥王菩薩摩訶薩　藥上菩薩摩訶薩　彌勒菩薩摩訶薩」是諸菩薩等，各將恒河沙眷屬前後圍遶，而白佛言：「世尊！我菩薩眷屬各將末香塗香、幡花寶蓋供養十方諸佛，為末法眾生，修學大輪陀羅尼，資助善福善男子善女人、比丘、比丘尼、優婆塞、優婆夷、婆羅門等修學經典及祕密修多羅法門持呪者及下根眾生速證因果，我等諸菩薩眾亦令印可，十方諸佛摩頂受記。誦此陀羅尼者，是過去無量諸佛根本法門，<施咒法>誦此呪者，</施咒法><功效><益處 t="滅罪">能除一切罪障，根本之罪悉令消滅</益處></功效>。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若下根眾生從<時間 t="pt">正月一日</時間>，於尊像前誦此神呪十萬遍，則入道場懸<物品>四大天王幡</物品>四口，四方各各置<物品>金剛幡</物品>十二口、<物品>菩薩幡</物品>八口，當陽鋪置<物品>盧舍那像</物品>，於前種種供養，用三面<物品>銅盤</物品>，盤內著<物品>種種飲食</物品>。用<物品>銅垸盛粳米乳酥飯</物品>，六垸一盤，著垸飯銅匙佛筯羹𩟯種種供養。於像前畫地為壇，方圓四尺，<物品>香泥</物品>塗上，上書五色一如本方各五寸。於中間圓色向上新盤五枚，滿盛<物品>香水</物品>插<物品>楊枝柳枝</物品>。其壇南面穿地<物品>火爐</物品>，方圓一尺五寸，於一尺內如蓮華形，用<物品>赤泥</物品>摩拭其內。准前<物品>五種香</物品>及<物品>酥蜜</物品>等，用<物品>銅器沙羅</物品>盛酥蜜及香相和一處，用一新銅匙，呪此香一百八遍。其壇安五盞<物品>燈</物品>，<物品>雜綵</物品>一尺五寸。<時間 t="f">每月一日一夜</時間>誦呪一百八遍，准前供養，<時間 t="f">七日</時間>二十一迴換食。七日已來境界，亦無風雨、鬼神不現。金剛菩薩不現者，罪根深重。取前五種香和合搗，蜜和為丸，誦呪一千八遍，即服此香，每朝空腹服二十丸，用<物品>井華水</物品>下。每欲喫藥，呪水二十一遍。又呪香水沐浴身體，著<物品>新淨衣</物品>，誦呪供養四十九遍，其內障悉得除滅。此下根眾生從無始已來，用三寶物佛法僧物，常行偷盜婬他，一切賢聖受罪無數。『厶年厶月厶日弟子厶甲，今於尊像前、金剛菩薩、聖僧前發露懺悔。諸佛現前，天龍八部一切鬼神供給驅使，諸大菩薩恒為伴侶。』持呪者<時間 t="f">每日</時間>一食齋<物品>粳米乳酪飯</物品>，</施咒法><功效><益處>得身力強健</益處>，<益處>去處通達眾人恭敬</益處>，<益處>所出言語人皆信受</益處>，<益處 t="財富">一切財寶日夜增長</益處>。苦行此陀羅尼祕密法藏，常生信敬，於一清淨空房念誦，日夜精懃莫作雜行，一心受持，盡此一身更不受胞胎四生，常與諸大菩薩俱會一處。</功效>。</使用方法></p><p>略</p></text>
