<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0884" source="T20n1092_p0251a02">
<p>世尊<咒名>輪羂索三昧耶</咒名>。<使用方法><施咒法>當以<物品>金銀赤銅</物品>鑄寫為輪。方圓八指(手二把則量)六輻。輪轂輻輞。具足分明如法莊飾。其羂索等分取<物品>蓮荷莖絲</物品><物品>杜仲木絲</物品><物品>蠶絲</物品>。如法治練。<時間 t="pt">白月八日</時間>如法作壇。於檀中心<物品>白栴檀香泥</物品><物品>欝金香泥</物品><物品>沈水香泥</物品>。圖畫一肘一百八葉開敷蓮華。摽郭界道。當花臺上盤置<物品>三絲</物品>。<物品>三白飲食</物品><物品>種種香花</物品>如法供養。每日誦母陀羅尼真言祕密心真言。加持三絲一百八遍。<時間 t="pt">至十五日</時間>斷食誦念。調調不絕。合持索股長為一條勿別為股。覆疊三股長三十六肘。合成羂索輪法亦爾。以索一頭繫輪轂上。於<時間 t="pt">神通月白月八日</時間>。清淨洗浴著淨衣服。食三白食如法作壇。於壇東面置不空羂索觀世音菩薩像。壇心莊嚴雜綵高座。其座高下方圓一肘。座上盤置輪索。加持<物品>塗香</物品>塗輪索上。加持<物品>末香</物品>散輪索上。加持<物品>白芥子</物品>亦散其上。以諸<物品>香花香水</物品><物品>三白飲食</物品>如法供養。四角置<物品>香水瓶</物品>。於座四面置<物品>香水椀</物品>。<時間 t="f">每日</時間>面東燒<物品>焯香王</物品>。供養一切衣法趺坐。時常無間誦母陀羅尼真言祕密心真言。先持輪索。若<時間 t="pt">初夜時若後夜時</時間>。加持白芥子先打輪索。三十六旬精進持法。無間時日。<時間 t="pt">初夜後夜五更曉時</時間>。其輪索上一時放光。昇空騰轉。持真言者頭上熾放大火光焰。觀世音像讚語其言。善哉善哉善男子。汝今成就不空如意心輪羂索三昧耶。是時閼伽供養乞願。作其輪印左手執輪。作其索印右手持索。誦奮怒王真言一百八遍。誦母陀羅尼真言祕密心真言。加持輪索一百八遍。於自頂上右轉三匝。又結灌頂印加持頂上。右轉三匝而自灌頂。當證不空如意輪大神通三昧耶。得一切大持真言明仙。現前敬護白言。大仙今何所作。我皆能為恃怙為伴。若入修羅窟者。住阿修羅窟門。一日斷食誦持真言。加持輪索不絕。當修羅窟門。一加持一擬一百八擬。門門自開直入無礙。若入藥叉羅剎緊那羅龍窟者。法亦准此。若入窟時。恒以左手執輪當胸。右手把索當右髆齊。入窟門持地六震動。輪放光焰照明窟中。種種寶樹花果宮殿周障觀見。至宮路中。忽見化出清淨無垢藥精味神。狀如天形。眾寶衣服備莊嚴身。手便執持俱延枝果無垢藥精有大毒威。一踰膳那覩目人者。力能吸奪人精氣。若見之時怒心無畏。左手執輪右手執索。當前立住大瞋怒聲。大稱𤙖字二三七聲。降伏藥精。又大瞋聲誦奮怒王真言二三七遍。遙降藥精。是時令其無垢藥精面悶于地。遍體流汗如泉涌流。持真言者是時見已勿觸身汗。藥精復起大怒顧目。持真言者。持索急打無垢藥精三四七下。則便怖伏身出甘露。持真言者取塗二眼二脚掌上。遍塗身上</施咒法><功效>即得昇空。承住第一風輪證天眼通。具足觀眺十方一切諸佛菩薩一切天仙。及所過去一切諸佛。住舍利者而亦見之。真言者身變如金色。髮如旋螺壽增千劫。十八千俱胝那庾多百千天仙常為伴侶。七十二殑伽沙俱胝百千緊那羅真言明仙緊捺唎真言明仙。供給敬護。所欲天諸甘露美食。得其善眼阿修羅王即便供給。<益處 t="降伏魔障">一切毘那夜迦。惡心息滅皆自順伏</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又取藥精髮合為<物品>繩</物品>。當便加持二三七遍變為<物品>寶索</物品>。持真言者常持繫腰。</施咒法><功效>一切所去永無障礙。是諸真言明仙。乃至菩提常伴守護。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若出若入修羅宮窟。恒執輪索暫不放捨。再見藥精更勿共語。善眼阿修羅王一切眷屬。執持寶蓋天妙衣服。一切妙寶蓮花。一切寶花寶珠大摩尼珠。一切器仗一切寶器。盛飾天諸甘露飲食一切寶香。同心喜迎恭敬供養。或復奉施持真言者。是時倍復無量精進。發大悲愍不退轉心。一心憶持不空羂索觀世音菩薩。心不放逸不觀眾色不著於相。其心常住無相三昧。直上殿中寶師子座。先置輪索後便坐座。長跪合掌。至心頂禮十方一切諸佛菩薩觀世音菩薩。請加福德。超越窟中一切鬼神。是真言者又當發大菩提之心。觀如三昧頭面頂禮十方一切諸佛菩薩觀世音菩薩。其輪即自昇空騰轉。當諸鬼神頭上輪旋。是諸鬼神怖皆順伏。持真言者當坐座時。其窟宮殿六種震動。空中天樂種種和鳴。一切諸天共持寶冠捧置頭上。於虛空中雨下天諸妙寶衣服金銀寶珠寶莊嚴具。而為供養。一切諸天共持寶器。盛甘露漿奉施供養。便當受食變身金色。其髮變如安膳那色。得淨天眼色相端悅。如自在天福德增長。如觀世音菩薩。壽命千劫住阿修羅窟。若出窟來。持是甘露隨身所用。和湯沐浴</施咒法><功效><益處 t="滅罪">滅除罪垢</益處>。若塗木上變為真金。若塗一切瓦石鐵銅銀等。皆變為金。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效>欲見龍建禰耶。緊那羅姶娑囉建禰耶者</功效>。<施咒法>如法作壇。以種種寶嚴飾輪索。置於座上如法供養。誦母陀羅尼真言祕密心真言。加持<物品>白芥子</物品>。一加持一打輪索一千八遍。索自踠轉輪自騰轉。即持輪索往龍湫沜。又加持輪索旋擲湫上一二七匝。召攝龍建禰耶。時建禰耶而即出現。若欲龍宮寶莊嚴具。如前擲索隨意得現。若欲<功效>剎利婆羅門一切人民相敬念</功效>者。向彼旋索。無問遠近皆當敬念。若欲<功效>攝伏一切師子白象虎狼惡獸</功效>者。亦皆加持旋擲輪索。悉便怖伏。若欲<功效>日天月天看偤護</功效>者。面向日天月天。加持輪索。旋擲。其日月天而為護故。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>若<功效>欲往日月宮者。<施咒法>當結羂索印執持輪索。誦母陀羅尼真言一千八遍。</施咒法>即得昇空至日月宮。</功效></使用方法>

    <使用方法>若欲却來到前作法即還本處。<施咒法>若欲往入龍宮殿者。於龍湫沜作壇。誦母陀羅尼真言祕密心真言。輪索一百八匝。向湫旋擲。龍王眷屬一時出現。告真言者言。任入宮殿。欲入之時湫池震動。變為寶池其水清潔。色香味具如甘露漿。復誦祕密心真言。加持<物品>白芥子</物品>散於池中。當有龍女出現半身。捧寶花瓶瞻視恭敬。白真言者願入宮中。見龍女時先乞三願。為得證獲菩提法故。白女言曰。今乞三願願賜與我。為我作母作姊作大施主給侍乞人。如是三願總皆乞之。是時龍女答真言者。任所取為。執持輪索誦母陀羅尼真言祕密心真言。緩步徐行入於龍宮。至宮殿中上師子座。坐時頂禮十方一切諸佛菩薩觀世音菩薩。其龍宮殿。純以寶鐸金鈴垂珠瓔珞。種種莊嚴。龍女當時掌持大寶。告真言者。若為菩提。今即與我受是大摩尼寶。當即取己。先盤輪索安寶座上。置摩尼寶當索中心。合掌供養誦母陀羅尼真言祕密心真言。加持摩尼寶一百八遍。當加持時其摩尼寶。放大光明流出<物品>白乳</物品>。掬取飲之<功效>便<益處 t="解脫果位">證清淨無垢光明三摩地</益處>。<益處 t="解脫果位">不空廣大寶光明三摩地</益處>。<益處 t="解脫果位">不空自在幻化三摩地</益處>。<益處 t="解脫果位">住第十地</益處>。而得成就阿耨多羅三藐三菩提清淨之身。</功效>觀世音菩薩摩頂告言。汝今為我不空羂索心王母陀羅尼真言三昧耶廣大解脫蓮華曼拏羅三昧耶清淨法身。是我之子。十方一切諸佛如來一時讚言。善哉善哉真是佛子。汝今己住一切菩薩摩訶薩道。當得作佛。</施咒法></使用方法></p>

    <p><使用方法>若<施咒法>欲廣大真言明仙三昧耶者。龍女是時奉施金花。當受<物品>金花</物品>却置龍女頭上。則便高聲大稱𤙖字三四七聲。龍女眼淚當出流下。取淚飲之</施咒法><功效>即得證於廣大真言明仙三昧耶。髮變紺青如螺右旋。神通自在得十八俱胝真言明仙。而為眷屬致敬圍遶。<益處 t="長壽">壽延六十二千歲</益處>。<益處>識七千生宿命之智</益處>。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法>若<施咒法>欲世間成就法者龍女告言當取我髮。龍女自拔頭髮奉真言者。隨即受取撚為髮索。誦祕密心真言。一加持一結二十一結。</施咒法>繫自頂上。化導一切藥叉羅剎人非人等。種種發心供給敬護。及<功效>得隱形所去無礙。若繫額上化導一切諸天龍神。亦皆敬伏。若繫右臂力如大象。德無所懼人非人等。若繫左臂把觸。剎利婆羅門一切人等亦皆恭敬。若繫右手扣城四門。則得<益處>國邑一切人民除災</益處>讚譽王者歡喜。若竪手擬<益處 t="消災">一切畜生虎狼熊豹蚖蛇蝮蝎者。亦皆怖伏不相殘害</益處>。若繫右脚渡河海者。水不沒踝。若繫左脚日疾周行百踰膳那。若繫左髀入屍陀林中。眾惡鬼神現身降伏。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>若樂常住龍宮殿者。龍女是時奉施寶瓶。持真言者右手受取<物品>寶瓶</物品>。左手把龍女右手。當執之時宮中變出蓮花寶池。白龍女言今當為我入池澡浴。持真言者當取龍女所浴身水。澡浴飲服。則執輪索。</施咒法><功效>圓證廣大真言明仙三昧耶。法寶具足。得七千俱胝真言明仙致敬恃怙。<益處 t="長壽">壽延萬歲</益處>游處七十二宮殿中住。若乞龍女為親母者。其龍女母常觀此人如所愛子。庫藏珍玩婇女僮僕盡皆賞賜。若乞龍女為親姊者。宮中寶具衣服甘露飲食亦盡賞賜。若乞龍女為大施主給事侍者。任所役使。共詣一切天宮龍宮藥叉宮羅剎宮乾闥婆宮阿修羅宮緊那羅宮。盡皆游往常無障礙。<益處 t="滿願">若心所欲皆為成就</益處>。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>是真言者應倍精進。無得放逸。心念欲覺。退菩提心。若欲入於地下去者於閑靜處如法建壇。以諸<物品>花香</物品><物品>百味飲食</物品>而供養之。燒<物品>灼香王</物品>。晝夜執持輪索。誦母陀羅尼真言祕密心真言一萬遍。誦奮怒王真言一千八遍。至<時間 t="pt">十五日夜</時間>。其香爐中自出天諸妙香煙氣。又誦奮怒王真言一百八遍。壇中踊現地神半身。聳髮向上面目大瞋。眼赤如火狗牙上出。十指胛赤脣如朱丹。貌面黑黲身直耽肚。兩臂𦟛纖白帶絡髆。五頭斑蛇纏繞臂腕。其蛇口眼亦大瞋怒。腰搏虎皮。一手執鉞斧一手執鈴鐸。觀眺九方。是神名曰大地藥精。持真言者當見之時勿生怖畏。觀靜於心無有動念。作大瞋聲迅誦奮怒王真言。加持輪索三遍旋擲輪。其藥精項上頭上血現霶流。持真言者取血塗身。</施咒法><功效>則得<益處>變成金剛之身。刀杖水火悉不能害</益處>。又取藥精眼精血淚。塗點眼中<益處>證淨天眼</益處>。析骨取髓服噉喫之。即<益處 t="長壽">得壽延七千大劫</益處>。<益處>證大智慧廣大如海。識知過去百千大劫所受生事</益處>。取心噉食即得騰空。又取肝血塗點額上。即<益處>得隱入大地地下</益處>。取舌執持。即<益處>得折伏地下一切藥叉羅剎毘那夜迦</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>持真言者左手持<物品>索</物品>右手執<物品>輪</物品>。努目看地。迅誦奮怒王真言。加持輪索一百八遍。向地三擲。其地裂開廣大無際入出無礙。所為菩提盡皆隨意。地下一切所住眾生圍敬侍從。若昇空者。持真言者仰觀虛空。誦母陀羅尼真言祕密心真言輪歷武印。左手執索右手執輪。旋擲空中身即騰空。若往梵天宮者。詣天寺中。當以羂索繫大梵天像項。一真言一稱大梵天名一百八遍。即自現前告真言者。汝何所須我能滿足。真言者答今欲往於大梵天宮。</施咒法><功效>天即執手將詣天宮。若欲往諸天宮者。皆隨天名一真言一稱是諸天名。皆得往之。若樂天宮住者。亦任住之。若樂還本處亦任去之。<益處 t="滿願">所欲諸願天皆為滿</益處>。玩修法者。勿於法上生少猜慮成不成心。而修習者。決定成就一切不空如意心輪索三昧耶。</功效></使用方法></p></text>