<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr1140" source="T1218">
爾時<說咒者>大金剛</說咒者>告<聽咒者>諸天</聽咒者>言。<使用方法>此瞋怒王耶曼德迦呪王。<功效>能攝閻羅王種種治罰調伏。亦能攝一切呪及諸天仙呪。及呪惡人非道理者。亦能攝十地菩薩呪世間呪神。</功效>爾時無量功力此夜曼德迦嗔怒王一切呪法所說功能成就。<施咒法>持此嗔怒王人但誦此呪</施咒法>。亦能使得餘一切呪神等。</使用方法>此<咒名>耶曼德迦嗔怒王呪</咒名>但專誦念即得成就。

<p><咒語>那牟薩婆勃陀步地娑哆嚩喃(一)阿鉢囉帝訶多舍娑那喃(二)唵(三)迦羅迦羅(四)俱嚕俱嚕(五)麼麼地里焰(二合六)囁婆囁婆(七)薩婆尾佉那(八)諾訶諾訶(九)薩婆拔折囉(二合十)毘那夜迦吽(十一)冐囉馱吒迦貳尾咀哆迦羅(十二)摩訶微訖哩(二合)哆嚕比那(十三)跋者跋者(十四)薩婆突瑟吒吽(二合十五)摩訶伽那鉢底(十六)視尾且哆羯囉(十七)畔馱畔馱(十八)薩婆揭囉恨(十九)沙木佉(二十)沙步遮(二十一)沙者拏(二十二)嚕囉那忙那野(二十三)𭤶瑟弩忙那野(二十四)末囉呵莽泥延泥縛那曩野(二十五)麼尾覽婆麼尾覽婆(二十六)囉呼囉呼(二十七)曼荼囉末地(二十八)鉢囉毘社耶(二十九)娑麼耶(三十)麼怒娑麼囉(三十一)吽吽吽吽吽吽(三十二)娑泮吒娑泮吒(三十三)莎縛訶</咒語>
(文殊師利根本呪此法中常須用結界護身)。</p>

<p><使用方法><施咒法>爾時大嗔怒金剛四面顧視。觀其大眾更欲說嗔怒法告言。汝等諸天眾及所有鬼神等依止法界住者。欲作法時。先作印護身速成證驗。即作火法。令一切鬼神魔等悉皆降伏不敢為害。作法之時。先取嗔怒畫像。於自在天廟中安置。取<物品>毒藥赤芥子脂血</物品>。和之<物品>苦練葉</物品>供養畫像。取<物品>死人腸肚</物品>橫向。呪師自身取死人劫波。呪師誦呪時。左手拓前件劫波。右手頭奚刻自在天。呪師嗔怒想前件惡人欺陵己身及他人者。或富貴高心惡朋黨者。可畏者足財寶者。大臣宰貴等人。即作前件法閉門露形坐之。若俗人師披頭左脚踏自在天。能誦呪自在天身自然兩段。空中及出雄吼聲。呪師嗔勿怕之。牢自安心。即當日羅闍等被虎鬼著。或惡鬼羅剎等著。更誦呪</施咒法><功效>乃至惡人皆悉捨命。若夜誦呪。家內眷屬等悉皆。</功效></使用方法></p>


<p><使用方法><施咒法>又法盡日向自在天廟處。一夜不食。<時間 t="pt">黑月十四日</時間>取<物品>屍陀林木</物品>燃火。取<物品>赤芥子</物品>和<物品>血</物品>及<物品>毒藥</物品>等。一呪一燒即空中有大聲出。時一切餓鬼悉集現呪師前。必不得畏懼。呪師報前件餓鬼言。為我滅怨家惡人。鬼等報呪師言。必為如願即隱不現。</施咒法><功效>惡人百千里不訜。遠近一切怨家等鬼皆悉為滅盡。一念頃悉皆得除差。及種族皆悉離散。如是等法無量作者皆悉成就。</功效></使用方法></p>
<p><使用方法><施咒法>又法空宅舍清淨之處。著淨衣服。於中取<物品>白疊子</物品>。一呪一燒滿一千八遍。兩手掬取前件<物品>疊子灰</物品>。即淨衣中裹。取兩<物品>瓦椀</物品>。各合一團灰著。即誦呪作法護身。即將兩裹灰向死陀林中。<時間 t="pt">黑月八日或十四日</時間>。呪師面向南。安兩瓦椀灰。安前頭著。呪師赤體披頭露形足嗔怒。誦呪一萬遍<功效>即得成就</功效>。其中鬼神索前頭灰者。必不得與之。若鬼神強奪灰者。即憶念耶曼德迦一字呪。呪曰。吽。作是聲。鬼神悉皆散滅。一切障礙悉皆淨盡。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若把其<物品>灰</物品>即記左右。必不得迷忘。皆題記左右。呪師勿得放逸。誦呪必須護身。到<時間 t="pt">天明日出</時間>。即洗浴著淨衣。即還歸舍。到舍以然後右手所把藥以將護身。一切鬼人及四足者。一切眾生天龍藥叉等。即將此灰散於天龍鬼神人等上</施咒法><功效>即得降伏</功效>。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>左手所把<物品>灰</物品>散上丈夫婦人即得降伏。右手所把灰前件人。即令前人陰萎不起。由如黃門。若散人陰上。即不能行欲事。若散女人產門上。不能共丈夫行其欲事。產門閉塞。如本夫主行欲。其產門自開。餘者不可須開。爾時丈夫行事亦然。共人問自許夫婦即得。若將此灰散一切男女無問貴賤者。此灰者皆得降伏隨意所作。若婦人著此灰者。其產門以開降伏隨意所作。若婦人著此灰而強行欲者。其婦人產門中蛆出。產門爛臭如死人氣。其婦人一月即便捨化。丈夫陰根還同婦人受苦一種。於後捨化。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又此<物品>灰</物品>呪師心生愛樂得。若呪師隨方所有惡人及所求處。即將此灰隨其風道以手散灰。</施咒法><功效>即得如意</功效>。</使用方法>

<使用方法><施咒法>若自作遣人亦得。若坐臥之處。床敷机上一切莊嚴具。衣被氈褥。所有一切。及屏障舍屋四壁等。呪師將<物品>灰</物品>散著此上。<功效>一切怨家皆得惡病。或身上虱出極嚙人。或壁虱出咬人身。洪爛不得安穩。數日受苦。於後即到死地。一切醫師及天下藥不能療得此人苦痛。一切諸天呪力亦不能除。除我呪者餘皆不可救</功效>。若呪師迴心欲故。<物品>草麻</物品><物品>青蓮花</物品><物品>白檀香</物品>。㨶以為末細。研以<物品>冷水</物品>。和塗藥前病人從頭至足。用文殊師利根本呪印即得除愈。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法若心中思惟前無用女婦。以前件<物品>灰</物品>隨風散之。</施咒法><功效>即得惡病。產門及以嬭房悉皆洪爛落盡。丈夫亦然陰根髮鬚及以嬭房爛盡。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>如是等法即無量能作惡事。若呪師自作前得使。又亦得。若愛怜者不應作此法。若心不怜者即作此法。勿令人知。呪師心思著如是病</施咒法><功效>即得此病。若觸頭頭痛。觸口口即生瘡。觸心心痛。觸脚脚痛。痛及氣疼。乃至遣死瘦損壞。及攝來向前遣調伏。若遠者亦攝來調伏。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若嶮難處行心怖畏處。即將<物品>灰</物品>逐風散之。又以兩手把灰散於城墻門樓此及人家墻</施咒法><功效>皆悉崩倒。或火起燒之。及以兵長等逢此灰亦皆星散滅。或惡痛疫起。或城中人開門自逃散出。或他逼切罪。將灰逐風散彼其軍得大勢病。或得虐等。其法能作種種惡起心所作悉得如意。自家即得擁護。及同伴等亦得擁護。</功效></使用方法></p>
<p><使用方法><功效>如上所說法欲除之者。<施咒法>即取<物品>夜曼德迦嗔怒畫像</物品>安壇中。取<物品>乳粥</物品>一椀。一呪一燒滿一千八遍。</施咒法>一切怨家等還復依舊無痛。</功效>以次即是所夜叉女羅剎女陵行之人。</使用方法></p></text>