<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr0090"><咒名>結虛空界法印真言</咒名>(亦名上方結界)
    <p><施咒法><手印>准前地印。唯改二大指。各附著頭指側。上即以此印向於頭上。右旋三匝。</手印>
    </施咒法>真言曰。<咒語>唵(一)毘悉普(二合)吒囉叉(上)(二)跋折囉(三)半闍囉(四)嗚𤙖(五)㧊(六)</咒語>
        <使用方法><施咒法>以此印舉向頭上右旋三匝。誦真言七遍。</施咒法><功效>天上虛空一切飛行藥叉魔鬼等。皆悉退散</功效></使用方法>
        <使用方法><施咒法>各誦印下真言七遍。當設二十一種供養之具。作般若波羅蜜多法會。隨力堪能惟好精妙。何等名為二十一種。一者嚴飾道場安置<物品>尊像</物品>。復以種種香。所謂<物品>龍腦丁香</物品>。<物品>欝金沈水</物品>。香湯浴像還置本處。二者像前當作<物品>水壇</物品>。三者<物品>龍腦沈水</物品>。上妙香等用塗像身。四者諸<物品>妙花鬘</物品>。絞珞佛身左右肩上。五者頂掛<物品>天冠</物品>。六者<物品>寶釧瓔珞</物品>莊嚴佛身。七者<物品>寶帳</物品>。八者燒種種<物品>香</物品>。九者懸<物品>雜色幡</物品>。十者懸於<物品>傘蓋</物品>。十一然<物品>燈</物品>。十二百味<物品>飲食及好甘果</物品>。十三懸於諸<物品>小鈴珮</物品>。十四懸<物品>諸音樂</物品>。十五諸<物品>雜色華</物品>。十六<物品>寶扇</物品>。十七種種<物品>衣服</物品>。十八<物品>寶鏡</物品>。十九<物品>寶瓶</物品>。二十<物品>真珠網</物品>。二十一<物品>白拂</物品>。以如是等勝妙之具。至心供養。</施咒法>
            <功效>能令人王等及一切眾生<益處 t ="滅罪">無始已來十惡五逆諸罪</益處>消滅。</功效></使用方法></p>
    <p><使用方法>復令<功效>現在所求隨意。</功效><施咒法>若不能具二十一種。五種亦得。何等為五。一者<物品>香水</物品>。二者<物品>雜花</物品>。三者燒<物品>香</物品>。四者<物品>飲食</物品>。五者然<物品>燈</物品>。具此五事。起大慈悲慜念一切諸眾生故。供養諸佛亦當得成就。</施咒法></使用方法></p>
    
    <p><使用方法>次作<方法名稱>嚩日囉(二合)印</方法名稱>。
        <施咒法>加持前所有一切香花寶物供等。若有金剛杵不用手印。直當用杵而作加持。無嚩日囉(二合)即用手印。
            <手印>以左手作總印。大指捻小指甲上。餘三指直向上搩竪。</手印 >
            真言曰。唵(一)阿蜜里(二合)羝(二)嗚𤙖(二合)泮(三入)
            此軍茶利小心真言。誦七遍莊嚴道場。種種<物品>香</物品><物品>花</物品><物品>燈明</物品><物品>飲食</物品>悉行列竟。次當燒香。若欲請佛作佛印請。次請般若作般若印。次請觀自在菩薩作觀自在印。次請金剛及諸天等亦爾。隨類作印請之。一一請來作花座印并誦坐真言曰。唵(一)嗚𤙖(二)迦摩囉(三)莎訶(四誦七遍一一請來安置座竟)</施咒法></使用方法></p>
    
    <p><使用方法>次作<方法名稱>大結界印</方法名稱>。
        <施咒法><手印  t="結界印">右轉三匝。先仰二手。次二小指二無名指右壓左。反鉤於掌中。次竪二中指頭相拄。次以二食指。各捻中指上節背上。次別二大指各自屈。在中指中節上。莫相著</手印 >
            真言曰。唵(一)商迦(上)𡅏(二)摩訶三麼焰(上)(三)盤陀盤陀(四)莎訶(五)
            當誦七遍。次更燒<物品>香</物品>。作香鑪印。印香及鑪。即執<物品>香鑪</物品>。壇前胡跪。供養東方一切諸佛一切菩薩一切金剛一切諸天四天王等。乃至十方亦爾。供養竟放香鑪。著壇前至心作禮。若有香花飲食等而供養之。若無香華飲食等。作一切供養印。并誦真言而供養之。</施咒法></使用方法></p>
    
    
    <p><使用方法>次作<方法名稱>普供養印</方法名稱>。<施咒法><手印  t="供養印">以二手合掌於掌中。</手印 >心少空勿令相著真言曰。
        唵(一)薩婆菩馱(二)阿地瑟恥底(三)悉鉢囉醯迷(四)伽伽那劍(引)三曼陀(五)莎訶(六)
        誦此七遍。復以種種<物品>香</物品><物品>花</物品>供養。各作本印。還其位處。次作音樂讚歎周畢。作般若印懺悔罪障。誦大心真言當印心上。口陳所犯三業之罪。發露懺悔。恒具七法。譬如大火焚於乾草。加猛風吹莫不都盡。精進誦明。</施咒法><功效><益處 t ="滅罪">罪垢消滅</益處>亦復如是。又如霜雪闇室。焰日能除。誦明精進。滅無明闇猶如盛日。</功效></使用方法></p>
    
    <p><使用方法><施咒法>又誦般若真言。<物品>酥</物品><物品>蜜</物品>等物作護摩。供養賢聖。</施咒法><功效>滅除<益處 t ="滅罪">無始生死重罪</益處>。<益處 t ="解脫果位">速得成就無上菩提</益處>。</功效>
        其持明人。應當具足堅持七法。何等為七。一者持戒。二者忍辱。三者離口過。四者於佛法中生決定信。五者發無上菩提心。六者常誦真言法印心生慚愧。七者於四威儀身心無倦。猶如輪王具足七寶。得紹正位。王四天下。呪師亦爾。具前七法速得證驗。隨所施為悉得稱意。正坐莫動。數數禮拜讚歎諸佛。願我生生不經八難。所生之處恒為男子身。崇三寶諸根完具。一切伎藝願速通達。具六神通。若來乞者頭目髓腦國城妻子象馬七寶。隨其所欲皆悉施與。一切諸欲心無染著。聰明智慧。一切眾生見聞我者。發菩提心。生生之處值善知識。恭敬尊重。聽聞正法如說修行。以菩提心而自莊嚴。於四威儀身心清淨。得宿命智無礙自在。諸惡罪業深生怖畏。修習菩提十波羅蜜得大自在。不受女身及以奴僕。亦不闇鈍不處邊地。不起邪見不生旃陀羅家。有佛出世願常值遇。修行六度迴向菩提所有財寶隨欲皆給。寧可貧賤修諸善法。不處富貴而行惡業。命不中夭。正信家生。眷屬具足孝養師父。利根智慧辯才無礙。得佛正信慈念眾生。願所生處具五種法。何等為五。一者福德。二者智慧。三者十力。四者精進。五者發菩提心。如佛所證薩婆若智三十二相。我亦當得。十方淨土隨意往生。常見諸佛。一切眾生亦復如是。為一切眾生令好念佛故。發是願已持珠誦明。其持珠法者。去所供養佛菩薩處。四五尺許。却縮跪坐身莫動搖。莫看東西莫近口氣。於供養佛菩薩等處。莫放穀風。正身端坐一心念佛菩薩金剛天等。如入奢摩他無異。</使用方法></p>
    
    <p><使用方法>次作<方法名稱>搯珠印</方法名稱>。<施咒法><手印  t="搯珠印">以左手大指。捻無名指甲上。貫珠孔中。次直舒中指小指。以食指掩中指上節側上。以右手大指無名指。掐珠誦明。餘指同左手。</手印 ></施咒法>
        若如是掐珠。得十種瑞相者。即知有驗。何等為十。一者像上放光。二者風不吹而道場中幡自然動搖。三者雲不覆而天有雷聲。四者道場中燈焰長三四尺。五者香鑪中人不燒香而香烟自出。六者空中聞有種種音樂之聲。七者感得四方無事福壽延年無諸疾病。師子虎狼諸毒蟲等不能為害。八者於五欲境心無染著。九者諸魔鬼神不能嬈亂。自他之病療即除愈。十者見佛菩薩金剛天等。若於夢中見佛菩薩。或昇高山。或上高樹。乘船度岸。或騎象馬。或見師僧父母善知識等。是時行者及施主等。若於夢中見是相類。<功效>即知<益處 t ="滅罪">罪滅</益處>。</功效>皆是好應。靈瑞之相。明王翼衛。是時行者正作法中。身毛皆竪。即知得驗。</使用方法></p>
    
    <p><使用方法><施咒法><時間>每日旦起</時間>洗手面已。嚼楊柳枝更漱口訖。入佛堂中作供養法。未到食時悉皆發遣。一日三時如前掐珠。誦明一百八遍一千八遍。隨力所堪。道場門前置一護摩鑪。持明師西坐面向東。左著<物品>香</物品><物品>水</物品>及諸<物品>雜花</物品>。右著<物品>胡麻</物品><物品>蘇</物品><物品>蜜</物品><物品>稻穀</物品><物品>花</物品>等。隨有壇所燒供養物。皆右邊著。然後請諸佛菩薩金剛天等。作花座印。隨法所須。燒著爐中供養。供養已。還坐本處。口云此無香花飲食慚愧。然後發遣。房內數數燒香。日日誦不動佛陀羅尼。無量壽佛陀羅尼等。</施咒法><功效>滅除<益處 t ="滅罪">身中五逆四重等一切罪障</益處>。</功效></使用方法></p>
    
    <p><使用方法>若欲得生無量壽佛國。<施咒法><時間 t="f">日日</時間>作此供養。誦陀羅尼法。常作此法。</施咒法><功效>一切事業皆得成就。<益處 t="往生淨土">死已生無量壽佛國</益處>。</功效></使用方法></p>
    <p>略</p></text>

