<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0034" source="T18n0901_p0790a07"><咒名>帝殊囉施金輪印呪第十三</咒名>
<p><施咒法><手印 t="金輪印">二小指竪頭相拄。二無名指屈中節。頭側相拄。並竪二大指。捻無名指頭。二中指竪頭側相拄。屈二頭指。曲捻中指上節背。頭指來去。二肘頭相著。</手印></施咒法>即說呪曰。<咒語>唵(一)浮嚕那(二)嗚𤙖(三)莎訶(四上)</咒語>
<使用方法>若能受持此印呪者。<功效>悉能滅除<益處 t="滅罪">一切罪障</益處>。<施咒法>誦呪滿四十萬遍。</施咒法>所往之處皆悉歡喜。<益處 t="無刀兵怨賊">一切賊難</益處>皆悉退散。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>金輪佛頂像法</方法名稱>
<施咒法>欲畫其像。取淨白疊若淨絹布。闊狹任意。不得截割。於其疊上畫世尊像。身真金色著赤袈裟。戴七寶冠作通身光。手作母陀羅。結跏趺坐七寶莊嚴蓮華座上。其華座下竪著金輪。其金輪下畫作寶池。遶池四邊作欝金華。及四天王各隨方立。其下左邊。畫作文殊師利菩薩。身皆白色頂背有光。七寶瓔珞寶冠天衣。種種莊嚴乘於師子。右邊畫作普賢菩薩。莊嚴如前。乘於白象於其師子。白象中間畫大般若。菩薩之像。面有三目。莊嚴如前。手把經匣端身而坐。於佛頂上空中。畫作五色雲蓋。其蓋左右有淨居天。雨七寶華。</施咒法>
爾時會中。復有無量諸大菩薩。四道果人。及諸緣覺。并諸天眾一切鬼神諸仙外道。皆悉雲集。各獻神呪皆言。我曾過去諸佛所說神呪。我皆受持。或言我從十恒河沙佛。所說呪我皆受持。或言二十或言三十乃至或言。百恒河沙佛所說呪。我皆受持。是諸眾等各白佛言。世尊我等今欲各誦神呪。惟願世尊聽我等說。爾時世尊默然聽許。時諸菩薩諸天鬼神。諸龍王等。隨其所應。各誦先世所習神呪。其所誦呪。各現呪神。側塞虛空中無間隙。爾時觀世音菩薩。起大慈悲。偏袒右肩頂禮佛足。白佛言世尊。我曾過去於諸佛所得陀羅尼。我今欲說。願佛聽許。爾時世尊讚歎觀世音菩薩。善哉善哉。汝大慈悲欲說神呪。今正是時。
爾時觀世音菩薩。即現何耶揭哩婆身(唐云馬頭)。說神呪時。即現呪神映蔽於前。一切菩薩諸天神等所現呪神。悉令不現。如以磑石蓋於井上。唯觀世音菩薩一切持呪。眾聖中王獨顯自在。
爾時世尊起大慈悲。即於頂上肉髻相中。放五色光。遍照十方一切世界。於虛空中遊旋如蓋。其光明中有菩薩。名帝殊囉施。結加趺坐放大光明。身支節中各出火焰。口說神呪。多者名曰大佛頂呪。少者名為小佛頂呪。說如是等種種呪法。并作印法。帝殊囉施說此呪等。現威神時。映蔽於前何耶揭哩婆身。及呪神悉不復現。
爾時觀世音菩薩。頂禮佛足白佛言世尊。奇哉希有。世尊威神。我於一切持呪中王。更無有上。世尊慈悲頂上放光。光明中出帝殊囉施菩薩。滅我所現身及呪神。一無遺餘。更有何法。能滅世尊帝殊囉施。爾時世尊告觀世音菩薩。我有心呪名曰金輪。最尊為極更無過者。惟佛與佛乃能知之。是呪能滅帝殊囉施并呪等法。汝等應當一心受持生希有想。</使用方法></p>
<使用方法><施咒法>爾時世尊。即說金輪陀囉尼印。印如前所說誦者聽者若能至心。隨誦一遍一經於耳。</施咒法><功效><益處 t="滅罪">塵沙眾罪</益處>若輕若重悉皆消滅。無願不果速當成佛。此陀羅尼悉能破壞一切諸法。更無有上</功效> (此結印呪有人安在此中本無)。</使用方法>

<p><使用方法><方法名稱>放白光明佛頂印第十五</方法名稱> (亦云放十方光印也)
<施咒法><手印 t="頂印">合二小指。竪頭相捻。二無名指相博直竪指頭相去一分。二中指亦爾指頭相去三分。二頭指屈捻中指上節背側。並竪二大指。去中指五分。頭指來去。</手印>呪用金輪呪。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法>又有<方法名稱>白光明佛頂印第十六</方法名稱>
<施咒法><手印 t="頂印">各竪二小指及二無名指。相博。二中指㧙於無名指上。次曲二食指頭。捻中指上節。並二大指。各捻無名指下節內。舉印著自頂上。頭指來去。</手印>呪同前金輪呪。</施咒法>
佛告諸比丘。<功效>若<益處 t="風調雨順">國界內滯雨不息</益處>。</功效><施咒法>作白光明印。誦大心呪。奉請佛。安置坐華座上。即燒<物品>求羅香(唐云安悉香也)</物品><物品>薰陸香</物品>。供養佛訖。白云。我某甲為某事奉請作法。施與眾生種種安隱。願大慈悲果我所願。作是語已。取<物品>白芥子</物品>和<物品>鹽</物品>。呪一百八遍。及作光明印呪三七遍。攪芥子鹽。安一<物品>火爐</物品>。左手執<物品>金剛杵</物品>。并執<物品>數珠</物品>。右手捉白芥子。呪一遍一投火中。如是數滿一千八遍。其雨即止。像面向北呪師向南。露地作法。如其不止即示現威儀。頂上著緋。以<物品>黃繒</物品>纏右遶<物品>劍</物品>一口。正當像前竪刀二口。兩邊亦竪。一邊各二。如前所作白芥子法。一百八遍訖。右手執劍遶像三匝。行道誦呪相續不絕。還至本處。面向東北角。以劍隨日。頭上急轉。轉三匝已。向東北擬。四角四方皆亦如是。於<時間 t="f">夜分時</時間>呪五<物品>炬火</物品>。以白芥子打其炬火。滿三七遍。以一炬火頭上右轉。轉三匝竟向東擲之。南西北方皆亦如是。其後一炬頭向地轉。轉三匝竟刺於地上。更轉三匝向空上擲。作是法時相續誦呪。</施咒法>其雨即止。</使用方法></p>

<p><使用方法>復有作法。<施咒法>以種種<物品>華</物品>散佛像上。然後收華舉著淨處。若滯雨時取前舉華。呪華一遍一投火中。如是數滿一千八遍若一萬遍。</施咒法><功效><益處 t="風調雨順">其雨即止</益處>。</功效></使用方法>

    <使用方法><施咒法>和白芥子作法。復有作法。取一新<物品>瓦瓨</物品>可受二升。瓨上畫作一須菩提。出家形像頭戴華冠。作怒神面怒眼大瞋。將此畫瓨出著露地。如前所說白芥子法。</施咒法><功效><益處 t="風調雨順">其雨即止</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>又有作法。<施咒法>舍下露地。和<物品>香</物品><物品>牛糞</物品>作一<物品>水壇</物品>。縱廣四肘。於其壇中。<物品>牛糞</物品>和<物品>泥</物品>作一龍形。龍尾頭向西。呪<物品>白芥子</物品>打其泥龍。一呪一打一百八遍。以<物品>紫檀橛</物品>釘龍項上。其雨即止如上一一作法之時。先作白光明印。頭頂上著。誦呪七遍。右轉手印呪三七遍。手印向右髆前著。翹左足立。面向左邊作大瞋顏。高聲殺(史賣反)喝。復轉金剛。向四方擬打</施咒法><功效><益處 t="風調雨順">一切風雨</益處>。隨打皆止。</功效></使用方法></p></text>