<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr0893">
世尊是<咒名>不空羂索觀世音香像成就三昧耶</咒名>。
<p><使用方法><施咒法>等數當以<物品>白栴檀香</物品>。<物品>沈水香</物品><物品>欝金香</物品><物品>甘松香</物品><物品>龍腦香</物品>。<物品>麝香</物品><物品>一切諸香</物品>。相和末治。等數當以<物品>薰陸香</物品><物品>白膠香</物品><物品>乾闥羅娑香</物品>。和煎取汁和合香末。真言加持一百八遍。又重擣治。圖塐不空羂索觀世音菩薩。一面四臂面目熙怡。首戴寶冠冠有化佛。一手執蓮華一手持羂索。一手執三叉戟一手揚掌。結加趺坐。天諸<物品>衣服</物品><物品>珠瓔鐶釧</物品>而莊嚴之。披<物品>鹿皮衣</物品>。右多羅菩薩熙怡瞻仰。左手執持青優鉢羅花。右手仰伸膝上。中指大拇指頭相捻半加趺坐。左無垢慧菩薩熙怡瞻仰。左手仰伸臍下右手揚掌。半加趺坐。座下右邊不空奮怒王。一面四臂面目瞋怒。首戴月冠冠有化佛。一手持羂索一手把劍。一手執三叉戟一手執蓮花。半加趺坐。頂上阿彌陀佛。作說法相結加趺坐。各以天諸七寶冠衣珠瓔鐶釧。種種莊嚴佩通身光同坐金銅蓮花樹座。其樹枝葉蓮花如法莊嚴。作五肘曼拏羅。香泥摩飾開廓院界。內院中心四方四維開敷蓮花。東面蓮臺置不空羂索神。執持羂索合掌瞻仰長跪而坐。餘蓮臺上當置諸印。外院東門。置摩醯首羅天。南門置焰摩王。西門置水天。北門置伊首羅天。皆半加趺坐須彌寶座。四面四維置諸印相。標式界道置像面東。種種旛華而莊飾之。以<物品>五色線作五股羂索</物品>。長十六肘合法同上。一頭繫<物品>金環</物品>一頭繫<物品>真珠環</物品>。如法盤置不空羂索神前。以<物品>塗香</物品><物品>末香</物品>塗散索上。<物品>淨帛</物品>蓋上。其院四門四維像前。置<物品>閼伽香水</物品>燒<物品>焯香王</物品>。以諸<物品>香花</物品><物品>三白飲食</物品>如法奉獻。四面然獻<物品>蘇燈油燈</物品>。東門作法結護一切。誦持奮怒王真言。觀置十方一切如來。放眾色光照沃身心。明見無礙一時禮拜。起大悲心以一切如來無上菩提金剛諭三摩地聲。誦持母陀羅尼真言祕密心真言。一一字聲若金光鬘。先持像索。或真言加持<物品>白芥子</物品>先打索上。功數滿時。其羂索上便放眾光。光中出聲讚言。善哉善哉持真言者。今得成就不空如意羂索三昧耶。是索能成出世世間一切三昧耶。時真言者閼伽供養。發無上願。左手執索右手掐珠誦持母陀羅尼真言祕密心真言。滿一百八遍。</施咒法><功效>觀世音像上放大香雲。周徹一踰膳那。諸有有情聞香氣者。皆<益處 t ="滅苦">滅過現種種障惱</益處>。持真言者身出火光。證㫊暮伽王身口意淨神通三昧耶。當捨身已。而為一切真言明仙最中之最。生安樂國。乃至無上正等菩提更不退轉。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>是像羂索。盛<物品>淨簏</物品>中置清淨處。每日以諸<物品>香花</物品>供養。若有有情觸斯人者。</施咒法><功效>便得<益處 t ="滅苦">除滅一切垢障</益處>。若有有情覩斯像者。亦令除滅一切罪障。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>真言加持<物品>蘇曼那花</物品>。擲獻菩薩一百八遍。</施咒法><功效>一切人民讚歎供養。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>若有國土刀兵競起驚亂不安。應當<施咒法>如法作曼拏羅。圖畫像印中置香像。以諸<物品>香水</物品><物品>香花</物品><物品>三白飲食</物品>敷設供獻。燒<物品>焯香王</物品>供養。誦持奮怒王真言。加持<物品>白芥子</物品>散為結界。結奮怒王印面目瞋怒。誦持母陀羅尼真言祕密心真言。滿<時間 t="f">七日夜</時間>或<時間 t="f">三七日</時間>或<時間 t="f">五七日</時間>。</施咒法><功效><益處 t ="無國土危難">國中刀兵自然散壞</益處>。是法亦能破壞阿素洛軍。何況世間兵賊謀叛而不散壞。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若加持<物品>蓮花</物品>稱天帝釋名。供養菩薩。<物品>一千八莖杜仲木</物品>然火。加持<物品>白芥子</物品><物品>安悉香</物品>。稱天帝釋名。燒焯供養一千八遍。</施咒法><功效>其天帝釋將諸眷屬一時現身。若見之時當如願乞惟除自位。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若加持<物品>安悉香</物品>稱那羅延天名。燒焯供養菩薩一千八遍。并加持<物品>白芥子水</物品>。散那羅延天像頭上。則得現身。若見之時當乞一切幻化法門。</施咒法><功效>時那羅延天則與授諸幻化法門。即得變身如那羅延身。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若加持<物品>香水</物品><物品>香花</物品>。供養大自在天像側觀大自在天像面。於右耳邊真言加持。稱大自在天名一千八遍。像目動搖出聲唱言。善哉善哉。其大自在天將諸眷屬一時現身。</施咒法><功效>時真言者當<益處 t ="滿願">如願乞皆得滿足</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若摩訶迦羅像前。加持<物品>安悉香</物品>。稱摩訶迦羅名燒一千八遍。并以嚕地羅置前供養。并加持<物品>白芥子</物品>散於像上。</施咒法><功效>則得摩訶迦羅鬼子母藥叉羅剎。一時現身而作使護。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>若<時間 t="pt">十六日初夜中夜後夜</時間>。於諸天像前。加持<物品>安悉香</物品>。稱羅窒[口*履]禰縛多神名一千八遍。則<功效>得夜天神藥叉羅剎乾闥婆緊那羅摩呼羅伽一切非人一時現身。各持其物奉真言者。任為命事作一切法。夜常祐護。</功效>修此法者。常淨浴身著淨衣服。恒不謾談世間言論。但發悲心憐愍有情。每日如法誦念翫持所作成就。</施咒法></使用方法></p></text>
