<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr1104" source="T20n1092_p0364c24">
<咒名>廣大明王摩尼曼拏羅品第五十三</咒名>
<p>世尊<使用方法>若苾芻苾芻尼族姓男族姓女。樂見觀世音淨妙身者。<施咒法>清潔洗浴以<物品>香</物品>塗身。著淨衣服食酥乳酪飯。戴<物品>七仙人其身各長一把量等。當用金作或白栴檀木作。或以銀作純金莊飾</物品>置於壇中如法供養。廣大明王央俱捨真言加持相現。以一仙人戴置頂上。以一仙人佩置胸前。以一仙人佩置背上。以二仙人左右髆上。以二仙人左右肘上。當用緋繒作囊繫佩。於閑靜處方圓五肘。淨治其地起基四指。以諸<物品>香泥</物品>細飾塗治。規列界院開廓四門。內院當心一百八葉開敷蓮華。一一葉上央俱捨印繞火光焰。臺上摩尼珠印光焰圍繞。繞臺四緣火光光焰。四面四角開敷蓮華。臺上羂索印左右相盤。其索兩頭當作鉤形。次院四角開敷蓮華。臺上諸印繞火光焰。四角四天王神面目瞋怒。執持杵槊繞身光焰。東門須彌盧山。頂上執金剛祕密主菩薩面目喜悅。一手執金剛杵一手揭掌繞身光焰。南門寶華樹。樹華臺上廣大奮怒明王面目可畏。一手執蓮華鬘一手揚掌繞身光焰。西門須彌盧山頂上天帝釋面有三眼。一手執金剛杵一手揚掌繞身光焰。北門㫊暮伽觀世音大奮怒王。面目瞋怒坐蓮華座。一手執蓮華鬘一手揚掌繞身光焰。次院四面開敷蓮華。臺上諸印繞上火焰。四門如意瓶印口出蓮華荷葉蒲桃朵葉。四角蓮臺。十字金剛杵印繞上火焰。內外院地純白色地金剛幖幟。置不空羂索觀世音像。外四面界<物品>五色線</物品>圍<物品>幡華</物品>莊嚴。敷置<物品>銀瓮閼伽</物品><物品>牛乳</物品>。<物品>金瓮閼伽</物品><物品>沈檀香水</物品>。<物品>銀香鑪</物品>燒香供養六十四分。<物品>種種香華</物品><物品>果子</物品><物品>三白飲食</物品>。或<物品>白礠瓮閼伽香水</物品>。四門<物品>香罏</物品>隨燒諸香。六十四<物品>燈</物品>。廣大明王央俱捨真言加持供物。<物品>時華</物品><物品>稻穀華</物品><物品>種種華鬘</物品>而皆敷獻。作是法者起<時間 t="pt">白月八日</時間>食三白食。大可畏明王央俱捨真言。加持<物品>白芥子</物品><物品>香水</物品>。淨治內外加持身上。<時間 t="pt">每十五日</時間>斷語絕食。廣大明王央俱捨真言。加持白芥子散方結界。</施咒法><功效><益處 t="降伏魔障">一切諸惡天龍八部諸魔鬼神毘那夜迦怖散馳走</益處>。<益處>一切諸善天龍八部。護佛法者皆悉湊會四方擁護。</益處><益處>一切水天火天風天。四天王天焰摩王各諸眷屬。皆來湊會四維擁護。一切地天皆悉來會下方擁護</益處>。<益處>一切大梵天帝釋天。那羅延天摩醯首羅天。婆底夜天日天月天星天。皆來湊會上方擁護</益處>。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>如法結界。壇東敷<物品>白茅草</物品>加趺而坐。<時間 t="f">每日</時間>時別誦母陀羅尼真言。一加持<物品>華</物品>一擲不空羂索觀世音像上。大可畏明王央俱捨真言。一加持<物品>白芥子</物品>一拋像上。廣大明王央俱捨真言。一加持<物品>香</物品>一燒請現。又一加持白芥子一打壇中一百八葉蓮華臺上。如法作法<時間 t="f">六時無間滿祈日夜</時間>。<時間 t="pt">五更之時</時間>像自動瞻。當出種種微妙梵聲如緊那羅聲。是真言者倍復精懇發堅固心。誦廣大明王央俱捨真言聲聲不絕。</施咒法>壇心蓮臺出種種光遍照十方。是時壇內出諸天香。氣多芬馥遍徹十方。過於世間百千種香。是香氣霧覆於壇上周圓廣大百千踰膳那。狀如傘蓋青瑠璃色。住空顯現不空羂索觀世音菩薩摩訶薩。中蓮臺上當復涌現三十二相八十種好清淨色身。如大梵天王。身有四臂。一手執蓮華一手執羂索。一手執三叉戟一手施無畏。首戴寶冠冠有化佛。天諸衣服耳璫環釧。眾寶瓔珞用莊飾身。身放光明過百千日初出光明。面目熙怡。騰住空中看真言者。遍觀十方高聲讚言。善哉善哉大真言者。則伸俱胝百千光手摩其頂上。<功效>即<益處 t="神通">證神通</益處></功效>。便隨菩薩陞空而坐。授得不空廣大明王央俱捨廣大光嚴神通幻化解脫三摩地。不空觀三摩地。廣大寶藏稱讚三摩地。無垢稱三摩地。觀世音菩薩摩訶薩心不空明王央俱捨陀羅尼三摩地。授得如是殑伽沙俱胝那庾多百千三摩地。若證此三摩地者。則得一切菩薩摩訶薩。共所合掌恭敬頂禮。一切不空羂索心王陀羅尼真言廣大解脫蓮華壇印變像三昧耶皆悉現前。復得一切廣大蓮華種族陀羅尼真言壇印三昧耶。復得一切如來種族陀羅尼真言壇印三昧耶。復得一切金剛種族陀羅尼真言壇印三昧耶。復得一切摩尼種族陀羅尼真言壇印三昧耶。復得一切香象種族陀羅尼真言壇印三昧耶。復得九十二殑伽沙俱胝那庾多百千真言明仙大真言仙三昧耶。爾時觀世音菩薩摩訶薩。又復語言更何所求。我今為汝皆得滿足。是真言者心所願求。出世一切菩提願行皆應乞之。亦復教詔出世世間三世法故。盡令悟解。</使用方法></p></text>