<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0037" source="T0901"><咒名>一字佛頂法呪第三十二</咒名>
<p><施咒法><手印 t="法印">准軍荼利身印。上唯改開掌腕。以二大指。各側捻二頭指中節。</手印></施咒法>呪曰。<咒語>苾凌(去音長呼梵本一字此土無字故二合呼)</咒語>
<使用方法><施咒法>是法印呪。作大壇處。召請以後用此印呪。呪七遍已壇法即成。每呼一遍。當誦大佛頂身呪一遍。等無差別。若誦滿足十萬遍時。即有光驗。二十萬遍即能廣利一切眾生。若誦諸呪。加此呪誦滿十萬遍。即具大驗(已下還是元本)。
佛告諸比丘。若能受持讀誦三昧陀羅尼者。依前作壇相續誦呪。或三十萬遍或七十萬遍。作種種供養。於中示現種種境界。行者爾時好自安心。勿令怖懼。或見燈焰長一丈五尺。香烟亦爾。或道場幡帶而自掉動。或所獻散華多日不死。或雜果樹枝多日不萎。或房內有聲。勿生驚怖。或無雲而有雷聲。或無雲雨落。勿生驚怖。<功效>當知行者。<益處 t="滅罪">一切罪障</益處>皆悉消滅。得<益處 t="解脫果位">三昧陀羅尼力</益處>。</功效>以後即設<物品>五色壇法</物品>。<物品>燈</物品><物品>食</物品><物品>香</物品><物品>華</物品>種種供養一准前法。或佛般若菩薩金剛天等。為行者現身。隨其見時種種乞願。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>佛頂八肘壇法</方法名稱>
<施咒法>治地如前。竪<物品>竿</物品>莊嚴。及埋<物品>七寶</物品>并<物品>五穀子</物品>。<物品>八種香</物品>等亦如前說。次調<物品>白粉</物品>。以<物品>香水</物品>和。共一解法比丘。入道場已。從東北角柱內。離柱六指。下一粉點點餘三維法亦如是。點四維竟。取一<物品>繩子</物品>長四十尺細如釵股。粉汁中𣷽。𣷽已綟出。遣前解法人。捉其繩頭捺。法師向南角點上捺。用左手拼繩。點東三指一拼繩。點西三指一拼繩。即收繩子。粉中綟出。前人執繩頭向西出。使右手執繩一頭。向頭上逐日轉。應語彼言。依點上捺繩子。師亦依東邊點上捺。還左手一拼繩。點向南三指一拼繩。點北三指一拼繩收取繩子粉中綟出。向西門出繩子。前向南頭立。師執繩頭。准前依點捺。師用左手拼繩。點西三指一拼繩。點東三指一拼繩。又收繩子粉中綟出。前人持繩。東北角點上捺著。師還如前。西北角捺著。點上一拼繩。點北三指一拼繩。南點三指一拼繩。點南三指拼一匝竟。作一竹片二肘度子。從東北角外緣。放一竹度。向西量。更著一竹度。向南量下一點。取竹度依點上。向西量。向北竹度頭。下點。依點上向南。兩竹頭相拄下一點。東南角西南角西北角亦如是。量各下粉點。從東畔綟繩出。還依前法當點。拼繩點東點西各三指地。依前法拼。南西北方亦如是拼。第一院竟。還取竹度。從東北角第一緣。從角向西量。度頭下點。從點向南量。還從角下一竹。向南量。竹頭下一點。從點向西量。兩竹頭相拄。下一點。量餘三角法亦如是。量已下點。從西邊。粉中將出繩子。從西門入。從東北角捺。師向西頭准前。一拼繩。向西三指。一拼繩。復向西三指。一拼繩。南西北方亦如是拼。南向北取。西向東取。北向南取。內緣一匝竟。還取竹度。內緣西北外角。二竹度量三指。一刻為記。將竹度。從角向西量。刻頭下一點。從點向南量。更取一度。從角向南量。刻頭下點。從點向西量。兩刻頭相拄。下一點。東南角西南角西北角亦如是。依刻下點。還從西邊粉中。出繩子。還從西門入。從西北角點上。捺繩頭。師向頭。依點捺拼繩。點東三指一拼繩。點西三指一拼繩。南西北方亦如是拼。第二繩竟。取二竹度。量六指作一刻。從第二外院西北角內緣角頭。向西量六指。刻頭下點。從點向南量。復以一竹從角向南量。刻頭下一點。從點向西量。兩刻頭相拄下一點。東南西北角亦如是量。下點。從西邊粉中。出繩子。還從西北角點上。捺繩頭。師向南邊。捺拼繩。向點三指一拼繩。南西北方亦如是拼。一依點拼。總三重竟。復將繩子。東北角捺繩頭。師向西頭。捺捻取量。齊中疊繩子。還從東北角。繩頭所到處。作一點記。從記向南角。量取中心。下一粉點。南西北方亦如是量。中心下點。從東面中心。從點向北。量一竹度。度頭下一點。從中點向南。量一度竹。頭下一點。取<物品>一竹度</物品>。量四指。折屈頭。內粉中。從北點向東印。從印頭向北印。從印頭向東印。從南邊點。還向東印。從印頭向南印。從印頭向東印。粉內出繩子。從北印頭捺繩子。師向南印頭。捺繩子一拼繩。次作東門竟。南西北方亦如是作。乃至三重四門亦如是。作門法但從三重。西門體開。餘三門擬閉。作四門竟。即取<物品>五色粉</物品>。用<物品>八色香</物品><物品>熱水</物品>。和<物品>五色粉</物品>。從外院東北角。安粉器呪一百八遍。師向第一院內道上坐。遣前人向院東坐。取<物品>二竹度</物品>。從第二竪三道北緣頭。向南量一尺。此是東外緣。內緣亦如是量。兩竹頭一拼繩。向北三指一拼繩。復向北三指一拼繩。乃至向南量。分位作七位。南北亦爾。西面門南。分為三位。門北亦爾。分作三位。第二院東還如是量。拼作六位。南北亦爾。分為六位。西面門南。拼為兩位。門北亦爾。分為兩位。從東北角。作金剛地印。用黑白二色作。從北面。一肘地白粉界道處。重下白粉。次下赤色道。次下青色道。次下黃色道。次下黑色道。此五色道。從外畔一匝。下五色道。第二第三外緣。亦如是作。中心作千葉蓮華。以五色作。三院四角例是。金剛地印之位。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>金剛地印法</方法名稱>
<施咒法>第二院東面北頭。第二是文殊師利菩薩。第三般若波羅蜜多菩薩。第四釋迦金輪佛。第五釋迦轉法輪佛。第六阿彌陀佛。第七釋迦牟尼佛眼。東面位竟。
南面第二金剛母摩麼雞菩薩。第三商羯羅菩薩。第四央俱施菩薩。第五金剛藏菩薩。第六金剛君茶利菩薩。第七隨心金剛。南面位訖。
西面南頭第二第三位皆作金剛叉。西面門北第一第二亦作三股金剛杵。
北面東頭第二觀世音母。第三耶輸陀羅菩薩。第四觀世音妹。第五觀世音王。第六十一面觀世音菩薩。第七毘俱智觀世音菩薩。北面西頭第二不空羂索菩薩。第三馬頭觀世音菩薩。東面外院北頭第二提頭賴吒天王。第三地藏菩薩。第四虛空藏菩薩。第五釋迦佛蓋。第六釋迦佛刀。第七釋迦佛矟。第八天帝釋。
南面第二阿祇儞地皤那。第三南方毘嚧勒叉。第四金剛疊。第五金剛杵。第六火頭金剛。第七金剛童子。第八金剛兒。
西門南第二第三第四一矟二叉。門北第一。第二叉矟一。第三毘嚧博叉。北面西頭第二多唎心觀世音。第三一蹉三鉢底迦囉觀世音。第四隨心觀世音。第五三股叉。第六北方毘沙門。第七第八一叉一鏃。中心帝殊羅施。鑠雞謨儞為道場主。<物品>燈</物品>一百盞。及約位作<物品>飲食</物品>。種種<物品>香</物品><物品>華</物品>種種<物品>飲食</物品>種種<物品>香水椀</物品>。及十六<物品>水瓶</物品>。各各皆呪一百八遍。從東北角。下燈下食下瓶。瓶著四角四門中心。供養作法。一一如前。

<時間 t="pt">七日</時間><時間 t="pt">八日</時間>兩夜不睡。<時間 t="pt">十三</時間><時間 t="pt">十四</時間><時間 t="pt">十五</時間>夜不睡。月<時間 t="pt">八日</時間><時間 t="pt">十三</時間><時間 t="pt">十四</時間><時間 t="pt">十五日</時間>不食。得食<物品>藥</物品>及<物品>酥</物品><物品>乳</物品><物品>麨</物品>等。<時間 t="pt">月別十五日五更頭</時間>。取十六<物品>瓨水</物品>。西門行著。用金剛印。印瓨呪一百八遍。禮拜發願弟子某甲今從佛。請三昧陀羅尼功德之水。灌頂身心。三業清淨行願具足。即將水瓶。上<物品>牛糞</物品><物品>香水</物品>壇上。脫去衣裳。面正東立。擎水瓨頭上淋。口云。十方一切佛。賜與我某甲一切菩薩行願。先從中心帝殊羅施。灌身心。以次取瓨。灌盡著衣服。入道場行道作業。<功效>行者得行願</功效>時。及種種相貌。不得向一人說。行道作業亦不得向一人說。</施咒法></使用方法>
    <使用方法>又法欲<功效>令一切羅闍心歡喜</功效>者。<施咒法>煮<物品>粳米乳粥</物品>。於道場西門。先呪乳粥一千八十遍。從門南頰。取<物品>穀木柴</物品>。火鑪上然。請釋迦佛。坐火鑪中蓮華座上。取少許<物品>乳粥</物品>。呪一遍一擲火中燒。如是滿一百八遍。<時間 t="pt">旦起</時間><時間 t="pt">午時</時間><時間 t="pt">黃昏</時間>作法。滿<時間 t="f">七日</時間>一切羅闍奉請迎喚。種種供養生大歡喜。</施咒法></使用方法>

<使用方法><施咒法>又法呪<物品>酥合香</物品>一千八十遍。於正西門寶火鑪上。請釋迦佛。坐於火中蓮華座上。取前<物品>蘇合香</物品>。呪一遍一擲火中燒供養。晝夜六時作法。五時亦得。時別誦一百八遍。</施咒法><功效>一切諸佛一切菩薩金剛天等生大歡喜。</功效></使用方法></p>


<p><使用方法><方法名稱>七日作法</方法名稱>
<施咒法>又法呪<物品>薰陸香</物品>一千八十遍。准前作法。<時間 t="f">晝夜五時四時</時間>亦得。滿<時間 t="f">七日</時間>已。</施咒法><功效>一切梵王魔醯首羅。生大歡喜。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又法呪<物品>安悉香</物品>一千八十遍。<時間 t="f">晝夜四時三時</時間>亦得滿<時間 t="f">七日</時間>。</施咒法><功效>一切諸神王四大天王諸鬼王等生大歡喜。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又法呪<物品>白膠香</物品>一千八十遍。准前作法滿<時間 t="f">七日</時間>已。</施咒法><功效>一切諸鬼生大歡喜。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又法呪<物品>白芥子</物品><物品>鹽</物品>一千八十遍。摩自身心。呪一遍一擲火中。准前作法滿<時間 t="f">七日</時間>已。</施咒法><功效><益處 t="滅苦">一切橫病一切橫障</益處>。<益處 t="無口舌是非">一切官事口舌等事</益處>。悉皆消滅。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又法先呪<物品>白芥子</物品>一千八十遍。即捻少許。呪一遍一擲火中。准前作法滿<時間 t="f">七日</時間>。</施咒法><功效>一切官人一切魔醯利。生大歡喜。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又法呪<物品>胡麻</物品><物品>稻穀</物品><物品>華</物品>一千八十遍。請釋迦佛。坐於火中蓮華座上。取少許。呪一遍一擲火中。供養滿一百八遍。准前作法滿<時間 t="f">七日</時間>已。心力身力皆悉具足。</施咒法><功效>一切比丘比丘尼菩薩摩訶薩眾。諸天善神常隨衛護。</功效></使用方法></p>

<p><說咒者>佛</說咒者>告<聽咒者>諸比丘</聽咒者>。<使用方法><施咒法>未入三曼荼羅大道場者。不得說此三昧陀羅尼呪印。不得聽聞。不得見法。若為說者。當墮地獄。其聽法者。得愚癡報。輒見法者。鬼神瞋訶。雖自曾入三昧道場。若不用心護法。輕爾露處作印呪法者。為惡鬼神之所得便。若能至誠堅固受持者。一切諸天隨身為護。</施咒法></使用方法>
是陀羅尼法。如日照霜。如火燒眾物。一切山中須彌為勝。此經亦爾。諸經中勝。一切水中大海為最。此經亦爾諸經中最。一切星中月天為勝。此經亦爾諸經中勝。一切聖中諸佛第一。此經亦爾。一切經中最為第一。
爾時諸比丘眾菩薩摩訶薩。天龍八部諸鬼神等。聞佛所說。皆大歡喜作禮奉行。
佛頂法竟從此以下明諸佛法。</p></text>