<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0885" source="T1092"><p>世尊<咒名>蓮花羂索三昧耶</咒名>。<使用方法><施咒法><物品>白銀</物品>為葉<物品>青琉璃臺</物品>。<物品>真珠子蘂</物品><物品>黃金鬚莖</物品>。其華大小象生蓮花。羂索等分取<物品>蓮荷莖絲</物品><物品>蠶絲</物品>。清淨治練如法作壇作法。加持其絲合持羂索。股長一條勿別為股。覆疊三股長二十一肘。合成羂索染作青色。以索一頭繫觀世音菩薩。一頭繫<物品>蓮花莖</物品>。於<時間 t="pt">神通月白月八日</時間>。清淨洗浴著淨衣服。食三白食作曼拏羅。中畫二肘三十二葉開敷蓮華。以<物品>紫檀香泥</物品>為葉。<物品>白栴檀香泥</物品>為臺。<物品>欝金香泥</物品>為鬚。<物品>龍腦香泥</物品>為蘂。<物品>沈水香泥</物品>為子。標郭門道。蓮花臺上嚴寶綵座。盤置羂索。中置蓮花曼拏羅。東置不空羂索觀世音菩薩像。以諸<物品>香花</物品><物品>香水</物品><物品>三白飲食</物品><物品>香水閼伽</物品>如法獻供。每日面東燒<物品>焯香王</物品>。舞印而坐。結數珠印依法觀慮。誦母陀羅尼真言祕密心真言。先持<物品>蓮花羂索</物品>。<時間 t="pt">初夜後夜</時間>真言<物品>白芥子</物品>。先打蓮華羂索三十六旬。精進持法無間時日。其蓮花羂索觀世音像。一時放光空中讚聲。善哉善哉精進者。聞已熙怡靜念不動。瞻菩薩面跪坐結印。誦母陀羅尼真言祕密心真言二三七遍。攝持光住。左手持蓮右手執索。頂戴受已誦母陀羅尼真言祕密心真言。<功效>其觀世音菩薩現身摩頂。讚言善哉善哉善男子。而今乃能為我之子。如斯供養是真供養是真事我。是真成就不空王三昧耶。善男子汝今得脫<益處 t="滅苦">生老病死苦</益處>。<益處 t="滅苦">十六大地獄苦</益處>。<益處 t="滅苦">八大怖畏苦</益處>。而今此身最後胎身。捨此生已直往西方極樂國土住。受上品蓮花化生。乃至阿耨多羅三藐三菩提。更不退轉。汝修斯法。便當承事八十四千競伽沙俱胝那庾多一切如來所。種殖施蘊慧蘊解脫蘊種種善根。及譡種殖無量無邊供養三寶。造寺造塔造諸形像。所施國位珍寶園林屋宅。象馬車乘妻子奴婢種種善根。一切如來而授記莂。善男子汝於<益處 t="滅罪">無始。積罪業障盡皆消滅</益處>。善男子而心所欲何法何願。任汝取之我今滿汝。</功效>時真言者當如乞之。蓮花羂索常清淨處安置供養。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若後祈於觀世音菩薩數現見者。蓮花索頭置觀世音菩薩像左手中。持真言者右手持索一頭。一誦母陀羅尼真言祕密心真言。一稱觀世音名一千八遍。觀世音菩薩即為現身。若欲樂見一切菩薩摩訶薩者。法亦准此隨彼稱名。若欲樂見三十三天者。隨彼一一天名准例作法。真言稱名一百八遍。</施咒法><功效>當即現身<益處 t="滿願">所乞求願皆為滿足</益處></功效>。</使用方法>

<使用方法><施咒法>若欲令我釋迦牟尼佛授記莂者。<時間 t="pt">白月八日</時間>清淨澡浴著淨衣服盡斷言論食三白食。作曼拏羅。中置釋迦牟尼佛。以諸<物品>香花</物品>廣大供養。以<物品>蓮花索</物品>頭置釋迦牟尼佛像右手中。一頭如法繫自耳璫。一誦母陀羅尼真言祕密心真言。一稱釋迦牟尼佛名滿一萬遍。</施咒法><功效>時釋迦牟尼佛。則現身來摩頂授記。<益處 t="滅罪">剪除無始一切罪障</益處>。名後胎身。捨此生己乃至菩提。更<益處>不重受世間一切胎卵濕化</益處>。若<益處>處世間得大富貴。眾所尊敬無諸夭疾</益處>。若臨終時十方諸佛一時現身。謂語安慰指示生處。觀世音菩薩摩頂慰語。汝捨此己。直往西方極樂國土。蓮花化生。以三十二大人相八十隨形好。<益處 t="解脫果位">用莊嚴身得宿住智。識知百劫所受生事。深解不空羂索廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。更不退轉。住極喜地得大神通</益處>。</功效>周歷十方一切佛剎。恭敬供養一切諸佛。居眾寶殿樓閣臺觀。乃至無上正等菩提。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若欲樂見極樂國土阿彌陀佛一切菩薩者。於閑勝處<時間 t="pt">白月十五日</時間>。如法治潔作三肘壇。或作四肘或至八肘。開廓四門。隨心所作皆得供養。方量𧤼地簡去惡土瓦石骨木。<物品>淨土</物品><物品>香水</物品>填築平飾。以<物品>瞿摩夷</物品>和<物品>黃土泥</物品>如法摩飾。加持<物品>線繩</物品>括量壇界。內院海水當中一百八葉七寶開蓮。四角開蓮。外院海水青黃赤白開敷蓮花。并蓮莖葉。於蓮臺上置諸印等。諸蓮花間。種種魚獸鳧雁鴛鴦白鶴孔雀迦陵頻伽舍利共命如是鳥等。四門四天王神半加趺坐。如法莊彩標飾界道。蓮華臺上嚴飾高座。於其座上置阿彌陀佛。左置觀世音右置大勢至。以<物品>蓮華羂索</物品>一頭。置於阿彌陀佛右手中。一頭如法繫自耳璫。以諸<物品>幡花</物品>周匝莊飾。以諸<物品>香花香水</物品><物品>三白飲食</物品><物品>酥燈油燈</物品>。如法敷獻燒<物品>焯香王</物品>。西門舞印依法而坐。誦母陀羅尼真言祕密心真言。稱阿彌陀佛名晝夜無間。每至<時間 t="pt">白月十四日十五日</時間>。空服牛乳。誦念真言如法作法。於<時間 t="pt">十五日夜五更</時間>。時阿彌陀佛放大光明。壇地震動。持真言者身上亦出光明。行者是時懺悔發願。又誦真言二三七遍。</施咒法><功效>阿彌陀佛現前摩頂安慰語言。汝所求願今當滿足。是時當證清淨無垢光明之身。則見西方極樂國土宮殿樓閣。阿彌陀佛一切菩薩。相好光明種種神通。一時讚言善哉善哉善男子。汝所受身是最後身。捨此生已生住我國。識知七千生宿命之智。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>時真言者左手執持<物品>蓮花羂索</物品>。誦母陀羅尼真言祕密心真言一萬遍奮怒王真言一千八遍。</施咒法><功效>證大神通<益處 t="長壽">壽延萬歲</益處>。而得一切執持羂索真言明仙大轉輪王恭敬讚祐。一十八千受持羂索真言明仙恭敬隨逐。乃至菩提。</功效></使用方法></p></text>