<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr1261" source="T1051">
復次說<咒名>尾說嚩日囉(二合)菩薩真言</咒名>曰。
<咒語>唵(引)尾說嚩日哩(二合)吽</咒語>
<使用方法><施咒法>此菩薩微妙真言。若持誦人專注不懈依法持誦。</施咒法><功效><益處>常能擁護自他</益處>。及<益處>得一切敬愛</益處>。乃至<益處>獲大辯才能勝他辯</益處>。</功效></使用方法>

又此菩薩能於地獄餓鬼畜生等趣。救度眾生發大精進。如觀自在菩薩。若有信重佛法者。菩薩當如其母常為擁護。佛言<使用方法><施咒法>若復有人。於此一切如來攝相應大教王經觀自在菩薩念誦儀軌。心無疑惑堅固修行。</施咒法><功效>當得成就究竟之法。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又復有人不入曼拏羅。乃至具煩惱兼薄福等。是人隨意所欲行住坐立。或語或笑不間是事。恒發菩提心想真實理常當持誦。</施咒法><功效>所作之法皆能成就。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又復持誦之人發菩提心。服五種聖藥所謂<物品>摩賀囉訖當(二合)羯哩布(二合)囉囉訖多(二合)贊捺那等聖藥</物品>。依觀自在菩薩儀軌持誦。及供養賢聖。</施咒法>是人雖不作佛像。亦<功效>能獲得最上相應。成金剛薩埵菩薩之位。速證菩提。</功效>如是成就當有何相。彼菩提分法及波羅蜜總持門十地等自然成就。若人悉能依於一切佛相應法持誦者。即與一切佛無異。</使用方法>

<使用方法>復次若持誦人心未寂靜。不能了解相應之法。我今為彼說<方法名稱>㡧像法</方法名稱>。<施咒法>若持誦人欲畫㡧者。先求巧妙畫人。預令潔淨身心修持齋戒。然用<物品>上好匹帛兩頭具茸</物品>者。長二肘量用上好彩色。於帛上畫一月輪。於月輪中畫眾色八葉蓮華。於華中心畫觀自在菩薩。身赤色三面六臂。頂戴寶冠內有阿閦佛。右面黑色微現忿怒相。左面白色。六臂依法執持於蓮華。東葉位畫尾路吉儞菩薩。身白色。左手持赤色蓮華。右手持金剛杵。南葉位畫多羅菩薩。身綠色。左手持綠色蓮華。右手持寶。西葉位畫部哩尼菩薩。身金色。手持優鉢羅華內有輪。北葉位畫顰眉菩薩。身紅白色手持黃色蓮華及持利劍。東北葉位畫鉢訥摩(二合)嚩枲儞菩薩。身金色。手持緋色蓮華。東南葉位畫嚩日囉(二合)鉢訥彌(二合)說哩菩薩。身如虛空色。手持白蓮華及持玻瓈數珠。西南葉位畫尾說鉢訥摩(二合)菩薩。身秋月色。手持黑色蓮華及持經法。西北葉位畫尾說嚩日囉(二合)菩薩。身種種色。手持蓮華次於葉外。四隅畫戲鬘歌舞四親近菩薩。次於四門位想 (jaḥ) 𠺁 (hūṃ) 吽 (vaṃ) 鑁 (hoḥ) 呼等四微妙字。變成鉤索鎖鈴四菩薩。護於四門。</施咒法></使用方法>


<使用方法><施咒法>復次說畫像法。如前選擇巧妙畫人。於<物品>素帛</物品>上畫觀自在菩薩。身秋月色具相圓滿。頂戴寶冠內有無量壽佛。有八臂。右第一手持數珠。第二手執寶杖。第三手執三叉。第四手作施願印。左第一手執蓮華。第二手執軍持。第三手執羂索。第四手持般若經。以虎皮為衣龍為絡腋。於蓮華上或立或跏趺坐。於菩薩右邊畫持誦人。手持閼伽鉢及香爐。作恭敬相。

復說畫像法。如寶陀洛迦山相儀。畫觀自在菩薩。身白色具圓滿相。白衣裝嚴。右手持數珠。左手搘顋作思念利益一切眾生相。乘師子蓮華座。左足垂下踏於蓮華。右足在於蓮華座上。

復說畫像法。如前於素帛上。畫觀自在菩薩。身紅白色。十臂。右第一手持數珠。餘四手作施無畏救眾生難相。左第一手持雙莖赤蓮華。上有般若經。餘四手亦作施無畏救眾生難相。乘師子蓮華座。垂下左足以蓮華承。於菩薩右面畫師子象火蛇。左面畫賊禁縛海鬼等。如是八難眾生遇之。作菩薩救度之相。

復說畫像法。如前用素帛。畫觀自在菩薩。處月輪中現種種色。有十三頭。各戴寶冠內有無量壽佛。正面圓滿。第十三面綠色現於馬頭。有百臂。手持種種羯磨器仗。或畫百頭千臂。亦復手持種種羯磨器仗。如是一切畫像。皆於右邊畫持誦人。作胡跪恭敬。手持閼伽鉢及香爐等相。

如上諸㡧像。持誦之人隨心所樂畫於一相。一一皆須發最上殊勝之心。畫得㡧已。即備辦<物品>殊妙種種香華</物品><物品>飲食</物品>及<物品>一切供具</物品>。於㡧前敷設。請阿闍梨依法作慶讚已。持誦之人然後自作潔淨。於此㡧前安坐定心。誦觀自在菩薩根本微妙真言。若離諸疑惑專注不懈。</施咒法><功效>一切所作決定成就。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>復次阿闍梨為作慶讚。及與傳授根本微妙真言已。彼持誦人以弟子禮。當以種種珍寶金銀財物。乃至國城及與身命。皆可奉上阿闍梨以為答謝。何以故為如上法難得值遇。何況傳授。是故虔心求阿闍梨願施歡喜。又復此法不得傳授容易之人。是人心不恭虔恐招惡報。</施咒法></使用方法></text>