<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr1234" source="T1043">
<p>佛告諸比丘汝等善聽。欲服甘露無上法味。若諸比丘已得出家。當自攝身不壞威儀。端坐正受無外向意。觀於苦空無常敗壞不久磨滅。修五門禪當自觀身。從頭至足一一節間。皆令係念停住不散。諦觀眾節如芭蕉樹內外俱空。當知色受想行識亦復如是。佛說是語時。尊者舍利弗。在寒林中還坐樹下。已解佛意端坐正受。入于三昧身真金色。令無數人見者歡喜發菩提心。時優波斯那即從座起。至尊者舍利弗所。頭面著地接足作禮。白言尊者。向者如來讚歎數息。以是因緣獲大善利。云何數息唯願尊者為我解說。眼眼識與色相應云何攝住。耳耳識與聲相應云何攝住。鼻鼻識與香相應云何攝住。舌舌識與味相應云何攝住。意意識與攀緣相應云何攝住。諸顛倒想與顛倒相應云何攝住。色聲香味觸與細滑相應云何攝住。而此識賊如猨猴走。遊戲六根遍緣諸法云何攝住。</p>

<p>時舍利弗告優波斯那。汝今當觀地大地無堅性。水大水性不住。風大風性無礙。從顛倒有火大火性不實。假因緣生色受想行識。一一性相同於水火風等。皆悉入於如實之際。時優波斯那聞是語已。身如水火得四大定。通達五陰空無所有。殺諸結賊豁然意解。得阿羅漢身中出火。即自碎身入般涅槃。時舍利弗收其舍利。於上起塔已。為佛作禮白佛言世尊。佛說禪定第一甘露無上法味。若有服者身如琉璃毛孔見佛。觀無明行乃至老死。一一性相皆悉不實。如空谷響如芭蕉樹無堅實。如熱時焰如野馬行。如乾闥婆城如水上泡。如幻如化如露如電。一一諦觀十二因緣成緣覺道。或入寂定琉璃三昧。見佛無數發無上心。修童真行住不退轉</p>

    <p><說咒者>佛</說咒者>告<聽咒者>舍利弗</聽咒者>。如優波斯那聞我說是大悲章句數息定法。破無數億洞然之惡。成阿羅漢具戒定智解脫知見。身出水火碎身滅度。令無數人發大善心。舍利弗當知<使用方法><施咒法>若善男子善女人。得聞觀世音菩薩大悲名號。及消伏毒害六字章句。數息係念淨行之法。</施咒法><功效><益處 t="滅罪">除無數劫所造惡業破惡業障</益處>。現身得見無量無邊諸佛。聞說妙法隨意無礙。發三種清淨三菩提心。<益處 t="滅罪">若有宿世罪業因緣。及現所造極重惡行。夢中得見觀世音菩薩。如大猛風吹於重雲皆悉四散。得離重罪惡業生諸佛前</益處>。</功效></使用方法></p>

<p>佛說是語已告舍利弗。我今為此受持觀世音菩薩名號。消伏毒害無上章句。說偈讚歎。
　我勅提頭賴吒等　　慈心擁護受持經
　令聞大悲名號人　　譬如天子法臣護
　我勅海龍伊羅鉢　　慈心擁護受持經
　如護眼目愛己子　　晝夜六時不遠離
　我勅閻婆羅剎子　　無數毒龍及龍女
　慈心擁護持經者　　如愛頂腦不敢觸
　我勅毘留勒迦王　　慈心擁護持經者
　如母愛子心無厭　　晝夜擁護行住俱
　我勅難陀跋難陀　　娑伽羅王優波陀
　慈心擁護持經者　　恭敬供養接足禮
　譬如諸天奉帝釋　　亦如孝子敬父母
　猶如貧人護財寶　　如盲須眼及正導
　我勅一切諸鬼神　　小龍毒蛇毒害獸
　一切惡人惡口者　　違逆此呪起不善
　現身白癩膿血流　　後墮地獄長夜苦
　是故應當慈心護　　受持讀誦灌頂句
　地獄清淨如蓮華　　餓鬼破碎無八難
　後生佛前入三昧　　畢定當得不退轉
　普施一切大安樂　　教諸眾生修十地
　我從過去無數佛　　聞是消伏毒害呪
　消除三障無諸惡　　五眼具足成菩提
　永與三界作父母　　施其安樂得止息
　若有聞我名號者　　亦聞大悲觀世音
　誦持此呪離諸惡　　不墮地獄及畜生
　蓮華化生為父母　　心淨柔軟無塵垢
　必聞無上大慧明　　心定如地不可動
　一切佛出世　　明照如日月
　身出大智光　　如燒紫金山
　三十二相中　　流出八十好
　譬如須彌山　　映顯于大海
　眾生聞名者　　永離三惡道
　得住無為處　　常樂大涅槃
　一切佛興世　　安樂眾生故
　異口各各身　　端坐金剛座
　口出五色光　　蓮華葉形舌
　讚歎大悲者　　調御師子法
　護世觀世音　　畢定消毒害
　淨於三毒根　　成佛道無疑</p>

<p>爾時<說咒者>世尊</說咒者>說此偈已。為受持觀世音菩薩名者擁護此經故。說<咒名>灌頂吉祥陀羅尼</咒名>而說呪曰。
<咒語>多姪咃　烏耽毘詈(名住山外鬼)兜毘詈(名住山窟鬼)耽𡌹(名爛目鬼)波羅耽𡌹(名食殘果鬼住一切果樹下食殘)捺吒修捺吒(名好偷鬼)枳跋吒(名殺魚鬼)牟那耶(名出家鬼)三摩耶(名三昧鬼)檀提(名捉杖鬼)膩羅枳尸(名好髮女鬼)婆羅鳩卑(名住破肌鬼)烏詈(名瓔鬼)欀瞿詈(名尾鬼)𦀟訶</咒語></p>

    <p>佛告<聽咒者>舍利弗</聽咒者>如此灌頂陀羅尼章句畢定吉祥<使用方法><施咒法>若有得聞受持讀誦。</施咒法><功效><益處 t="不橫死">破惡業障終不橫死</益處></功效>。</使用方法>

舍利弗白佛言世尊。如此神呪大吉祥句。普施一切無所怖畏。世尊往昔從何佛所得聞此句。唯願世尊分別解說。使未來世普得聞知。獲大安樂免離橫死。刀杖毒藥水火盜賊所不能害。佛告舍利弗我從過去無量佛所。得聞此句受持讀誦。即得超越八千萬劫生死之罪。又念過去八十萬劫。有佛世尊名一切世間勝。十號具足。彼佛世尊為我演說如上章句。我即數息使心不散。㸌然音解消伏結使。得無生法忍住首楞嚴三昧。</p>

<p><使用方法>若善男子善女人<施咒法>得聞此經。受持讀誦書寫解說。</施咒法><功效>即得超越無量無數阿僧祇劫生死之罪。消伏毒害不與禍對。</功效></使用方法>

佛說是語時。五百長者子得無生法忍。無數人天發阿耨多羅三藐三菩提心。舍利弗阿難等白佛言。世尊此觀佛三昧海。請觀世音菩薩消伏毒害陀羅尼呪。所至到處一切吉祥。如梵天王眾所愛敬。佛告阿難如是如是如汝所說若善男子善女人。得聞此經首題名字。常得見佛及諸菩薩。具足善根生淨佛國。說此品時。八十億天子天女及龍鬼神。皆悉歡喜發菩提心。舍利弗阿難等。聞佛所說禮佛而退。</p></text>