<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr1111" source="T20n1092_p0388a28">
<咒名>祈雨法品第七十一</咒名>
<p>復誥<聽咒者>執金剛祕密主菩薩摩訶薩</聽咒者>言。<使用方法><施咒法>若天旱時。持真言者清潔沐浴著淨衣服。當靜寂默於諸有情發大悲心。舍利塔前或佛殿中。或高樓上或高山上。或大林中或園苑中。或蓮池邊或龍湫邊。或王宮殿中或天祠中。或神廟中簡擇勝地。作四肘壇。以<物品>瞿摩夷</物品><物品>黃土泥</物品>塗飾壇上。復以<物品>白栴檀香泥</物品>塗飾壇上。規郭界院開廓四門。遍畫海水。內院中心加持<物品>欝金香泥</物品>。畫大龍王狀如天神。顏貌熙怡。面西。如法結加趺坐。一手掌寶珠一手把龍索印。其神頭上出九龍頭。四面四角圖諸小龍而為僕從。頭皆向內瞻輔龍王。外院四角畫不空羂索印。四面圖畫種種諸印繞火光焰。皆蓮臺上如法畫之。以諸<物品>飲食</物品><物品>乳酪</物品><物品>酥蜜</物品><物品>沙糠漿</物品><物品>石蜜漿</物品>。<物品>種種華香</物品>敷設供養。外四角置<物品>香水瓮</物品>。口插<物品>諸華枝葉</物品>。四門<物品>香罏</物品>燒<物品>斯龍香</物品>供養一切。結護請召。四門作法。每時先誦母陀羅尼真言祕密心真言七遍。次奮怒王真言。次廣大明王央俱捨真言。次大可畏明王央俱捨真言。次清淨蓮華明王央俱捨真言。各誦三遍。摩尼供養真言一千八遍。呼召龍王并龍僕從。加持作法<功效><益處 t="風調雨順">令降甘雨</益處></功效>而說頌曰。
　<物品>那伽龍華</物品><物品>安悉香</物品>　　二各一百八兩重
　<物品>多誐羅香</物品><物品>茅香根</物品>　　二各三兩上好者
　<物品>白栴檀香</物品>數四兩　　<物品>白芥子</物品>量取二兩
　真言加持百八遍　　擣治<物品>石蜜</物品>而和合
　龍王臍上置<物品>王罏</物品>　　燒焯此<物品>香</物品>當供養
　供養真言遍遍後　　稱娑伽羅龍王名
　或稱難陀龍王名　　優鉢難香龍王名
　或婆修吉龍王名　　或德叉迦龍王名
　或紺畝囉龍王名　　或婆嚕拏龍王名
　或摩那斯龍王名　　翳邏鉢怛囉龍王
　參曼多跛哩迦囉　　掣怛囉龍王名號(上二句是一龍王名)
　此諸龍名隨稱一
　是真言者每先稱　　如是諸龍名字等
　高聲白言我今為　　贍部洲界眾生類
　溥遍乞請大甘雨　　願諸龍王領眷屬
　贍部洲降大甘雨
<時間 t="f">每時</時間>燒香如法請白。攥白芥子。一加持稱龍王名一打龍王心上。若<時間 t="f">一日</時間>打則二日雨。若<時間 t="f">二日</時間>打則三日雨。若<時間 t="f">三日</時間>打則七日雨。<時間 t="f">三日七日</時間></施咒法>決定方圓千踰繕那降大甘雨。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又以<物品>白㲲</物品>或以<物品>絹</物品>上。方圓一肘畫青身觀世音菩薩。面目瞋色身有四臂。首戴寶冠冠有化佛。一手持曲鉞刀一手執三叉戟。一手執羂索一手執蓮華。以諸<物品>衣服</物品><物品>寶珠</物品><物品>瓔珞</物品>。<物品>耳璫</物品><物品>鐶釧</物品>而莊嚴之。身圓光焰結加趺坐寶蓮華座。蓮華下畫大水池。水中畫種種色蓮華。菩薩兩側畫大龍王。狀如天神長跪合掌瞻仰菩薩。各於頭上有九龍頭。置像壇中像面向西。每日對像法瑜伽觀。把<物品>白芥子</物品>一加持一打左右龍王。各一千八下。<時間 t="f">三日七日</時間>。</施咒法><功效><益處 t="風調雨順">縱旱千年作斯法者勅其龍王必降大雨</益處>。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法>若<功效><益處 t="風調雨順">惡風雹雨數起災</益處>者。<施咒法>高山頂上或仰樓上。安置像面向起方。像前誦摩尼供養真言一千八遍。</施咒法>即便遣移惡風雹雨大山海下。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>又法<施咒法>於龍湫沜作四肘壇。如法泥塗置像壇中。像前加持七枚<物品>歡喜團</物品>一千八遍。擲置湫中。準前稱龍王名。誦念真言一千八遍。則得龍王變作童子。半身出現合掌禮像。白真言者今何所作。真言者答龍當溥觀此贍部洲。則便遍觀。童子觀時復便報言。所有世間吉不吉事盡皆說之。重復告言。為我溥遍贍部洲中降大甘雨。令諸苗稼溥大滋澤。一切眾生得大安樂。是時童子白真言者。與我延年甘露上藥。真言者語汝當受取延年七藥。於時童子向真言者。合掌瞻住。重復語言諦聽諦聽。今為汝說甘露上藥。當說十二因緣法四聖諦法。十八佛不共法八聖道法。六波羅蜜法不空羂索神變真言經法。說法之時童子身上起大雲霧。遍贍部洲溥降甘雨。唯當湫上而不雨下。童子歡喜供養於像。童子重復白真言者。入我宮中我宮乃是真言者宮。時真言者告言。汝當為我受佛十戒。我則入汝宮殿中去。童子若受十善戒者。則變是身如本龍身。以諸瓔珞七寶頭冠而莊嚴身。若不肯受便沒水去更不復現。若欲見大龍王者。<物品>赤銅葉</物品>上如法刻鏤摩尼供養真言。金色文字。加持<物品>白蜜</物品>一百八遍。濃塗字上。加持<物品>白芥子</物品>一百八遍散覆蜜上。又加持一千八遍。擲湫眼中加持<物品>龍腦香</物品>。當燒供養如法誦持真言。燒此<物品>香</物品>時則得娑伽羅龍王變作淨行婆羅門身。湫岸上立。揖敬相問真言者言得安隱不。真言者答。今受持此不空羂索心王陀羅尼真言神通章句。身甚安樂長壽無病。重復告言龍今諦聽。龍當護持一切佛法常住世間。時婆羅門則大歡喜。時真言者。為說七佛名字八大菩薩名字。四大聲聞名字。時婆羅門聞此名字。倍增歡喜讚真言者。善哉善哉今所說此諸佛菩薩聲聞名者。極大吉祥甚能善說。此諸名等難遇難聞。與真言者最希相逢。得見聞此不空羂索心王陀羅尼真言神通章句。復難中難。今所受持亦復甚難。為他說者覆復最難。時婆羅門說此語已。便變其形現娑伽羅龍王之身。白真言者今求何願。當為我說與相滿足。爾時行者心所求願。則便具白。時龍聞已則為滿足。令諸龍王及龍僕從。皆作恭敬任為命事。是修學者依法精進。於我說法莫生猜慮。晝夜不懈。受持讀誦此真實法獲大成就。又法以像張置竿頭。恭敬執持誦念真言。遊往園苑田野作法。所至之處</施咒法><功效><益處>除諸災障蝗蟲毒蟲惡獸等難</益處>。<益處>菓實滋茂五穀豐熟人眾安樂</益處>。</功效></使用方法></p></text>