<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr1137" source="T1218">
<p>爾時世尊於王舍城內住竹林間。共文殊師利。論說往昔值燃燈佛得授記因。爾時有大金剛藥叉將。於會眾中即從座起。偏袒右肩右膝著地。合掌向佛而白佛言。世尊今共文殊師利所說法往昔因中之事。世尊因地多久劫中修嗔怒王呪法。今且略說。於最後得佛名曰善惠。值定光如來授記。號為釋迦牟尼佛。却後於娑婆世界出現成佛之時。願我於此界土現大威力。降伏一切剛強要人故。定光佛即知我意。我今為當來世眾生。佛滅度後佛法滅時。大怖畏時惡世時。一切聲聞緣覺隱皆不見時。為護佛法故。為世界安住故。為止一切惡人故。治罰壞佛法者。為方便成就眾生故。為圓滿不思議菩薩行故。為不思議眾生業障除故。為後世眾生。佛法滅時。若此夜曼德迦嗔怒王呪法。能如法受持者。此人決定即得成就。爾時為治罰惡阿闍羅。為欲治罰不慈悲惡人者。元不為好人。唯治壞法人者。不為思欲向己者。為護佛法故說。</p>

<p>爾時金剛說此法時。佛默然入佛變化三昧。時文殊師利童子亦皆默然不言。大地六種震動。一切大眾及諸天人悉皆怕怖。龍王陀那鬼神母執鬼等。及一切惡人布單那及者阿闍羅等。悉生怕怖歸依法王。惟願世尊及文殊師利童子救護我等慈愍故。此呪甚大可畏燒煮。困苦迷悶躃地不知東西。</p>

<p>爾時<說咒者>文殊師利童子</說咒者>大聲告言。汝等<聽咒者>天龍八部人及非人</聽咒者>。勿生恐怖。我今於此欲立大教。一一依我教跡普行用之者。大慈心憶念釋迦牟尼如來兩足之尊化身。耶曼德迦嗔怒王。若入奮迅三昧。十地菩薩上聖神通威光悉皆滅盡。何況汝等諸天龍八部人非人等一切吉祥者。若聞我大瞋怒王說大神呪。恐怖迷悶不知東西。佛所說呪皆憶佛頂呪。及毘盧遮那帝珠羅一字輪呪。社臾揭多毘社臾烏瑟尼沙等呪。觀音菩薩呪。毘利俱胝多羅半拏羅婆悉儞摩訶稅尾多耶輸跋底訶耶揭利婆呪王等。是心名呪最為第一。</p>

<p><使用方法><施咒法>若能誦一字頂輪王呪。如上呪中最為第一。所有天龍八部人非人等。任誦一遍。</施咒法><功效>即耶曼德迦不能惱亂。汝今所說摩摩雞商伽羅悉佉囉跋折羅俱盧陀母瑟底尼羅禪荼等呪。金剛眷屬憶念亦得擁護。常香王菩薩呪普賢菩薩呪等。憶念亦得擁護及不怖畏。摩尼跋陀羅呪。聲聞辟支佛亦須憶念供養亦無恐怖。瑟利訶破羅天乃王無色等天離欲心者。憶念亦得無怖。常憶念供養三寶。常信佛法。如是之人終身無病。耶曼德迦不能為害此等諸人。能受持者莫生退心。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>畫像法。若有惡人滅佛法者。不論吉凶日亦不著星宿直。或<時間 t="pt">黑月十四日或八日</時間>。取<物品>屍陀林中死人衣</物品>。或得<物品>婆羅門衣</物品>更甚良。取<物品>血</物品>染之。於後更洗曬乾。請一畫人令畫其像。其像自畫最為第一。容顏甚迅令人畏懼。於屍陀林中畫之。於<時間 t="f">三日內</時間>須畫了。<時間 t="pt">黑月十五日</時間>取<物品>死人脂為燈</物品>。呪師面向南像面向北。誦呪結界。呪師坐劫波作法。</施咒法><功效>即於初夜念怨家惡人熱悶。第二更著虐心悶不知東西。第三更即畢拯之地。若呪師歡喜迴心即得除差。若呪師不迴慈悲。向惡人病困之處。其人唯加餘人浪論。此人身體枯乾死。并宅舍並皆破散。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>作法如是。其像六面六手六脚。黑色腰細劫彼瓔珞。其面貌嗔怒奮迅。其髮直竪如火炎掣其向上。眼赤如血。虎皮縵𦜮。手執捧及種種器仗。而有三眼。其身烟色或黑雲色。作可畏相。身騎水牛。能令一切眾怖畏。畫此像時。用<物品>血</物品>和為<物品>綵色赤</物品>。<物品>牛脂</物品><物品>人脂</物品>內却<物品>波頂骨</物品>中。調和綵色。取<物品>死人髮為筆</物品>。畫像畢以廣設供養。以<物品>紫檀木</物品>摩壇。以用<物品>赤花</物品>以為供養。取<物品>死人脂為燈</物品>。<物品>死人肉為香</物品>。一日三時供養。畫像了首其功直。勿令畫人置怨。必須多與財物。於後呪師持呪<功效>速得成就畢得圓滿</功效>。若不如法結果護身作法持呪者。畢被損殺及六親等滅門死盡。若得如法作。以即得擁護。常如法持者。<功效>然後所欲諸處作法悉得成就</功效>。若作法人只為滅佛法者作之。即得消滅無有餘殘。若為己小事持不可作。現世速招橫報。後世招地獄果。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>欲得燒火法者。安像淨處。像面向北。其像前作一<物品>地火爐</物品>。大小任意。燒<物品>乾木棘針皂莿柴</物品>。誦耶曼德迦呪。請火天用閻羅王印。如是先以及燒滿一千八遍。皆須嗔心念惡人名。即得成就作法。</施咒法><功效>第一更男女死。第二更婦死及眷屬等皆亦滅盡。第三更彼惡人死。更自身誦呪欲滅怨家著皆得滅門。夜半誦呪國土皆亦滅盡。或天上下火燒其國土。或多雨不晴。或外國他罰彼國土。或飢餓劫起。或天霹靂殺人。或國疾病起。或阿闍羅身枯乾死。或鬼神傍宮室舍日夜惱亂睡眠不安。羅剎夜叉蟲狼虎豹終日不息常恒惱亂怕怖非分。大自在天梵王帝釋及世間不能作護救得之處。若誦呪師嗔心不息。無不人能救得前頭者。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若誦呪晝夜不口常念誦。誦呪不忘滅得閻浮提等人。<時間 t="pt">黑月十四日</時間>。安像於屍陀林中。安阿闌若處。或安逈獨樹下。或安石窟。或安空舍。或安大廟舍中。或安海岸上。或安獨住無人。於中安像。安像訖任作法得法不思議。</施咒法><功效>此耶曼德迦嗔怒王呪法亦不思議。成就誦呪者亦不可思議。一切諸菩薩等亦不能護得。耶曼德迦治罰惡人者。何況魔醯首羅等能護者。況一切聲聞緣覺亦不能奪曼德迦呪治罰惡人。若者呪師若嗔不迴無有解脫。若者要須本呪師慈心向之即得離苦。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法取<物品>苦練葉</物品><物品>白芥子油</物品><物品>毒藥</物品>。<物品>人血</物品><物品>人肉鹽胡</物品> [木*(尤-尢+升)]。<物品>畢鉢乾薑</物品><物品>芥子</物品><物品>䖥盃</物品>作末。<物品>酸棗子汁</物品>。並<物品>酒</物品><物品>海鹽</物品>。<物品>那咄根</物品><物品>俱舍底計根</物品>。<物品>卑麻根</物品><物品>耶婆叉羅</物品>。<物品>大麥灰</物品><物品>江藍花</物品><物品>摩陀那根</物品>。<物品>䔉䓗波羅舍</物品>。如上藥皆等分。於像前一呪一燒。滿一千八遍。</施咒法><功效>能除怨家及眷屬。此藥法初夜作之。若到作法國土飢餓疫病起。及夜叉羅剎滿世界。火交起雹子下殺國邑村坊皆悉壞盡罰本國種種皆悉不吉。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法取<物品>那咄根</物品>。一呪一燒滿一千八遍。</施咒法><功效>惡人顛誑。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又取<物品>三辛</物品>。還同如上呪一千八遍。</施咒法><功效>即令惡人身心熱惱不知為計。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又取<物品>酸思子</物品>。同上呪一千八遍。</施咒法><功效>即令前人身體戰寒。或兩日或七日七夜。前人即當枯報。欲作火法先作印。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法若人所屬天或所屬星。取<物品>屍陀林炭</物品>畫作星天神形。脚下書前人名安畫像前。呪師以脚踏頭嗔怒誦其呪。</施咒法><功效>前人即得種種病。或死若不死其病重。或惡鬼神著及眷屬亦然。</功效></使用方法></p></text>