<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr0502">爾時世尊即說<咒名>佛頂三昧曼荼羅法</咒名>。
    <使用方法><施咒法>善男子。若修行此陀羅尼法時。於<時間 t="pt">十二月月生一日</時間>。淨治一室。掘去惡土以好土填。堅築令平。未填以前。先掃灑清淨。燒<物品>安悉香</物品>。誦呪七遍。向前淨地。立面向東。法師口云。我某甲今於此處。作佛頂三昧陀羅尼道場懺悔。今此地中。東西南北四維上下。一切非人毘那夜迦諸鬼神等。皆悉遠去不得住此。若其善心護佛法者。任為住此。如是白竟。先從前地處中。量取。縱廣四肘。從東北角。竪一<物品>竹竿</物品>。東南西南及西北角各竪一竿(若無竹時好木亦得)從東北角向上。最取<物品>八尺繩</物品>。繫竿上。其餘三角亦如是繫。至東北角一匝繫竟。還從東北角。莊嚴一切<物品>幡華</物品><物品>鈴帶</物品><物品>珮鏡</物品><物品>寶瓶</物品>。次第莊飾。到東北角一匝嚴訖。唯開西門。東及南北三門總閉。次莊上方。從東北角。以一幡繫至西南角繫。正東門上。以一幡繫。至西門繫。其東南角又繫一幡。至西北角繫。正南門上。又繫一幡。至北門繫。次莊上方訖。各分幡帶繫著四柱。又從東北角繫。至西北角繫。次取<物品>新淨牛糞</物品>。不食糟豆特犢子糞最為第一。不得直用其生牛糞。取<物品>新瓦罐</物品>以汲<物品>淨水</物品>。不用殘水瀉淨盆中。以糞和水。攪去其滓。著<物品>檀香末</物品>。取一<物品>柳枝</物品>。以右手執。左手執<物品>金剛杵</物品>及其<物品>數珠</物品>。面向東坐。誦佛頂心呪。柳枝攪水。呪一百八遍。持呪水器。入道場中。從東北角㧊其香水。以右手摩地。隨日轉摩。隨摩隨乾。忽令停水。道場內地一遍摩訖。乃至道場外四邊。摩各一步地。四角竪標。結繩為界。此則名為佛頂三昧陀羅尼結界之地。如一遍摩。第二第三亦如是摩。摩地不得用殘香水。<時間 t="f">日日</時間>別取新淨牛糞。准前作用。作此水者。則名佛頂三昧陀羅尼八功德水。
壇地乾竟。取五寶瓶各受一升。如無寶瓶。新淨瓦瓨未經用者。亦得中用。臨時滿盛淨水。各安<物品>五穀</物品>。著<物品>七色香</物品>。又安<物品>雄黃</物品>。各如棗大。其五瓶中。各插<物品>柳枝</物品><物品>柏枝</物品><物品>竹枝</物品><物品>雜華果枝</物品>。皆并葉用。以用<物品>綵帛</物品>各長四尺。繫雜果枝上。將此五瓶各安四角。莊九盞<物品>燈</物品>置道場中。用佛頂心中心呪。呪一百八遍。先將此燈入道場中。從東北角。竿下安一燈。正當東門安一燈。東南角柱下安一燈。正南門安一盞燈。西南角竿下安一燈。正西門。門南頰安一燈。門北頰安一燈。西北角柱下安一燈。正北門安一燈。依前作法。將其華瓶。從東北角安一瓶。東南角安一瓶。西南角安一瓶。西北角安一瓶。正中心安一瓶。取<物品>蘇合香</物品><物品>龍腦香</物品><物品>麝香</物品>。<物品>欝金香</物品><物品>沈水香</物品><物品>栴檀香</物品>。<物品>安息香</物品>。<物品>薰陸香</物品><物品>白膠香</物品>。除蘇合香。餘八色香。以和少分<物品>五穀</物品>。各安瓶中。五穀者。<物品>大麥</物品><物品>小麥</物品><物品>小豆</物品><物品>稻穀</物品><物品>胡麻</物品>。取種種華疊種種香疊。西門內安置。取<物品>白芥子</物品>。<物品>石子</物品>十顆大如鷄子。淨洒共芥子。一處安著。先燒安息香薰陸香。未燒香前。誦心中心呪。印印香鑪。呪七遍竟。手執香鑪而作是言。我某甲供養十方一切佛。一切般若波羅蜜。一切觀世音菩薩。一切諸菩薩。一切金剛藏菩薩。天龍八部護塔護法諸善神等。證我比丘某甲。<功效>作佛頂三昧陀羅尼功德。如意成就請求加護。</功效>作是語已。則奉請釋迦佛頂像。正當道場中心。懸著。則燒八種香供養。頂禮釋迦牟尼佛。却坐合掌端身而住。瞻仰世尊以偈讚曰。
　南無佛智慧精進　　那羅延力骨鎖身
　波羅蜜多六度行　　大慈悲父常為人
如是偈讚三說訖。頂禮捧足恭敬。即取種種<物品>香末</物品>。手中捧<物品>香</物品>。誦心呪呪七遍。散釋迦牟尼佛。及十方一切佛。般若菩薩等上。普同供養。是名香三昧陀羅尼供養。
復作華印捧<物品>種種華</物品>。如前香法呪七遍已。如前散供養者。此即名陀羅尼三昧華供養。次即左手執金剛杵。右手執數珠。口云。頂戴恭敬般若波羅蜜多法恒沙萬德。今從諸佛受。說是語已。即舉兩手頂戴恭敬。是名頂戴恭敬之法。還放數珠及金剛杵於寶器上。頂禮世尊。右遶三匝辭佛而出。更以香湯淨洒浴已。著新淨衣。淨衣三具。<時間 t="pt">從旦至午</時間>著一具衣。<時間 t="pt">從午至黃昏</時間>著一具衣。從<時間 t="pt">黃昏至中夜</時間>時著一具衣。從<時間 t="pt">中夜至平明</時間>時復著一具。如是替換終而復始。如無三具二具亦得。其衣上下俱用黃色。不宜雜色。著淨衣已。即用破魔印呪護身。</施咒法></使用方法></text>
