<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr1112" source="T1092">
<咒名>清淨蓮華明王成就品第七十二</咒名>
<p>復誥執金剛祕密主菩薩摩訶薩言。<使用方法><施咒法>又以<物品>白㲲</物品>或用<物品>絹</物品>上。隨其大小方圓。當中圖畫清淨蓮華明王。左大功德天右大辯才天。四角四天王神。如法畫已像置竿上。執持誦念往王城邑田澤山野。所至之處有情見者。</施咒法>則<功效><益處 t="降伏方術">除種種怖畏罪障厭蠱呪詛毒蟲之類</益處>。行者諸人不應生疑。是真實法利益有情。<益處 t="降伏魔障">摧伏一切眾惡神鬼。作障亂者盡皆除散</益處>。<益處 t="無刀兵怨賊">解諸怨家一切惡夢</益處>。<益處>種種厄難悉皆散壞</益處>。令諸有情盡修十善。更相憐愍得大安樂。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法><時間 t="pt">正月白月一日</時間>。是真言者淨浴身服。不食餘雜百味飲食。唯食乳酪粥餅酥蜜。清淨隨心塗曼拏羅。中置此像像面向西。以<物品>諸香華</物品><物品>香水</物品><物品>燈明</物品>。如法供養淨心觀像。法瑜伽觀。誦清淨蓮華明王央俱捨真言摩尼供養真言。至<時間 t="pt">九月白月八日乃至十五日</時間>。空食乳酥加飾壇場。廣以<物品>香華</物品><物品>飲食</物品><物品>菓子</物品><物品>諸香油燈</物品>。作大供養晝夜不懈。不出道場加法誦念念聲不絕。<時間 t="pt">至十五日初夜之時</時間>。或<時間 t="pt">中夜時</時間>或<時間 t="pt">五更時</時間>或<時間 t="pt">日初出時</時間>。像放無量百千色光明。譡不作法誦持無量殑伽沙俱胝那庾多百千數遍。行者見時身心清淨。歡喜無量身出光明。空中讚言善哉善哉。持真言者汝得最勝不空羂索心王廣大解脫蓮華壇印三昧耶悉地成辦。為諸菩薩而相敬禮。</施咒法><功效>得入不空摩尼供養真言三昧耶。成就一切如來祕密曼拏羅印三昧耶。汝求何願與我宣說。令汝滿足種種陀羅尼真言壇印三昧耶。并諸種族陀羅尼真言壇印三昧耶。祕密仙法種種變身法。起神通法。往諸天宮日宮月宮龍神八部宮殿之法。種種工巧法取伏藏法。一切羂索法一切藥法。一切人民恭敬法。大力法移物法。入水法入火法。乞雨法止雨法。止諸惡風雷雹法。證真言仙法見諸佛剎法。雄黃法劍法三叉戟法。輪法螺法金剛杵法。鍋鎚法鉞斧法。磬子法長年藥法。起米嚲羅法縛人法。縛神鬼法岌播羅問諸事法。轉瓶瓮法蓮華法。起諸器仗法。鏡中現諸色像法。如是之法任汝所取。出世世事悉得圓滿。汝捨身已得不退住。得諸如來授於記莂。汝今此身是最後身。一切如來陀羅尼真言壇印三昧耶現前得證。乃至菩提更不退轉。作是說已。像於眉間復放光明溥遍照曜。入真言者身面門中。即證無量百千不退轉三摩地毘盧遮那如來三摩地。溥遍門三摩地溥遍光輪三摩地。廣大廣輪三摩地不空神變三摩地。不空摩尼供養三摩地不空如意寶三摩地。光明成就三摩地觀照三摩地。無量品三摩地大曼拏羅祕密三摩地。不空陀羅尼三摩地摩尼觀王三摩地。隨順微細三摩地鉢頭畝怛囉三摩地。蓮華觀名三摩地安住播捨三摩地。常覺知三摩地勝光明三摩地。星宿觀三摩地無垢光明成就三摩地。溥遍摩尼光三摩地自在威德無垢三摩地。照曜光明三摩地覺持三摩地。分明警覺三摩地印觀三摩地。蓮華印觀三摩地常雨三摩地。無垢胎藏三摩地成就廣大三摩地。有華三摩地陀羅尼真言觀三摩地。溥遍成持三摩地舌具上三摩地。文詞清淨三摩地勝成持三摩地。具威德三摩地廣持三摩地。覺攝三摩地蓮華海三摩地。變化嚴三摩地陀羅尼無垢清淨三摩地。身分光明三摩地一切處清淨三摩地。得證如是無量百千三摩地今略說耳。若有有情如法信解。但常讀誦此三摩地名者。亦得成就此明王真言神變三摩地。執金剛祕密主菩薩摩訶薩。復證餘別超出世間一切如來種族祕密陀羅尼真言壇印等持神變三摩地。觀如來頂陀羅尼真言壇印三摩地。由此一切如來陀羅尼真言壇印三摩地一時顯現。若命終後於所生處。復證不空智嚴三摩地幻化神變三摩地。勇猛肩三摩地臂幢莊嚴三摩地。總持主三摩地。善開清淨三摩地。灌頂三摩地師子遊戲三摩地。火炬三摩地具足光明三摩地。寶處三摩地陀羅尼印三摩地。光明藏三摩地清淨光三摩地。大摩尼寶雨三摩地不空清淨主三摩地。不空甚深雷音三摩地不空成就索三摩地。不空幢三摩地如意寶光無垢三摩地。得證如是無量百千出世三摩地。一時現前。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若有有情如法信解。但常讀誦此三摩地名者。</施咒法><功效>亦得成就此大稱讚神通功德神變三摩地。如斯三摩地。皆是不空廣大明王央俱捨真言。亦是清淨蓮華明王央俱捨真言三昧耶中。不空摩尼供養真言。亦是觀音菩薩摩訶薩不空羂索心王母陀羅尼真言。如是說者。為諸有情得大安樂。種植菩提廣大善根。滅除十惡五逆諸惡罪垢。示此明王真言心三摩地門。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若有有情潔治身服。但常六時以大悲心。受持讀誦如是真言。恒無斷廢。每<時間 t="pt">白月八日十五日</時間>。不食不語法瑜伽觀。誦念真言。</施咒法><功效>亦證如是真實。廣大稱讚三摩地多饒財寶。復得廣大莊嚴觀祕密三摩地。陀羅尼。大摩尼樹神通圓滿莊嚴陀羅尼。大摩尼寶溥遍觀幢祕密成就陀羅尼。不空溥遍金剛幢陀羅尼。不空展轉莊嚴觀陀羅尼。一切如來頂相觀神通陀羅尼。一切如來祕密心陀羅尼真言曼拏羅觀悉地三昧耶。一切廣大解脫蓮華曼拏羅印悉地三昧耶。獲得如是廣大神通讚歎功德加持莊嚴。及得一切如來神力加持莊嚴。若受持者獲此廣大不空功德神通稱讚。</功效></使用方法></p></text>