<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr1047">
世尊是曼拏羅。三昧耶能會一切毘盧遮那如來種族一切壇印三昧耶門。由是說斯<咒名>不空王種族壇印三昧耶</咒名>。為令利益今當一切持真言者得大成就。此曼拏羅印三昧耶。皆是毘盧遮那如來之所演說。謂為顯現成就此不空羂索心王陀羅尼真言種種神通大三昧耶。
<p><使用方法>是故<施咒法>持真言者。應常精勤不念世法。智念實相堅等金剛。善持威儀清潔澡浴。以香塗身著淨衣服。受持讀誦嚴治壇場敷設莊嚴。<時間 t="f">每日時中</時間>如法新造<物品>百味飲食</物品><物品>三白飲食</物品>。<物品>諸雜果子</物品>種種<物品>塗香</物品><物品>末香</物品><物品>水陸雜華</物品>。<物品>蜜漿</物品><物品>沙糠漿</物品><物品>蒲桃漿</物品>。<物品>種種香水</物品>依法獻飾。<物品>沈水香</物品><物品>白栴檀香</物品>。<物品>蘇合香</物品><物品>熏陸香</物品>。<物品>白膠香</物品><物品>龍腦香</物品>。<物品>欝金香</物品><物品>石蜜</物品>敷列供養。一切<物品>金華</物品><物品>銀華</物品>。<物品>赤真珠華</物品><物品>白真珠華</物品>。<物品>青瑠璃華</物品><物品>赤瑠璃華</物品>。<物品>紅瑠璃華</物品>種種雜色。<物品>華鬘</物品><物品>華樹</物品>標飾嚴設。<物品>五色瑠璃瓶</物品><物品>金瓶</物品><物品>銀瓶</物品><物品>七寶瓶</物品>。盛諸香水。四門四角敷置供獻。<物品>稻穀華</物品><物品>白芥子</物品>隨法持用。<物品>酥燈</物品><物品>油燈</物品>二十八盞四面敷獻。<時間 t="pt">白月八日</時間>一日一夜不食不語。請召結界結印護身。<時間 t="f">九日</時間>當食三白飲食。依不空王觀世音相。以一切法任持智印金剛身語心印。入真言字輪輪攝觀世音相。觀自在智平等輪光三昧耶。誦持神通解脫心陀羅尼真言。種種供養請召發願。若有國王大臣沙門婆羅門一切人民請三昧耶者。皆淨洗浴著新衣服受持齋戒。執鏡引入三昧加持。散華禮拜灌頂授三昧耶。觀像行道出外跪坐。發菩提心。時真言者復誦神通解脫心陀羅尼真言。作法加被誦奮怒王真言。加持<物品>白芥子水</物品>灑壇內外。結灌頂印加持頂上。重以<物品>香華</物品>散敷壇上。供養不空王觀世音菩薩多羅菩薩濕廢多菩薩。一切諸佛菩薩摩訶薩。一切天神一切山神。內外諸神。時真言者西門而坐。殷重廣發四無量心。澄心諦觀憶念十方一切諸佛。現大神力加被是曼拏羅三昧耶。依法結印誦持神通解脫心陀羅尼真言。令壇震動。證此相時歡喜踊躍。一切如來種族諸佛菩薩摩訶薩。一切像上悉放光明。出種種聲一時讚歎。阿彌陀佛釋迦牟尼佛。不空王觀世音菩薩多羅菩薩濕廢多菩薩。一時空中現金色身。觀瞻十方。時真言者發菩提心。法本無形正等無變。心本無生自性空寂。念真實相靜默長跪。以<物品>閼伽水</物品>而復供養。又誦神通解脫心陀羅尼真言。一切如來伸手摩頂讚言。汝今已證不空羂索心王陀羅尼真言曼拏羅印三昧耶。記汝身住安樂世界。證不空王陀羅尼真言明仙不退轉地。得阿耨多羅三藐三菩提。所會壇人。亦當證不退轉地。得受阿耨多羅三藐三菩提記。若有旃茶羅苾芻苾芻尼族姓男族姓女。會是壇者。其像腹中則血流現發大吼聲。是旃茶羅人特勿令見此曼拏羅像三昧耶。縱得見者不得證見曼拏羅中種種變相。唯加祐護持真言者。夢見壇中神通諸相。證獲相者則得世間一切福德成就相應。是故當知持真言者。應䐺觀候所受法人。具持戒行信見根正三業清淨。於諸有情發大悲心。精進修行一切正業恭敬三寶。思惟一切陀羅尼種種教法。亦不嫉妬譏嫌謗說一切大乘小乘法師種種過惡。惟當恭敬和上闍梨父母兄弟。皆不輕意勞謙敬侍。持真言者心無放逸。精持內外金剛平等自性淨戒。於諸經法行不違背。亦常不食凡聖殘食自所殘食。亦勿受於酤酒飲酒賣肉喫肉。種賣五辛噉食五辛。一切十惡律儀等家。飲食衣服種種供養。持真言者自常所食飲食。亦不應作半出入食頰食語食。淨手受食所喫飲食亦常新淨。作是清淨修治法者。</施咒法><功效>觀音金像腹不血現。得觀世音壇內現身。執手教詔。自解廣大光明摩尼瓔珞。與繫項上。手摩其頭。誥言汝今為我真子。證此相者得大神通三昧耶。便得證於一切如來種族會通一切壇印三昧耶。一切不空種族轉輪王三昧耶。不空王最上大壇三昧耶。不空廣大無垢光明神通大三摩地。乃至菩提更不退失。以此三摩地證見世間種種神變生死迷輪三昧耶。獲得如來不空祕密三昧加被。而得證解一切如來無等等神通大三昧耶。</功效></使用方法></p>

    <p><使用方法><施咒法>如於如來修祈法已。於寂靜處嚴潔寶座。安置是像。<時間 t="f">每日六時</時間>靜默不語。燒焯<物品>香王</物品>如法誦持神通解脫心陀羅尼真言。時數勿闕如法供養。</施咒法>復<功效>得金像數放光明。常得觀世音託祐此像。夢相教語三世一切吉不吉事。亦常教詔世間種種方便智慧。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>世尊是法。勿令一切無明。貪瞋愚癡破和合僧。讒諂兩舌持戒不完。盜諸陀羅尼真言壇印三昧耶。及盜一切佛法僧物。大賊旃茶羅苾芻苾芻尼族姓男族姓女。知聞我此像教語法。何以故此輩大賊旃茶羅。曾不一七二七三七。乃至七七或復百日千日三四千日。如法相應調伏身心。依法修習受持此法。但常空說我證我解我是修道開道之者。內所積業悉皆腐敗。作諸惡業污壞我法。世尊是故此經一字一句。勿令此輩大賊旃茶羅之所見聞讀誦受持。

是故持真言者。應正依法護持我教。速得證茲最勝解脫祕密大曼拏羅印三昧耶相應成就。若有清淨梵行沙門婆羅門族姓男族姓女。性純和雅慈心謙下。不違法律依不空王觀世音相。以一切法任持智印金剛身語心印。入真言字輪輪攝觀世音相。觀自在智平等輪光三昧耶。信解受持讀誦修習此經典者。時世人民常應恭敬而供養之。如如來相或如我相。當知是人則已恭敬給侍如來觀世音菩薩。是故智者應常懇仰發大悲心。深信恭敬此三昧耶。若憶念我祈求諸願。我即現身為皆成辦。則得證見。如是之人我若不為成是法者。我則同彼旃茶羅輩。是故智者守持淨戒。發大悲心信心無礙。顏貌喜悅心復柔和。無以毫分妬詖之心。譏嫉他過而生嚬躄。我則為成無上之地。解脫功德圓滿相應。如海大潮一切動涌周旋遍至。我亦如是。若此有情心專存念我之名字。我即隨至為除罪惱。復有眾生具大慈悲。信見清淨暫持此法。我亦加護。是故智者應依我法。修治六度樂行供養。亦不起念慳貪嫉妬觀念色欲。常觀一切如來清淨理法。轉讀此經依法思惟無時間絕。以斯緣故我愛是人。歡喜觀視密祐加被。不空王神通解脫心陀羅尼真言像曼拏羅印三昧耶成就地故。</施咒法></使用方法></p></text>
