<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?><text id="dhdmtr0888" source="T1092">
    <p>世尊<咒名>大自在天三叉戟羂索三昧耶</咒名>。<使用方法><施咒法><物品>鑌鐵</物品>為戟。其戟量長四手把量。<物品>羂索</物品>等分取<物品>生[犛-未+矛] </物品><物品>牛尾</物品><物品>生童男頭髮</物品>。五淨淨治建曼拏羅。真言加持索股。長為一條勿別為股。覆疊三股長十六肘。合成羂索。其索一頭繫戟幹上。<時間 t="pt">黑月八日</時間>圖曼拏羅。嚴寶綵座置戟羂索。其索寬盤繞戟四邊。安不空王觀世音像。種種供養每日誦母陀羅尼真言祕密心真言。先持<物品>戟索</物品>。夜誦奮怒王真言。加持<物品>白芥子</物品>。先打戟索。三十六旬無間作法。戟上索上放大火光。明時真言者左手執戟右手持索。誦奮怒王真言一百八遍。則<功效><益處 t="解脫果位">證大自在天神通三昧耶</益處>。<益處 t="長壽">壽延十八千歲</益處>。<益處>世間游行。於諸鬼神得無所畏。大自在天一切鬼神而為僕從</益處>。</功效>若屍陀林中右輪索執戟。大奮怒聲誦奮怒王真言七遍。<功效>林中鬼神而皆現身。鬼神宮門一時開現。中有珍寶任取無礙。</功效>若以索一頭繫故人項。持真言者執戟真言故人。令語所問世間諸吉凶事皆自說之。若如舊者解去其索。若以索繫藥叉像項。持真言者執持戟擬。大瞋怒聲一誦奮怒王真言。一唱拽聲一百八遍。則真藥叉來前現身。白真言者有何所作。當復語言我今相須。乃至命未盡來使役仁者。作一切事當常隨我。藥叉白言今即依命。若以索繫藥叉女像項上。時真言者執持戟擬。大瞋怒聲一誦奮怒王真言。一唱拽聲一百八遍。真藥叉女來前現身。白真言者今何所作。當復語言我求三願。女今與我。其藥叉女白言任取。與我為母常當給賜一切財寶。與我為姊常當供給一切衣服飲食。恒相隨逐處處游戲。與我為妹<功效>任為驅使<益處 t="滿願">滿種種願</益處></功效>。若以索繫毘沙門像項上。持真言者執持戟擬。大瞋怒聲一誦奮怒王真言。一作攝召毘沙門勢一千八遍。<功效>真毘沙門來前現身。持真言者白言大天。每日乞金一千大兩金錢一千。天言隨意。</功效>若得金錢勿令貯積。隨得隨施作諸功德。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>若以索繫摩訶迦羅像項上。持真言者執持<物品>戟</物品>擬。大瞋怒聲一誦奮怒王真言加持自手作大瞋心。一挌摩訶迦囉面三五七下。其像大叫。時真言者勿生怖畏。結期剋印擬摩訶迦囉像。其像眼中便淚出下。手指取淚點塗額上。<功效>得祕密三昧耶見於伏藏</功效>。又真言手挌三四七下。其像眼中便血出下。承掬飲之即<功效>證身通。騰空自在於諸藥叉威用第一</功效>。若欲摩訶迦囉神現身來者。燒<物品>安悉香</物品>大瞋怒聲。一誦奮怒王真言。一稱摩訶迦羅名。一唱拽聲一千八遍。<功效>即來現身<益處 t="滿願">所求諸願皆得圓滿</益處>。其大鬼子母訶利底亦自降伏。若有別求一切諸願。亦如是作皆得成就。</功效></施咒法></使用方法></p>

<p>世尊如是阿暮伽王觀世音像羂索三昧耶。乃是真實成就一切最勝三昧耶處。隨諸相類以大幻化三昧耶力。示現一切神變相狀。所謂現於千手千眼。輪持無量神通手印器杖印。三界示現種種色身。隨諸眾生而皆導誘。或現一切密妙色身。利益有情成熟。種種菩提善根。是真言者應勤修學出世世間一切諸法。趣向一切如來地靜觀地菩薩地。則得常見一切如來真妙色身。及見淨土觀世音菩薩廣大神通。以是義故。智者應當恭敬尊重如是羂索三昧耶。如見佛身觀世音身。何以故此法能現阿暮伽王觀世音一切最勝解脫真妙色身不空神通大自在三昧耶一切不空如來無等等阿羅訶三藐三佛陀三昧耶。</p>

<p><使用方法><施咒法>是真言者應常晝夜守護其心。恒不懈念。住於布施淨戒安忍精進靜慮般若波羅蜜多大悲之心。依法修行恭敬供養。具足如法。一一塑畫一切諸佛一切不空羂索觀世音菩薩摩訶薩蓮花種族菩薩摩訶薩天龍藥叉神鬼形像。恭敬尊重以諸<物品>花香</物品>而為供養。心不雜念持念不空羂索心王母陀羅尼真言三昧耶。廣大解脫蓮花曼拏羅印三昧耶。常不廢忘。</施咒法><功效>則得㫊暮伽王母陀羅尼真言羂索三昧耶。奮怒王真言羂索三昧耶。種種神通三昧成就。及得成就一切諸佛菩薩摩訶薩一切觀世音菩薩摩訶薩。一切神通三昧耶。復得一切天龍藥叉羅剎乾闥婆阿素洛蘖魯荼緊那羅摩呼羅伽。可畏神微妙色神焰摩王毘沙門天。伊首羅天摩醯首羅天大梵天那羅延天。大自在天俱摩羅天火天風天。日天月天星宿天。晝神夜神步多鬼等三昧耶皆悉成就。</功效></使用方法></p>

<p>世尊如是示現說者。為諸有情得利樂故說。為調伏一切邪見眾生入正道故說。以此義故我今示現。隨諸有情相應調伏說此法教。<使用方法><施咒法>若有智者不應法上生於疑心。其作法者。先須明解一切壇印諸法日月時分。於閑靜處心所樂處。隨其像法索法作壇。置佛置不空羂索觀世音菩薩。天龍八部神鬼形像。或隨心所樂佛菩薩觀世音菩薩。或諸天神鬼神像法。任令圖塑隨所作法。若諸天神龍神鬼像。作證法者皆繫項上。若佛菩薩執金剛像。作證法者皆置手上足下。依上中下三昧修行。作一切法悉皆成辦。若求一切解脫法者。以摩尼寶索置佛觀世音菩薩足下。誦摩尼寶陀羅尼真言。</施咒法><功效>則證諸法解脫之門。當此生後獲大菩提。成等正覺轉大法輪。</功效></使用方法></p></text>